{
  "surah_id": "11",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "11:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "الٓر",
          "options": [
            "أَنْ",
            "رَبِّهِمْ",
            "وَإِنَّ",
            "الٓر"
          ],
          "translation": "Alif Lam Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓر _____ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَن",
            "كِتَٰبٌ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(This is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ _____ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "أُحْكِمَتْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "وَبَشِيرٌ",
            "أُحْكِمَتْ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "are perfected"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ _____ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "its Verses"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ _____ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "رُسُلَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "moreover"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ _____ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "فُصِّلَتْ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "فِى",
            "فُصِّلَتْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "explained in detail"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ _____ لَّدُنْ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَّمَّا",
            "مِن",
            "لِيَسْتَخْفُوا۟",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "from (he One Who)"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن _____ حَكِيمٍ خَبِيرٍ",
          "answer": "لَّدُنْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰵ",
            "لَّدُنْ"
          ],
          "translation": "from (he One Who)"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ _____ خَبِيرٍ",
          "answer": "حَكِيمٍ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﱌ",
            "حَكِيمٍ"
          ],
          "translation": "(is) All-Wise"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "الٓر كِتَٰبٌ أُحْكِمَتْ ءَايَٰتُهُۥ ثُمَّ فُصِّلَتْ مِن لَّدُنْ حَكِيمٍ _____",
          "answer": "خَبِيرٍ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "كَثِيرًا",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "خَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "11:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "ﰸ",
            "أَلَّا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "That \"Not"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَلَّا _____ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "مَّتَٰعًا",
            "مِنْهُ",
            "مُرِيبٍ"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ضَيْفِىٓ",
            "مَّآ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا _____ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِيُهْلِكَ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "إِنَّنِى",
          "options": [
            "إِنَّنِى",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "غَيْرُ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى _____ مِّنْهُ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "لَغَفُورٌ",
            "لَكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم _____ نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ذَهَبَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ _____ وَبَشِيرٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْفَسَادِ",
            "رَءَآ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنَّنِى لَكُم مِّنْهُ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "وَبَشِيرٌ",
          "options": [
            "وَبَشِيرٌ",
            "مِّنْهُ",
            "عَلَىٰ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "and a bearer of glad tidings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "11:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "وَأَنِ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "وَأَنِ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَأَنِ _____ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "يَحْبِسُهُۥٓ",
            "نُوَفِّ"
          ],
          "translation": "Seek forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ _____ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "مِنْهَا",
            "وَكِيلٌ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ _____ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "ثُمَّ",
            "وَكِيلٌ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "and"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ _____ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "تُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱰ",
            "غَيْرُ",
            "تُوبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ _____ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ثَلَٰثَةَ",
            "مُفْسِدِينَ",
            "خَبِيرٍ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "يُمَتِّعْكُم",
          "options": [
            "فَلَعَلَّكَ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "يُمَتِّعْكُم",
            "سَنُمَتِّعُهُمْ"
          ],
          "translation": "He will let you"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم _____ حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "مَّتَٰعًا",
          "options": [
            "مَسَّتْهُ",
            "عَذَابَ",
            "مَّتَٰعًا",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "enjoy"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "مَّا",
            "عَلَىٰ",
            "ﱵ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "a good"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "طَرَدتُّهُمْ",
            "وَمَا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَجَلٍ",
            "أَمْوَٰلِنَا",
            "أَتَنْهَىٰنَآ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "مُّسَمًّى",
            "وَكِيلٌ",
            "نَعْمَآءَ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "وَيُؤْتِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "وَيُؤْتِ",
            "بِمَا",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "And give"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ _____ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "صَدْرُكَ",
            "كُلَّ",
            "إِنَّ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "(to) every"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ _____ فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "ﱦ",
            "نَزَعْنَٰهَا",
            "ذِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "owner"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى _____ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "فَضْلٍ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(of) grace"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ _____ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "فَضْلَهُۥ",
          "options": [
            "فَضْلَهُۥ",
            "إِلَيْهِ",
            "شَىْءٍ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "His Grace"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ _____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن _____ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "فَإِنِّىٓ",
          "options": [
            "فَإِنِّىٓ",
            "فَقَالَ",
            "وَلَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "then indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "ﱣ",
            "أَخَافُ",
            "رَبَّكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِعِلْمِ",
            "كَأَن",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ كَبِيرٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مُصْلِحُونَ",
            "لَكُم",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ كَبِيرٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "لِّمَا",
            "إِجْرَامِى",
            "جَٰدَلْتَنَا"
          ],
          "translation": "(of) a Great Day"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَأَنِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُمَتِّعْكُم مَّتَٰعًا حَسَنًا إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى وَيُؤْتِ كُلَّ ذِى فَضْلٍ فَضْلَهُۥ وَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "كَبِيرٍ",
          "options": [
            "كَبِيرٍ",
            "ٱلْحَسَنَٰتِ",
            "أَمْرِ",
            "فِينَا"
          ],
          "translation": "(of) a Great Day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "11:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "أَمْرُنَا",
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِلَى _____ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "كَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "فِى",
            "أُنِيبُ"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُصِيبَكُم",
            "مِّثْلُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "عَلَىٰ",
            "خَيْرٌ",
            "وَٱسْتَوَتْ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "كُلِّ",
            "مَآءَكِ",
            "مَّجِيدٌ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَلَوْلَا",
            "إِنْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "جِدَٰلَنَا",
            "قَدِيرٌ",
            "مَّا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "11:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "مَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "أَلَآ _____ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "أُمِرْتَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ _____ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَثْنُونَ",
          "options": [
            "يَثْنُونَ",
            "ٱلْحَلِيمُ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "حَفِيظٌ"
          ],
          "translation": "fold up"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ _____ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "صُدُورَهُمْ",
          "options": [
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "صُدُورَهُمْ",
            "بِهِمْ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ _____ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لِيَسْتَخْفُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لِيَسْتَخْفُوا۟",
            "إِنِّىٓ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "that they may hide"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ _____ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "كَمَآ",
            "مِنْهُ",
            "لَّدُنْ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ _____ حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "تَارِكٌۢ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا _____ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَلَآ",
            "حِينَ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ _____ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَسْتَغْشُونَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "وَمَآ",
            "يَسْتَغْشُونَ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "they cover (themselves)"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ _____ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ثِيَابَهُمْ",
          "options": [
            "حَقٍّ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "(with) their garments"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ _____ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَدْعُونَآ",
            "ﱅ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ _____ يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَمَّا",
            "وَنَجَّيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا _____ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُسِرُّونَ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "يَدْعُونَ",
            "يُسِرُّونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they conceal"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ _____ يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "نَرَىٰكَ",
            "وَمَا",
            "قَالَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا _____ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُعْلِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "مِنَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "they reveal"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَيُّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "يُبْخَسُونَ",
            "نَذِيرٌ",
            "مِنْ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مِنْهُ",
            "بِذَاتِ",
            "مَوْعِدَهُمُ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "أَلَآ إِنَّهُمْ يَثْنُونَ صُدُورَهُمْ لِيَسْتَخْفُوا۟ مِنْهُ أَلَا حِينَ يَسْتَغْشُونَ ثِيَابَهُمْ يَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ إِنَّهُۥ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ذَهَبَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "11:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُنَا",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "وَمَا",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَمَا _____ دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَاتِيهِمْ",
            "ﰇ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَمَا مِن _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "جَآءَ",
            "دَآبَّةٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "moving creature"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ _____ ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "إِلَيْهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى _____ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﱝ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِبَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "عَنْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ءَامَنَ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى _____ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَزِيدُونَنِى",
            "ٱلْحَلِيمُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ _____ وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رِزْقُهَا",
          "options": [
            "عَنِيدٍ",
            "جَآءَتْ",
            "كُلٌّ",
            "رِزْقُهَا"
          ],
          "translation": "(is) its provision"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا _____ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And He knows"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ _____ وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُسْتَقَرَّهَا",
          "options": [
            "مُسْتَقَرَّهَا",
            "قَوْمِكَ",
            "ﰥ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "its dwelling place"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا _____ كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمُسْتَوْدَعَهَا",
          "options": [
            "وَمُسْتَوْدَعَهَا",
            "كَمَا",
            "بَعِدَتْ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and its place of storage"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا _____ فِى كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "كُلٌّ",
            "ﰴ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ _____ كِتَٰبٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "لَقَدْ",
            "فِى",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "حَسَنًا",
            "كِتَٰبٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَمَا مِن دَآبَّةٍ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ رِزْقُهَا وَيَعْلَمُ مُسْتَقَرَّهَا وَمُسْتَوْدَعَهَا كُلٌّ فِى كِتَٰبٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "مَآ",
            "مِّمَّنْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "11:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمَوْجُ",
            "وَقِيلَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَهُوَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱣ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَقِيلَ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلَا",
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "هُودٍ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "ثُمَّ",
            "يَسْتَطِيعُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِرْيَةٍ",
            "فِى",
            "ﰐ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى _____ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "سِتَّةِ",
            "جَٰدَلْتَنَا",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ _____ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مَآ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "epochs"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَنَادَىٰ",
            "أَلَا",
            "لَقُضِىَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and His throne was"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ _____ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَرْشُهُۥ",
          "options": [
            "يُؤْمِنَ",
            "عَرْشُهُۥ",
            "لَا",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "and His throne was"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ _____ ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "عَلَى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى _____ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءِ",
            "كُلًّا",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ _____ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِيَبْلُوَكُمْ",
          "options": [
            "تَسْخَرُونَ",
            "هُمْ",
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "that He might test [you]"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ _____ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَيُّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "أَيُّكُمْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "which of you"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ _____ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "لَّآ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ _____ وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "عَمَلًا",
            "جَبَلٍ"
          ],
          "translation": "(in) deed"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا _____ قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "تَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن _____ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قُلْتَ",
          "options": [
            "قُلْتَ",
            "وَمَا",
            "عِندِهِۦ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ _____ مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "سَنُمَتِّعُهُمْ",
            "إِنَّكُم",
            "دَآبَّةٍ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم _____ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَّبْعُوثُونَ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ٱلْعَٰقِبَةَ",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "(will be) resurrected"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ _____ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "مَّعْدُودٍ",
            "مِنۢ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ _____ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "بَعْدِ",
            "هُنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ _____ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "تَكَلَّمُ",
            "ءَاوِىٓ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَيَقُولَنَّ",
          "options": [
            "ﱷ",
            "أَن",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "لَيَقُولَنَّ"
          ],
          "translation": "surely would say"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ _____ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "ﰼ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "فَكَانَ",
            "أَنصَحَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَذَقْنَا",
            "إِنْ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "وَٱسْتَعْمَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "This is not"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "This is not"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﱱ",
            "أَوْ",
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "مُجْرِمِينَ",
            "نَعْمَآءَ",
            "سِحْرٌ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "a magic"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَهُوَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَكَانَ عَرْشُهُۥ عَلَى ٱلْمَآءِ لِيَبْلُوَكُمْ أَيُّكُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا وَلَئِن قُلْتَ إِنَّكُم مَّبْعُوثُونَ مِنۢ بَعْدِ ٱلْمَوْتِ لَيَقُولَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "شَآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَعْلَمُهَآ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "11:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "وَلَئِنْ",
            "إِلَيْهِ",
            "تُوبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَلَئِنْ _____ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَخَّرْنَا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "مَا",
            "أَخَّرْنَا",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "We delay"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا _____ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "ﰟ",
            "هَٰذَا",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ _____ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "أَخَاهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ _____ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "يَقُولُونَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "وَغِيضَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ _____ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "أُمَّةٍ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "a time"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ _____ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّعْدُودَةٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "عَلَيْكُم",
            "مَّعْدُودَةٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "determined"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ _____ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَّيَقُولُنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "نَرَىٰ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَّيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "they will surely say"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ _____ يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تَزْدَرِىٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا _____ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَحْبِسُهُۥٓ",
          "options": [
            "أَقُولُ",
            "يَحْبِسُهُۥٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "detains it"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ _____ يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "ﰻ",
            "أَلَا",
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا _____ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "قَبْلَ",
            "عَلَيْنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(On) the Day"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ _____ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَأْتِيهِمْ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِمْ",
            "وَإِن",
            "ﰣ",
            "سَـَٔاوِىٓ"
          ],
          "translation": "it comes to them"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ _____ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "أَنْهَىٰكُمْ",
            "ﰔ",
            "ذَرْعًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ _____ عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَصْرُوفًا",
          "options": [
            "مَصْرُوفًا",
            "إِلَّا",
            "نَّتْرُكَ",
            "لَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "(will be) averted"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "فَمِنْهُمْ",
            "قَالَ",
            "عَنْهُمْ",
            "نَّقُولُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "يَٰلُوطُ",
            "وَحَاقَ",
            "وَأَهْلُهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and will surround"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "لَشَىْءٌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَمْرُ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أُحْكِمَتْ",
            "ﱍ",
            "وَإِنَّ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِسُوٓءٍ",
            "لُوطٍ",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِنْ",
            "مِّن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "mock at [it]"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَلَئِنْ أَخَّرْنَا عَنْهُمُ ٱلْعَذَابَ إِلَىٰٓ أُمَّةٍ مَّعْدُودَةٍ لَّيَقُولُنَّ مَا يَحْبِسُهُۥٓ أَلَا يَوْمَ يَأْتِيهِمْ لَيْسَ مَصْرُوفًا عَنْهُمْ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "بَقِيَّتُ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "mock at [it]"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "11:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰٓ",
            "وَلَئِنْ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَلَئِنْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "أَذَقْنَا",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "فَإِنَّ",
            "أَذَقْنَا",
            "إِجْرَامِى"
          ],
          "translation": "We give man a taste"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا _____ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "غَيْرُهُۥ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "We give man a taste"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "وَيَسْتَخْلِفُ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "لِّلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(of) Mercy from Us"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا _____ ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَءَآ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "(of) Mercy from Us"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً _____ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱسْتَوَتْ",
            "أَلَآ",
            "وَمَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ _____ مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "نَزَعْنَٰهَا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "نَزَعْنَٰهَا",
            "وَإِنَّا",
            "فَأَسْرِ"
          ],
          "translation": "We withdraw it"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا _____ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "مِنْهُ",
            "إِن",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ _____ لَيَـُٔوسٌ كَفُورٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْحَلِيمُ",
            "فِيهَا",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ _____ كَفُورٌ",
          "answer": "لَيَـُٔوسٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَيَـُٔوسٌ",
            "فِىٓ",
            "بِبَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "(is) despairing"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ مِنَّا رَحْمَةً ثُمَّ نَزَعْنَٰهَا مِنْهُ إِنَّهُۥ لَيَـُٔوسٌ _____",
          "answer": "كَفُورٌ",
          "options": [
            "يَٰلُوطُ",
            "ٱلْإِصْلَٰحَ",
            "كَانَ",
            "كَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(and) ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "11:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "وَلَئِنْ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "جَعَلْنَا",
            "سَـَٔاوِىٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَلَئِنْ _____ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "أَذَقْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَذَقْنَٰهُ",
            "وَمِنْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "We give him a taste"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ _____ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "نَعْمَآءَ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "نَعْمَآءَ",
            "مِّنَّا",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "(of) favor"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ _____ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مَّعْدُودَةٍ",
            "ﱔ",
            "وَضَآئِقٌۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ _____ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "ضَرَّآءَ",
          "options": [
            "ضَرَّآءَ",
            "حَمِيدٌ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "hardship"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ _____ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "مَسَّتْهُ",
          "options": [
            "مَسَّتْهُ",
            "فَقَالَ",
            "فِيهَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "(has) touched him"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ _____ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "لَيَقُولَنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "إِن",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "surely, he will say"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "ذَهَبَ",
          "options": [
            "ذَهَبَ",
            "ﰣ",
            "وَحَصِيدٌ",
            "سِجِّيلٍ"
          ],
          "translation": "Have gone"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ _____ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "the evils"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ _____ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "عَنِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "بِأَهْلِكَ",
            "رَبِّكَ",
            "عَنِّىٓ"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ _____ لَفَرِحٌ فَخُورٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّا",
            "سَنُمَتِّعُهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ _____ فَخُورٌ",
          "answer": "لَفَرِحٌ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا",
            "يَغْنَوْا۟",
            "لَفَرِحٌ"
          ],
          "translation": "(is) exultant"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَلَئِنْ أَذَقْنَٰهُ نَعْمَآءَ بَعْدَ ضَرَّآءَ مَسَّتْهُ لَيَقُولَنَّ ذَهَبَ ٱلسَّيِّـَٔاتُ عَنِّىٓ إِنَّهُۥ لَفَرِحٌ _____",
          "answer": "فَخُورٌ",
          "options": [
            "فَخُورٌ",
            "رَبُّكَ",
            "ﱬ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "(and) boastful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "11:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 165,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَعْيُنُكُمْ",
            "يَوْمٍ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِلَّا _____ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "صَٰلِحٍ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ﰻ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "أَلَا",
            "يَنصُرُنِى",
            "صَبَرُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(are) patient"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "سَافِلَهَا",
            "إِن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَذَابَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رِزْقُهَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "زَوْجَيْنِ",
            "دُونِ",
            "لَهُم",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم _____ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "هُودًا",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(will be) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ كَبِيرٌ",
          "answer": "وَأَجْرٌ",
          "options": [
            "لَحَلِيمٌ",
            "وَأَجْرٌ",
            "يَغْنَوْا۟",
            "يُمَتِّعْكُم"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ صَبَرُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ _____",
          "answer": "كَبِيرٌ",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "يَٰلُوطُ",
            "سَبِيلِ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "11:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "فَلَعَلَّكَ",
          "options": [
            "مَعْزِلٍ",
            "وَجَآءَتْهُ",
            "وَيَحِلُّ",
            "فَلَعَلَّكَ"
          ],
          "translation": "Then possibly you"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "فَلَعَلَّكَ _____ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "تَارِكٌۢ",
          "options": [
            "وَوَحْيِنَا",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "رَبَّهُمْ",
            "تَارِكٌۢ"
          ],
          "translation": "(may) give up"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ _____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ _____ يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِمَامًا",
            "بَرِىٓءٌ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا _____ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "رَّبَّهُۥ",
            "بِظُلْمٍ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ _____ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ _____ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَضَآئِقٌۢ",
          "options": [
            "وَضَآئِقٌۢ",
            "وَرَزَقَنِى",
            "نُوحٍ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "and straitened"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ _____ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَنِيذٍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ _____ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "صَدْرُكَ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "بُعْدًا",
            "صَدْرُكَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "your breast"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ _____ يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنَّمَآ",
            "عَلَىٰ",
            "نُوَفِّ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن _____ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "يَقُولُوا۟",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "يَقُولُوا۟",
            "دَآبَّةٍ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "إِلَيْهِ",
            "شُعَيْبًا"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ _____ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "أُنزِلَ",
            "ثُمَّ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "is sent down"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ _____ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "ٱهْبِطْ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ _____ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كَنزٌ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "بُعْدًا",
            "كَنزٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "a treasure"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ _____ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أَوْ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ _____ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ﱀ",
            "وَزِينَتَهَا",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "has come"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ _____ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ _____ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "مَلَكٌ",
            "رَبَّكُمْ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "رُسُلُ"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ _____ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "ﱯ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ _____ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "فِى",
            "ٱلْمَآءِ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِنكُمْ",
            "أَمْرَ"
          ],
          "translation": "(are) a warner"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "سَلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "حَنِيذٍ",
            "عَلَىٰ",
            "ءَابَآؤُنَا"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ وَكِيلٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ وَكِيلٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "شَىْءٍ",
            "طَرَدتُّهُمْ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "فَلَعَلَّكَ تَارِكٌۢ بَعْضَ مَا يُوحَىٰٓ إِلَيْكَ وَضَآئِقٌۢ بِهِۦ صَدْرُكَ أَن يَقُولُوا۟ لَوْلَآ أُنزِلَ عَلَيْهِ كَنزٌ أَوْ جَآءَ مَعَهُۥ مَلَكٌ إِنَّمَآ أَنتَ نَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "وَكِيلٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ءَامَنَ",
            "أَكْثَرَ",
            "وَكِيلٌ"
          ],
          "translation": "a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "11:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 202,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "أَمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يُسِرُّونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَقُولُونَ",
            "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "رَّبِّى",
            "ﰗ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "He has fabricated it"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ _____ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "إِنَّ",
            "قُلْ",
            "نَّعْبُدَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ _____ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّأْىِ",
            "فَأْتُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ _____ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِعَشْرِ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُ",
            "بِعَشْرِ",
            "وَلَا",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "ten"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ _____ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "سُوَرٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَدُودٌ",
            "عَلَىٰ",
            "سُوَرٍ"
          ],
          "translation": "Surahs"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ _____ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّثْلِهِۦ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "وَقُضِىَ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ _____ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مُفْتَرَيَٰتٍ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "لَكُم",
            "مُفْتَرَيَٰتٍ",
            "ظَٰلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "fabricated"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ _____ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَٱدْعُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَٱدْعُوا۟",
            "عَذَابٍ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "and call"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ _____ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "فَخُورٌ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُم",
          "options": [
            "إِن",
            "يَعْبُدُونَ",
            "ٱسْتَطَعْتُم",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "you can"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم _____ دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "إِنَّ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن _____ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِنَ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱرْكَبُوا۟",
            "ﱑ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "يَغْنَوْا۟",
            "لَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "وَأَخَذَتِ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِعَشْرِ سُوَرٍ مِّثْلِهِۦ مُفْتَرَيَٰتٍ وَٱدْعُوا۟ مَنِ ٱسْتَطَعْتُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "عَذَابٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "11:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَإِلَّمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "فَإِلَّمْ"
          ],
          "translation": "Then if not"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "فَإِلَّمْ _____ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "نَعْمَآءَ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they respond"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ _____ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مِنْ",
            "دُونِ",
            "يُعْرَضُونَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ _____ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمِكْيَالَ"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ _____ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنَّمَآ",
            "وَلَئِنْ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ _____ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "كَانَ",
            "لَّمْ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "it was sent down"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ _____ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِعِلْمِ",
          "options": [
            "بِعِلْمِ",
            "قَبْلِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "with the knowledge of Allah"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ _____ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "زَفِيرٌ"
          ],
          "translation": "with the knowledge of Allah"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ _____ لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "إِنَّمَآ",
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "عَادًا",
            "لَّآ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "شَقُوا۟"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ _____ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُرِيدُ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَأَخَذَتِ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "عَٰمِلٌ",
            "ﰻ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَهَلْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "هُوَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "فَهَلْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "Then, would"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "مَا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَإِلَّمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَكُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَآ أُنزِلَ بِعِلْمِ ٱللَّهِ وَأَن لَّآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَهَلْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "لِّمَدْيَنَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "(be) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "11:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "أُنِيبُ",
            "فَضْلَهُۥ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "Whoever [is]"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "مَن _____ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كُلَّ",
            "لِّمَا",
            "تُوبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Whoever [is]"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "مَن كَانَ _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يُرِيدُ",
            "بِهِۦ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ _____ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "ءَأَلِدُ",
            "ٱرْكَب",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "أَصَلَوٰتُكَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ _____ وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﱩ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَلَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا _____ نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "وَزِينَتَهَا",
          "options": [
            "وَزِينَتَهَا",
            "إِلَّا",
            "أَعْرِضْ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "and its adornments"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا _____ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "نُوَفِّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَعْلِى",
            "نُوَفِّ",
            "سَبَقَ"
          ],
          "translation": "We will repay in full"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ _____ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ﰣ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ _____ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "إِذَا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(for) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ _____ وَهُمْ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﱠ",
            "فِيهَا",
            "إِلَىٰ",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا _____ فِيهَا لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "لِيَبْلُوَكُمْ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "وَهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ _____ لَا يُبْخَسُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "وَلَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا _____ يُبْخَسُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تِلْكَ",
            "ﱔ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "will not be lessened"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "مَن كَانَ يُرِيدُ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَا وَزِينَتَهَا نُوَفِّ إِلَيْهِمْ أَعْمَٰلَهُمْ فِيهَا وَهُمْ فِيهَا لَا _____",
          "answer": "يُبْخَسُونَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "يُبْخَسُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "will not be lessened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "11:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَنقُصُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) the ones who "
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "مَالًا",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) not"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "لَهُمْ",
            "أَمْرُنَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَجَآءَكَ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى _____ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﱊ",
            "نُصْحِىٓ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مَلَكٌ",
            "هُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا _____ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "ٱلنَّارُ",
            "بِعِجْلٍ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ _____ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَحَبِطَ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتُ",
            "وَحَبِطَ",
            "كَبِيرٌ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And (has) gone in vain"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ _____ صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "تَعْقِلُونَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "أَمْرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا _____ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "صَنَعُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "صَنَعُوا۟",
            "بَلْ",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ _____ وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "فُؤَادَكَ",
            "فِيهَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا _____ مَّا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَبَٰطِلٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُسْتَقَرَّهَا",
            "فَإِنَّا",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "and (is) worthless"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "يُرْسِلِ",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَيْسَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ إِلَّا ٱلنَّارُ وَحَبِطَ مَا صَنَعُوا۟ فِيهَا وَبَٰطِلٌ مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "إِلَّا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "11:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 266,
          "question": "_____ كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَفَمَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَفَارَ",
            "لَغَفُورٌ",
            "أَفَمَن"
          ],
          "translation": "Then is he who"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "أَفَمَن _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَانَ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "عَادًا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "أَفَمَن كَانَ _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَعْضُ",
            "إِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱜ",
            "فِىٓ",
            "ﱳ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مَا",
            "عَصَيْتُهُۥ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ _____ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَيَتْلُوهُ",
          "options": [
            "أَعْرِضْ",
            "وَيَتْلُوهُ",
            "بِعِجْلٍ",
            "ٱلْفَسَادِ"
          ],
          "translation": "and recites it"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ _____ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَاهِدٌ",
          "options": [
            "شَاهِدٌ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "نَذِيرٌ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ _____ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "تَتْبِيبٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْهُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ _____ قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "سَنُمَتِّعُهُمْ",
            "هُوَ",
            "مِّمَّن"
          ],
          "translation": "and before it"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن _____ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "قَبْلِهِۦ",
            "فَلَا",
            "فِى",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "and before it"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ _____ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كِتَٰبُ",
          "options": [
            "كِتَٰبُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(was) a Book"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ _____ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "هُوَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ _____ وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِمَامًا",
          "options": [
            "تَوَكَّلْتُ",
            "أَنِّى",
            "إِمَامًا",
            "ٱلْمِكْيَالَ"
          ],
          "translation": "(as) a guide"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "وَرَحْمَةً",
            "قَالَ",
            "مِّمَّنْ"
          ],
          "translation": "and (as) mercy"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً _____ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَظُنُّكُمْ",
            "مَوْعِدَهُمُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ _____ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "نَاقَةُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱبْلَعِى"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ _____ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "أَلِيمٌ",
            "بِهِۦ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ _____ يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَمَن",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن _____ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَكْفُرْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَكْفُرْ",
            "وَلَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ _____ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "تَطْغَوْا۟",
            "بِهِۦ",
            "مَثَلًا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ _____ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "مِنَ",
            "إِلَّا",
            "رُسُلَهُۥ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ _____ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابِ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "أُنزِلَ",
            "رَّبِّى",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "the sects"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ _____ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَهُمْ",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "فَٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "then the Fire"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ _____ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَوْعِدُهُۥ",
          "options": [
            "مَن",
            "بِحَفِيظٍ",
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "(will be) his promised (meeting) place"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ _____ تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "أَحَدٌ",
            "كُلِّ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا _____ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "تَكُ",
            "رَبِّ",
            "كَمَا",
            "مَّنضُودٍ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ _____ مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "هُوَ",
            "فِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى _____ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِرْيَةٍ",
          "options": [
            "أُحْكِمَتْ",
            "يَنْهَوْنَ",
            "مِرْيَةٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ _____ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "مِّنْهُ",
            "وَمُسْتَوْدَعَهَا",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ _____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّهُ",
          "options": [
            "قَلِيلٌ",
            "إِنَّهُ",
            "رِزْقُهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ _____ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "تَوْفِيقِىٓ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَعْلَمُ",
            "صُدُورَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَنَادَىٰ",
            "مِن",
            "بِقِطْعٍ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "مُخْتَلِفِينَ",
            "رَّبِّكَ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَتَمَّتْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "غَيْرَ",
            "وَنَادَىٰ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "حِجَارَةً",
            "ءَالِهَتُهُمُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "شَاهِدٌ",
            "لَا",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَفَمَن كَانَ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّهِۦ وَيَتْلُوهُ شَاهِدٌ مِّنْهُ وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً أُو۟لَٰٓئِكَ يُؤْمِنُونَ بِهِۦ وَمَن يَكْفُرْ بِهِۦ مِنَ ٱلْأَحْزَابِ فَٱلنَّارُ مَوْعِدُهُۥ فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّنْهُ إِنَّهُ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "إِنَّ",
            "عَلَيْنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "11:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُم",
            "وَمَنْ",
            "ﱰ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "أَعِظُكَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "فَٱسْتَقِمْ"
          ],
          "translation": "(is) more unjust"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰهُودُ",
            "مِمَّنِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَنُلْزِمُكُمُوهَا",
            "عَلَى",
            "أَقْلِعِى",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "أُمَّةً",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "وَمَآ",
            "أَنصَحَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "غَيْرُ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "زَفِيرٌ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُعْرَضُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "أَخَافُ",
            "يُمَتِّعْكُم"
          ],
          "translation": "will be presented"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ _____ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ _____ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﱘ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ _____ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "عَذَابٌ",
            "يَمَسُّهُم"
          ],
          "translation": "and will say"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ _____ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَشْهَٰدُ",
          "options": [
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ _____ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "ٱبْلَعِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "These (are)"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ _____ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَصِيبٌ",
            "أَجْرَ",
            "أَنجَيْنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَبُوا۟",
          "options": [
            "ﱤ",
            "كَذَبُوا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "lied"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ _____ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "أَخَاهُمْ",
            "أُرِيدُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ _____ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِنَاصِيَتِهَآ",
            "فَعَّالٌ",
            "أَمْوَٰلِنَا",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ _____ لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "بَقِيَّةٍ",
            "إِنَّا",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا _____ ٱللَّهِ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَعْنَةُ",
          "options": [
            "ٱلْفَسَادِ",
            "إِنَّ",
            "لَعْنَةُ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "(The) curse of Allah"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ _____ عَلَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يُعْرَضُونَ"
          ],
          "translation": "(The) curse of Allah"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "جَآءَ",
            "لَن",
            "مَآءَكِ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا أُو۟لَٰٓئِكَ يُعْرَضُونَ عَلَىٰ رَبِّهِمْ وَيَقُولُ ٱلْأَشْهَٰدُ هَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ كَذَبُوا۟ عَلَىٰ رَبِّهِمْ أَلَا لَعْنَةُ ٱللَّهِ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ظَٰلِمَةٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَى",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "11:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 328,
          "question": "_____ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَّنضُودٍ",
            "أَمْرُنَا",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَصُدُّونَ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَصُدُّونَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "hinder"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "ﱵ",
            "هَٰذِهِ",
            "تَبْتَئِسْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "مَسَّتْهُ",
            "يَأْتِيكُم",
            "سَبِيلِ",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَرَىٰكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَيَبْغُونَهَا",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "مَّعَ",
            "وَمَا",
            "أَخَاهُمْ"
          ],
          "translation": "and seek (in) it"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنصَحَ",
            "حَنِيذٍ",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "crookedness"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا _____ بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُم",
            "وَجَآءَتْهُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم _____ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﰈ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "كَٰذِبِينَ",
            "نُوحٍ",
            "ءَابَآؤُنَآ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "وَيَبْغُونَهَا"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "11:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 339,
          "question": "_____ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "رَبُّكَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَّآ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "مِّن",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ _____ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "رَبِّى",
            "يَكُونُوا۟",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "will be"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "مُعْجِزِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "(able to) escape"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى _____ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَذَابٌ",
            "غَيْرَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِن",
            "وَلَمَّا",
            "كَلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أُتْرِفُوا۟",
            "كَانَ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "وَيَحِلُّ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "لَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم _____ دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "وَلَا",
            "ٱلْإِصْلَٰحَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن _____ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَكٍّ",
            "لَهُمْ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ _____ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلْمَرْفُودُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "نَّعْبُدَ",
            "مِّنْ",
            "مِنْ",
            "يَأْتِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ _____ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰑ",
            "وَإِنَّنَا",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ _____ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يُضَٰعَفُ",
          "options": [
            "يُضَٰعَفُ",
            "غَيْرَ",
            "عَذَابٌ",
            "تَأْمُرُكَ"
          ],
          "translation": "And will be doubled"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ _____ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَهُمُ",
            "مَّتَٰعًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ _____ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "بِعَزِيزٍ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ثَمُودَ",
            "مِّن",
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا _____ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "فِى",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ _____ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "إِمَامًا"
          ],
          "translation": "able"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ _____ وَمَا كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "صَٰلِحٍ",
            "ٱلرَّشِيدُ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "(to) hear"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ _____ كَانُوا۟ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُذْهِبْنَ",
            "مِن",
            "لِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا _____ يُبْصِرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كَانُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَمْ يَكُونُوا۟ مُعْجِزِينَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كَانَ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ يُضَٰعَفُ لَهُمُ ٱلْعَذَابُ مَا كَانُوا۟ يَسْتَطِيعُونَ ٱلسَّمْعَ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "يُصِيبَكُم",
            "يُبْصِرُونَ",
            "ذَهَبَ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "11:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 363,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "لَّهُ",
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(are) the ones who"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "خَسِرُوٓا۟",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "دُونِ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(have) lost"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ _____ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَفَارَ",
            "كَأَن",
            "وَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَضَلَّ",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "مُّنِيبٌ",
            "كَفُورٌ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "and lost"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "رَبُّكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱبْنِى",
            "فَتَمَسَّكُمُ",
            "وَأَخَذَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ءَالِهَتُهُمُ",
            "وَمَن",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they used"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ خَسِرُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "نُوَفِّ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "سَلَٰمًا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(to) invent"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "11:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 372,
          "question": "_____ جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "نَّقُولُ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "لَا _____ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "جَرَمَ",
          "options": [
            "جَرَمَ",
            "شَىْءٍ",
            "قَدْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "لَا جَرَمَ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "أُمَّةٍ",
            "خَسِرُوٓا۟",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "فِى",
            "نَّقُولُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى _____ هُمُ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "أَنصَحَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لَا",
            "كَانُوا۟",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "لَا جَرَمَ أَنَّهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَخْسَرُونَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "أَرَاذِلُنَا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(will be) the greatest losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "11:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 379,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعْدَكَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "غَيْرُهُۥ",
            "أَرَدتُّ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأَخْبَتُوٓا۟",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَأَخْبَتُوٓا۟",
            "تَارِكٌۢ"
          ],
          "translation": "and humble themselves"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ _____ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "إِلَىٰ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "لَنَا",
            "عَذَابٌ",
            "مَصْرُوفًا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمْعَ",
            "لَغَفُورٌ",
            "وَيَسْتَخْلِفُ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "نَذِيرٌ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَيَٰسَمَآءُ",
            "عَصِيبٌ",
            "لَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تَأْكُلْ",
            "مَن",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَأَخْبَتُوٓا۟ إِلَىٰ رَبِّهِمْ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "لَا",
            "مُفْتَرَيَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "11:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "كُلُّهُۥ",
            "مَثَلُ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "فَمِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(The) example"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "مَثَلُ _____ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the two parties"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ _____ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "كَٱلْأَعْمَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "مَّنضُودٍ",
            "ءَاوِىٓ",
            "كَٱلْأَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) like the blind"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ _____ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَصَمِّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "أَيَّامٍ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَٱسْتَعْمَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "and the deaf"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ _____ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَصِيرِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلْبَصِيرِ",
            "رَبُّكُمْ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "and the seer"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ _____ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَٱلسَّمِيعِ",
          "options": [
            "وَٱلسَّمِيعِ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتُ",
            "بَادِىَ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "and the hearer"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ _____ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "ﰶ",
            "وَهُوَ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ _____ مَثَلًا أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِيَانِ",
          "options": [
            "يَسْتَوِيَانِ",
            "فِيهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "they equal"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "بِهِۦ",
            "مَثَلًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) comparison"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "بِتَارِكِىٓ",
            "أَهْلِى",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Then, will not"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "مَثَلُ ٱلْفَرِيقَيْنِ كَٱلْأَعْمَىٰ وَٱلْأَصَمِّ وَٱلْبَصِيرِ وَٱلسَّمِيعِ هَلْ يَسْتَوِيَانِ مَثَلًا أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَسْتَغْشُونَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "11:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 404,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "أَرَهْطِىٓ",
            "مِّنْهُ",
            "وَلَقَدْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "وَلَقَدْ _____ نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "أُنزِلَ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "ٱلْمَآءِ",
            "مَرَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "إِلَىٰ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "نَسْخَرُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ _____ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "جَبَّارٍ",
            "صَٰلِحًا",
            "عِندِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ _____ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "مَوْجٍ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَمَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "حِينَ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَفَلَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "11:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 413,
          "question": "_____ لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَلَا",
            "لَكُم",
            "أَن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "أَن _____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "لَّا",
            "جَعَلْنَا",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "أَن لَّا _____ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "ﰽ",
            "نَجَّيْنَا"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَلْتَفِتْ",
            "إِنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا _____ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَمَآ",
            "مَّعْدُودٍ",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "إِنِّىٓ",
            "جَآءَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَخَافُ",
            "ءَاوِىٓ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "لَهُم",
            "عَلَيْكُمْ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مَن",
            "عَذَابَ",
            "جَبَلٍ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
            "تِلْكَ",
            "مِنْ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "أَن لَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "وَجَآءَتْهُ",
            "إِلَيْكَ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "11:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 424,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱبْلَعِى",
            "فَقَالَ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "So said"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "فَقَالَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مُخْتَلِفِينَ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ _____ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "يُرِيدُ",
            "مَصْرُوفًا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ _____ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فِى",
            "جَمِيعًا",
            "كَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "كُنتُم",
            "قَوْمِهِۦ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ _____ نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "رَبَّكُمْ",
            "عَنِيدٍ",
            "وَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا _____ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَرَىٰكَ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "يَوْمٍ",
            "وَلَا",
            "نَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "we see you"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ _____ بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَّا",
            "أَنتَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا _____ مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "بَشَرًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْمَلَأُ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا _____ وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِّثْلَنَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "رَبِّكَ",
            "ﰈ",
            "مِّثْلَنَا"
          ],
          "translation": "like us"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا _____ نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَجُوزٌ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا _____ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَرَىٰكَ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "نَرَىٰكَ",
            "يَٰنُوحُ"
          ],
          "translation": "we see you"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَكَ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "followed [you]"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ _____ ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا _____ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰٓ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "ٱرْكَب",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "يَقْدُمُ",
            "أَفَلَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ _____ بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَرَاذِلُنَا",
          "options": [
            "سَوْفَ",
            "إِنِ",
            "لَيَـُٔوسٌ",
            "أَرَاذِلُنَا"
          ],
          "translation": "(are) the lowest of us"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا _____ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "بَادِىَ",
          "options": [
            "يَوْمٌ",
            "بَادِىَ",
            "وَلَا",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "immature in opinion"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ _____ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلرَّأْىِ",
          "options": [
            "عَجُوزٌ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "تَخَفْ",
            "ٱلرَّأْىِ"
          ],
          "translation": "immature in opinion"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ _____ نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "رَّبِّى",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا _____ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَرَىٰ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "نَرَىٰ",
            "هِىَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "we see"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ _____ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "مُّلَٰقُوا۟",
            "مَا",
            "لَكُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ _____ مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "قَالَ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "over us"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا _____ فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "مِن",
            "هُنَّ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن _____ بَلْ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَضْلٍۭ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "فَضْلٍۭ",
            "فِى",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "merit"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ _____ نَظُنُّكُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "يَقُولُونَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "nay"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ _____ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَظُنُّكُمْ",
          "options": [
            "نَظُنُّكُمْ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَرْدُودٍ",
            "كَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "we think you"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَقَالَ ٱلْمَلَأُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن قَوْمِهِۦ مَا نَرَىٰكَ إِلَّا بَشَرًا مِّثْلَنَا وَمَا نَرَىٰكَ ٱتَّبَعَكَ إِلَّا ٱلَّذِينَ هُمْ أَرَاذِلُنَا بَادِىَ ٱلرَّأْىِ وَمَا نَرَىٰ لَكُمْ عَلَيْنَا مِن فَضْلٍۭ بَلْ نَظُنُّكُمْ _____",
          "answer": "كَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "رِزْقًا",
            "وَدُودٌ",
            "كَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "(are) liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "11:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 453,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "نَفْقَهُ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "قَالَ _____ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "قُلْنَا",
            "كَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ _____ كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "خَيْرًا",
            "إِن",
            "يَسْتَغْشُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "لِلذَّٰكِرِينَ",
            "يَصِلُوٓا۟",
            "كُنتُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "I was"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَخُورٌ",
            "بَعْدِ",
            "لَكُم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "سَخِرُوا۟",
            "وَمَآ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(the) clear proof"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "مِّن",
            "حَسَنًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "رَّبِّى",
            "جَآءَ",
            "قَالُوا۟",
            "بِغَٰفِلٍ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى _____ رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَءَاتَىٰنِى",
          "options": [
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "ﰳ",
            "شَىْءٍ",
            "شِقَاقِىٓ"
          ],
          "translation": "while He has given me"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى _____ مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "وَفَارَ",
            "سِتَّةِ",
            "إِنَّا",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً _____ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ءَاوِىٓ",
            "وَلِلَّهِ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ _____ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "عِندِهِۦ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "إِلَى",
            "إِلَّا",
            "عِندِهِۦ"
          ],
          "translation": "Himself"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ _____ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "فَعُمِّيَتْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "رَبِّكَ",
            "لَا",
            "فَعُمِّيَتْ"
          ],
          "translation": "but (it) has been obscured"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ _____ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ _____ وَأَنتُمْ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "أَنُلْزِمُكُمُوهَا",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "يُبْخَسُونَ",
            "أَنُلْزِمُكُمُوهَا",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "should We compel you (to accept) it"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا _____ لَهَا كَٰرِهُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنِّى",
            "وَأَنتُمْ",
            "شَاهِدٌ"
          ],
          "translation": "while you (are)"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ _____ كَٰرِهُونَ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "مَرَّ",
            "لَهَا",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "averse to it"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى رَحْمَةً مِّنْ عِندِهِۦ فَعُمِّيَتْ عَلَيْكُمْ أَنُلْزِمُكُمُوهَا وَأَنتُمْ لَهَا _____",
          "answer": "كَٰرِهُونَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "مُّقِيمٌ",
            "كَٰرِهُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "averse to it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "11:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 472,
          "question": "_____ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "فَلَوْلَا",
            "مُحِيطٌ",
            "ٱثْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "لَآ",
            "لَكُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ _____ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "ﰢ",
            "أَقُولُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "I ask (of) you"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "عَلَيْهِ",
            "فِيهَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "مَالًا",
            "بَشَرًا",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "any wealth"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "جِدَٰلَنَا",
            "إِنْ",
            "يَصِلُوٓا۟",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ _____ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "ٱلرِّفْدُ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "(is) my reward"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "فَكِيدُونِى",
            "ٱلْحَيَوٰةَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "عَلَى",
            "بَيِّنَةٍ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى _____ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "إِنِّى",
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ _____ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مَّعَ",
            "وَمَآ",
            "مَن",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ _____ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ﱙ",
            "وَكُلَّمَا",
            "لَّمِنَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "بِطَارِدِ",
          "options": [
            "بِطَارِدِ",
            "وَمَا",
            "تَصِلُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "going to drive away"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "الٓر",
            "فِى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "تَوَكَّلْتُ",
            "ﰯ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنَّهُم",
            "مِّن",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم _____ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "مُّلَٰقُوا۟",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "غَيْرُ",
            "مُّلَٰقُوا۟"
          ],
          "translation": "(will) be meeting"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ _____ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ _____ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنِّىٓ",
          "options": [
            "تَأْكُلْ",
            "ﰽ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "وَلَٰكِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "but I"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ _____ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَرَىٰكُمْ",
          "options": [
            "بِظُلْمٍ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "أَرَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "see you"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ _____ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "وَضَاقَ",
            "قَوْمًا",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مَالًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ بِطَارِدِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّهُم مُّلَٰقُوا۟ رَبِّهِمْ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "تَجْهَلُونَ",
          "options": [
            "تَجْهَلُونَ",
            "أَن",
            "مَّجِيدٌ",
            "وَءَاتَىٰنِى"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "11:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 494,
          "question": "_____ مَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "غَلِيظٍ",
            "فَمَا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "أَحْكَمُ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَلَئِن",
            "كَانُوا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن _____ مِنَ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَنصُرُنِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَنصُرُنِى",
            "رَبِّكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "would help me"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى _____ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَٱرْتَقِبُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى مِنَ _____ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَعْزِلٍ",
            "فَعُمِّيَتْ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ _____ طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِن",
            "سَخِرُوا۟",
            "بِأَهْلِكَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِن _____ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "طَرَدتُّهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "طَرَدتُّهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَرَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "I drove them away"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ _____ تَذَكَّرُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "أَفَلَا",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "Then, will not"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ مَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِن طَرَدتُّهُمْ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "ٱلصُّبْحُ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "ٱلنَّارُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "you take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "11:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 503,
          "question": "_____ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "سَخِرُوا۟",
            "تَغْفِرْ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "وَلَآ _____ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَقُولُ",
            "بِهِۦ",
            "وَسُلْطَٰنٍ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ _____ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مِنۢ",
            "رَبِّكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ _____ خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِندِى",
          "options": [
            "عِندِى",
            "لَشَىْءٌ",
            "مِّنْهُ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "(that) with me"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى _____ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَزَآئِنُ",
          "options": [
            "وَبَشِيرٌ",
            "إِلَّا",
            "خَزَآئِنُ",
            "بَعْلِى"
          ],
          "translation": "(are the) treasures"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ _____ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَتْبِيبٍ",
            "إِلَّا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ _____ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَعَهُۥ",
            "أَنَا۠",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ _____ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَعْلَمُ",
            "بِبَعِيدٍ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ _____ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبَ",
          "options": [
            "جِئْتَنَا",
            "أَمْرُ",
            "ٱلْغَيْبَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ _____ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "مُعْجِزِينَ",
            "لَا",
            "وَلَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ _____ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "مَا",
            "أَقُولُ",
            "نَّفْعَلَ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ _____ مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "أَلَا",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "إِنِّى",
            "وَبَرَكَٰتُهُۥ"
          ],
          "translation": "that I am"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى _____ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰩ",
            "مَلَكٌ",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "an Angel"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ _____ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمِكْيَالَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ _____ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "رَبِّى",
            "أَقُولُ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ _____ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ﱚ",
            "شَكٍّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for those whom"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ _____ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَزْدَرِىٓ",
          "options": [
            "تَزْدَرِىٓ",
            "كَانَ",
            "تَدْعُونَآ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "look down upon"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ _____ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَعْيُنُكُمْ",
          "options": [
            "تَكَلَّمُ",
            "أَعْيُنُكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلصُّبْحُ"
          ],
          "translation": "your eyes"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ _____ يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَن",
            "أَخَافُ",
            "رَبِّى",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن _____ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُؤْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "يُؤْتِيَهُمُ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ﰈ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "will Allah give them"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ _____ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "مَا",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will Allah give them"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ _____ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "خَيْرًا",
            "إِلَيْهِ",
            "وَمُسْتَوْدَعَهَا"
          ],
          "translation": "any good"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا _____ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْهُمُ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ _____ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "أَعْلَمُ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "ظِهْرِيًّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَلَئِنْ",
            "فِىٓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ _____ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "وَإِلَىٰ",
            "كُلٌّ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ _____ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "وَبَرَكَٰتُهُۥ",
            "أَجْرَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ _____ لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "غَيْرُهُۥ",
            "إِذًا",
            "بِبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّمِنَ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "لَفَرِحٌ",
            "لَّمِنَ",
            "جِئْتَنَا"
          ],
          "translation": "(will be) surely of"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَلَآ أَقُولُ لَكُمْ عِندِى خَزَآئِنُ ٱللَّهِ وَلَآ أَعْلَمُ ٱلْغَيْبَ وَلَآ أَقُولُ إِنِّى مَلَكٌ وَلَآ أَقُولُ لِلَّذِينَ تَزْدَرِىٓ أَعْيُنُكُمْ لَن يُؤْتِيَهُمُ ٱللَّهُ خَيْرًا ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا فِىٓ أَنفُسِهِمْ إِنِّىٓ إِذًا لَّمِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِن",
            "نُؤَخِّرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "11:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 534,
          "question": "_____ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "سِتَّةِ",
            "قَالُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قَالُوا۟ _____ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يَٰنُوحُ",
          "options": [
            "يَٰنُوحُ",
            "مِّمَّا",
            "ﰝ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "O Nuh"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ _____ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مُرِيبٍ",
            "إِلَّا",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ _____ فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "جَٰدَلْتَنَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَا",
            "هُمْ",
            "جَٰدَلْتَنَا"
          ],
          "translation": "you disputed with us"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا _____ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأَكْثَرْتَ",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "يَعْبُدُ",
            "أَخَاهُمْ",
            "فَأَكْثَرْتَ"
          ],
          "translation": "and you (have been) frequent"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ _____ فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "جِدَٰلَنَا",
          "options": [
            "جِدَٰلَنَا",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(in) dispute with us"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا _____ بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِنَا",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "فَسَوْفَ",
            "يُخْزِيهِ",
            "فَٱعْبُدْهُ"
          ],
          "translation": "So bring us"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا _____ تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَنَّمَآ",
            "مَن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "تَعِدُنَآ",
          "options": [
            "وَتَرْحَمْنِىٓ",
            "تَعِدُنَآ",
            "قِيلَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "you threaten us (with)"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "وَٱتَّخَذْتُمُوهُ",
            "وَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "عَرْشُهُۥ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "كُنتَ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "فَقَدْ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰنُوحُ قَدْ جَٰدَلْتَنَا فَأَكْثَرْتَ جِدَٰلَنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَحْمَةً",
            "أَجْرًا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "11:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 547,
          "question": "_____ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَا",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَسْتَخْلِفُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قَالَ _____ يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "عِلْمٌ",
            "ثُمَّ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا _____ بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "يَأْتِيكُم",
          "options": [
            "ﰰ",
            "يَأْتِيكُم",
            "فَذَرُوهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "will bring it (on) you"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم _____ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "قُلْتَ",
            "بِهِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "will bring it (on) you"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ _____ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰁ",
            "إِنِّىٓ",
            "تَبْخَسُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ _____ شَآءَ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِن",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن _____ وَمَآ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَفَلَا",
            "شَآءَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ _____ أَنتُم بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "عِوَجًا",
            "إِنَّمَآ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ _____ بِمُعْجِزِينَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَعَهُۥ",
            "أَنتُم",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا يَأْتِيكُم بِهِ ٱللَّهُ إِن شَآءَ وَمَآ أَنتُم _____",
          "answer": "بِمُعْجِزِينَ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "إِلَّا",
            "جِئْتَنَا",
            "فَطَرَنِىٓ"
          ],
          "translation": "one who (can) escape (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "11:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 557,
          "question": "_____ يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "عَلَىٰ",
            "رَّبَّهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (will) not"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَلَا _____ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَنفَعُكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "يَنفَعُكُمْ",
            "عَنْ",
            "جِدَٰلَنَا"
          ],
          "translation": "benefit you"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ _____ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "نُصْحِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "نُصْحِىٓ",
            "وَإِنَّ",
            "وَمُرْسَىٰهَآ"
          ],
          "translation": "my advice"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ _____ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "يَٰلُوطُ",
            "عَن",
            "ظَٰلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(even) if"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ _____ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَرَدتُّ",
          "options": [
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "فَضَحِكَتْ",
            "أَرَدتُّ",
            "ٱلْقُرُونِ"
          ],
          "translation": "I wish"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ _____ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "كَبِيرٌ",
            "أَنْ",
            "رَّبِّكَ",
            "نَظُنُّكُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ _____ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَنصَحَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "أَنصَحَ",
            "وَمَا",
            "شَقِىٌّ"
          ],
          "translation": "[I] advise"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ _____ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "وَأَهْلُهَا",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "[to] you"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ _____ كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "رُكْنٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن _____ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "كَانَ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "سَبَقَ"
          ],
          "translation": "it was Allah's"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ _____ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِن",
            "عَلَىٰ",
            "وَحَالَ"
          ],
          "translation": "it was Allah's"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ _____ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "رَبُّكَ",
            "مَرْدُودٍ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "will"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ _____ يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَذَبُوا۟",
            "فِينَا",
            "أَلَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن _____ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "يُغْوِيَكُمْ",
          "options": [
            "يُغْوِيَكُمْ",
            "جَحَدُوا۟",
            "بَلْ",
            "لِّلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "let you go astray"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ _____ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He (is)"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ _____ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَّا",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ _____ تُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَلَا يَنفَعُكُمْ نُصْحِىٓ إِنْ أَرَدتُّ أَنْ أَنصَحَ لَكُمْ إِن كَانَ ٱللَّهُ يُرِيدُ أَن يُغْوِيَكُمْ هُوَ رَبُّكُمْ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "لَحَلِيمٌ",
            "أَرَىٰكُمْ",
            "مِّنَ",
            "تُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "you will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "11:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "أَمْ",
            "عِندِهِۦ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "إِنَّهُم",
            "كِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "(do) they say"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "لَّمَّا",
            "إِلَّا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "He has invented it"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ _____ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "شَكٍّ",
            "جَآءَ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ _____ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "كَٰفِرُونَ",
            "إِنِ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ _____ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "مُصْلِحُونَ",
            "فَأَمَّا",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "I have invented it"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ _____ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "فَعَلَىَّ",
          "options": [
            "وَٱسْتَوَتْ",
            "قَالَ",
            "ﰖ",
            "فَعَلَىَّ"
          ],
          "translation": "then on me"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ _____ وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "إِجْرَامِى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "هُمْ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "إِجْرَامِى"
          ],
          "translation": "(is) my crime"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَأَنَا۠",
            "أَلَآ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "but I am"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ _____ مِّمَّا تُجْرِمُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "أَمْرُ",
            "فَأَوْرَدَهُمُ"
          ],
          "translation": "innocent"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ _____ تُجْرِمُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مَالًا",
            "ضَرَّآءَ",
            "مَّا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَعَلَىَّ إِجْرَامِى وَأَنَا۠ بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "تُجْرِمُونَ",
            "لِيَسْتَخْفُوا۟",
            "فَخُورٌ",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "crimes you commit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "11:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 587,
          "question": "_____ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "وَأُوحِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱛ",
            "عَلَىٰ",
            "وَأُوحِىَ"
          ],
          "translation": "And it was revealed"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَأُوحِىَ _____ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "سِىٓءَ",
            "إِلَىٰ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ _____ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "أَخْذَهُۥٓ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ _____ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَٱلْبَصِيرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ _____ يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "أَعْرِضْ",
            "لَن",
            "حَكِيمٍ",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "will never"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن _____ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنَ",
          "options": [
            "ٱلْمَآءِ",
            "وَكُلَّمَا",
            "وَتِلْكَ",
            "يُؤْمِنَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ _____ قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِعَشْرِ",
            "لَكُم",
            "مُحِيطٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن _____ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَوْمِكَ",
          "options": [
            "قَوْمِكَ",
            "تَرْكَنُوٓا۟",
            "خَلَقَهُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ _____ مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَيَبْغُونَهَا",
            "ﰖ",
            "إِلَّا",
            "تَكَلَّمُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا _____ قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "مِّنَ",
            "فَلَمَّا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن _____ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "have already"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ _____ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "يُصِيبَكُم",
            "ءَامَنَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ _____ تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِنَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا _____ بِمَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَبْتَئِسْ",
          "options": [
            "تَبْتَئِسْ",
            "عَادًا",
            "أَهْلِى",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(be) distressed"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ _____ كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِن",
            "بِهِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱭ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they have been"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَأُوحِىَ إِلَىٰ نُوحٍ أَنَّهُۥ لَن يُؤْمِنَ مِن قَوْمِكَ إِلَّا مَن قَدْ ءَامَنَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "11:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 604,
          "question": "_____ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَٱصْنَعِ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "ﰜ",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "وَٱصْنَعِ"
          ],
          "translation": "And construct"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَٱصْنَعِ _____ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "بَصِيرٌ",
            "أَرَىٰكُم",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ _____ وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "بِأَعْيُنِنَا",
          "options": [
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "مَعَهُۥ",
            "مِّنَ",
            "يَٰشُعَيْبُ"
          ],
          "translation": "under Our Eyes"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا _____ وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَوَحْيِنَا",
          "options": [
            "وَوَحْيِنَا",
            "كُنتَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "حَكِيمٍ"
          ],
          "translation": "and Our inspiration"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا _____ تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "وَلَا",
            "شَىْءٍ",
            "وَتَمَّتْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا _____ فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "تُخَٰطِبْنِى",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَأَنِ",
            "إِلَّا",
            "تُخَٰطِبْنِى"
          ],
          "translation": "address Me"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَجِيبٌ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى _____ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَآءَكِ",
            "تَأْمُرُكَ",
            "إِنَّهُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ _____ إِنَّهُم مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "إِلَٰهَ",
            "إِجْرَامِى"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ _____ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "إِنَّ",
            "إِنَّهُم",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "indeed, they (are)"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَٱصْنَعِ ٱلْفُلْكَ بِأَعْيُنِنَا وَوَحْيِنَا وَلَا تُخَٰطِبْنِى فِى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوٓا۟ إِنَّهُم _____",
          "answer": "مُّغْرَقُونَ",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "عِلْمٌ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "the ones (to be) drowned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "11:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 615,
          "question": "_____ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "وَيَصْنَعُ",
          "options": [
            "وَيَصْنَعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتُم",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "And he was constructing"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَيَصْنَعُ _____ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "ٱلْفُلْكَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "أَمْرَ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ _____ مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "وَكُلَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "وَكُلَّمَا",
            "إِن",
            "ثِيَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "and every time"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا _____ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مَرَّ",
          "options": [
            "مَرَّ",
            "أَجْرِىَ",
            "عَرْشُهُۥ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "passed"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ _____ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "لَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "by him"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ _____ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مَلَأٌ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "وَلَئِنْ",
            "مَلَأٌ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "(the) chiefs"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ _____ قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱎ",
            "مِّن",
            "لَغَفُورٌ",
            "ٱلْمَوْجُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن _____ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَلَآ",
            "ثُمَّ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ _____ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "سَخِرُوا۟",
          "options": [
            "سَخِرُوا۟",
            "أَخَاهُمْ",
            "إِلَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "they ridiculed"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ _____ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "إِنْ",
            "قَالُوا۟",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "[of] him"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ _____ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "صَٰلِحٍ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰠ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ _____ تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "قَوْمَ",
            "بِهِمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن _____ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "تَسْخَرُوا۟",
          "options": [
            "تَسْخَرُوا۟",
            "يَصِلُوٓا۟",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "you ridicule"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ _____ فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مِنَّا",
            "وَمِن",
            "بَادِىَ"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا _____ نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "ﱰ",
            "فَإِنَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "then we"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا _____ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "نَسْخَرُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نَسْخَرُ",
            "إِلَيْهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "can ridicule"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ _____ كَمَا تَسْخَرُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "حَكِيمٍ",
            "مِنكُمْ",
            "نُثَبِّتُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ _____ تَسْخَرُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "إِن",
            "كَمَا",
            "غَيْرَكُمْ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَيَصْنَعُ ٱلْفُلْكَ وَكُلَّمَا مَرَّ عَلَيْهِ مَلَأٌ مِّن قَوْمِهِۦ سَخِرُوا۟ مِنْهُ قَالَ إِن تَسْخَرُوا۟ مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا _____",
          "answer": "تَسْخَرُونَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "تَسْخَرُونَ",
            "قَالَ",
            "رَحْمَتُ"
          ],
          "translation": "you ridicule"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "11:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 634,
          "question": "_____ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "لَتَعْلَمُ",
            "رَبِّكَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And soon"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَسَوْفَ _____ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "مَّنضُودٍ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "you will know"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ _____ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "قُوَّتِكُمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن _____ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يَأْتِيهِ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ _____ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "إِنَّهُم",
            "ﱅ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ _____ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يُخْزِيهِ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "يُخْزِيهِ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "(that) will disgrace him"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ _____ عَلَيْهِ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَيَحِلُّ",
          "options": [
            "وَيَحِلُّ",
            "كُنتُ",
            "أَقُولُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and will descend"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ _____ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "ﰖ",
            "مَآ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ _____ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "تَأْكُلْ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "عَذَابٌ",
            "طَرَفَىِ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَيَحِلُّ عَلَيْهِ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّقِيمٌ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "مُّقِيمٌ",
            "ءَالِهَتُهُمُ"
          ],
          "translation": "lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "11:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 644,
          "question": "_____ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِبَعِيدٍ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Till"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "إِذَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَن",
            "وَأَنتُمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ _____ وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "بِحَفِيظٍ",
            "وَسَعِيدٌ",
            "أَمْرُنَا",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "Our command"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا _____ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "وَفَارَ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "هُودٍ",
            "عَٰمِلُونَ",
            "وَفَارَ"
          ],
          "translation": "and overflowed"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ _____ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلتَّنُّورُ",
          "options": [
            "شَدِيدٍ",
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "رَبُّكَ",
            "ءَاتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the oven"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ _____ ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "مِنْ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا _____ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱحْمِلْ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "رَبُّكَ",
            "ٱحْمِلْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "Load"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ _____ مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فَطَرَنِىٓ",
            "فِيهَا",
            "وَضَآئِقٌۢ",
            "ٱرْكَبُوا۟"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا _____ كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مُفْتَرُونَ",
            "كُلُّهُۥ",
            "مِّنَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن _____ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "كُلٍّ",
          "options": [
            "لَا",
            "كُلٍّ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "every kind"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ _____ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "زَوْجَيْنِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "زَوْجَيْنِ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "تَبْتَئِسْ"
          ],
          "translation": "a pair"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ _____ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱثْنَيْنِ",
          "options": [
            "وَرَآءَكُمْ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "وَمَا",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ _____ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "وَأَهْلَكَ",
          "options": [
            "وَأَهْلَكَ",
            "فِى",
            "مَا",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "and your family"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ _____ مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هُودٍ",
            "إِلَّا",
            "بَصِيرٌ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا _____ سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْمَوْجُ",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "مَن",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن _____ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "سَبَقَ",
          "options": [
            "سَبَقَ",
            "فَكِيدُونِى",
            "رَبِّى",
            "تَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "has preceded"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ _____ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "مَّعْدُودَةٍ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "against him"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ _____ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "عَطَآءً",
            "تَكُ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ _____ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "رَّبِّهِۦ",
            "أَلَيْسَ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ _____ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "يَٰهُودُ",
            "رُسُلُ",
            "وَنَادَىٰ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ _____ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "مِّنَ",
            "مِنَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ _____ مَعَهُۥٓ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "فِى",
            "خَيْرًا",
            "رِزْقُهَا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ _____ إِلَّا قَلِيلٌ",
          "answer": "مَعَهُۥٓ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "وَءَاتَىٰنِى"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ _____ قَلِيلٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كُلَّ",
            "إِلَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا جَآءَ أَمْرُنَا وَفَارَ ٱلتَّنُّورُ قُلْنَا ٱحْمِلْ فِيهَا مِن كُلٍّ زَوْجَيْنِ ٱثْنَيْنِ وَأَهْلَكَ إِلَّا مَن سَبَقَ عَلَيْهِ ٱلْقَوْلُ وَمَنْ ءَامَنَ وَمَآ ءَامَنَ مَعَهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "قَلِيلٌ",
            "إِنَّآ",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "a few"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "11:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 670,
          "question": "_____ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَعْقُوبَ",
            "حَكِيمٍ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَقَالَ _____ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱرْكَبُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ٱرْكَبُوا۟",
            "فِيهَا",
            "ٱعْتَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "Embark"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ _____ بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّنِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا _____ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِسْمِ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "إِلَىٰ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "in the name"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ _____ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "مَن",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of Allah"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ _____ وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَجْر۪ىٰهَا",
          "options": [
            "الٓر",
            "يُضِيعُ",
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(is) its course"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا _____ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمُرْسَىٰهَآ",
          "options": [
            "ثِيَابَهُمْ",
            "وَإِن",
            "وَمُرْسَىٰهَآ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and its anchorage"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ _____ رَبِّى لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَجْرَ",
            "قَوْمِ",
            "وَدُودٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ _____ لَغَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "تَمَسُّوهَا",
            "هَلْ",
            "رَبِّى",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَغَفُورٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَزْدَرِىٓ",
            "هُمْ",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) certainly Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَقَالَ ٱرْكَبُوا۟ فِيهَا بِسْمِ ٱللَّهِ مَجْر۪ىٰهَا وَمُرْسَىٰهَآ إِنَّ رَبِّى لَغَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "عَذَابٌ",
            "مِنْهُ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "11:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 681,
          "question": "_____ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "عِوَجًا",
            "وَهِىَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And it"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَهِىَ _____ بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "إِنِّى",
            "ﰎ",
            "مَدْيَنَ"
          ],
          "translation": "sailed"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى _____ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِهِمْ",
            "بَقِيَّتُ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ _____ مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَمَسُّهُم",
            "غَيْرَ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى _____ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَوْجٍ",
          "options": [
            "مَوْجٍ",
            "فَعَلَىَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ"
          ],
          "translation": "the waves"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ _____ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِنكُمْ",
            "كَٱلْجِبَالِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "like mountains"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ _____ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَنَادَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْوِرْدُ",
            "إِلَّا",
            "وَنَادَىٰ",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "and Nuh called out"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ _____ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عِلْمٌ",
            "نُوحٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and Nuh called out"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ _____ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱبْنَهُۥ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "ٱبْنَهُۥ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(to) his son"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ _____ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "وَكَانَ",
            "بَعْدَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and he was"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ _____ مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "دُونِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى _____ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَعْزِلٍ",
          "options": [
            "أَذَقْنَا",
            "مَعْزِلٍ",
            "وَإِلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "apart"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ _____ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ _____ مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱرْكَب",
          "options": [
            "ٱرْكَب",
            "مِّن",
            "فِيهَآ",
            "لَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Embark"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب _____ وَلَا تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَّعَنَا",
          "options": [
            "لَّهُ",
            "مَّعَنَا",
            "صَٰلِحٍ",
            "تَعْبُدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا _____ تَكُن مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "مِنۢ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا _____ مَّعَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَّعَنَا",
            "وَوَحْيِنَا",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَّعَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَّعَ",
            "أَخْذَهُۥٓ",
            "وَسَعِيدٌ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَهِىَ تَجْرِى بِهِمْ فِى مَوْجٍ كَٱلْجِبَالِ وَنَادَىٰ نُوحٌ ٱبْنَهُۥ وَكَانَ فِى مَعْزِلٍ يَٰبُنَىَّ ٱرْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "مَآءَكِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "11:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مُّقِيمٌ",
            "ﰈ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قَالَ _____ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "سَـَٔاوِىٓ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "سَـَٔاوِىٓ",
            "وَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "I will betake myself"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ _____ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱبْنَهُۥ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ _____ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "جَبَلٍ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَعَلَىَّ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "جَبَلٍ"
          ],
          "translation": "a mountain"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ _____ مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "يَعْصِمُنِى",
          "options": [
            "وَإِنَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "يَعْصِمُنِى",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(that) will save me"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى _____ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "مِنَ",
            "مَا",
            "وَبَرَكَٰتُهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ _____ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَآءِ",
          "options": [
            "تَزِيدُونَنِى",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ٱلْمَآءِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ _____ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالَ",
            "فَأَمَّا",
            "لِيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ _____ عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّا",
            "ءَالِهَتُهُمُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا _____ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "عَاصِمَ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "أَرَاذِلُنَا",
            "عَاصِمَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ _____ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "سُوَرٍ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ _____ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَعَهُۥٓ",
            "رِزْقًا",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ _____ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "مُّسَوَّمَةً",
            "أَمْرِ",
            "سِتَّةِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the Command of Allah"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ _____ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱎ",
            "عَلَيْكَ",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "the Command of Allah"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ _____ مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِرَشِيدٍ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "إِلَّا",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا _____ رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَن",
            "وَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن _____ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "رَّحِمَ",
          "options": [
            "نَقُصُّهُۥ",
            "وَمَا",
            "رَّحِمَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "He has mercy"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ _____ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "وَحَالَ",
          "options": [
            "وَحَالَ",
            "سَلَٰمًا",
            "مَجْذُوذٍ",
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ _____ ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلْمَرْفُودُ",
            "مِن",
            "أَجْرِىَ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(in) between them"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا _____ فَكَانَ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْجُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْمَوْجُ",
            "وَإِلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the waves"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ _____ مِنَ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "مَرَّ",
            "ءَامَنَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "so he was"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ _____ ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَوْمُهُۥ",
            "ٱبْنَهُۥ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "قَالَ سَـَٔاوِىٓ إِلَىٰ جَبَلٍ يَعْصِمُنِى مِنَ ٱلْمَآءِ قَالَ لَا عَاصِمَ ٱلْيَوْمَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ إِلَّا مَن رَّحِمَ وَحَالَ بَيْنَهُمَا ٱلْمَوْجُ فَكَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُغْرَقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُغْرَقِينَ",
            "ﱐ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَٰنُوحُ"
          ],
          "translation": "the drowned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "11:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 723,
          "question": "_____ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "أَنَا۠",
            "وَقِيلَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "And it was said"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَقِيلَ _____ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَرْضُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَرْضُ",
            "نَجَّيْنَا",
            "وَأَخَذَ",
            "يَٰنُوحُ"
          ],
          "translation": "O earth"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ _____ مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱبْلَعِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱبْلَعِى",
            "يُرِيدُ",
            "نُوَفِّ"
          ],
          "translation": "Swallow"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى _____ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَآءَكِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَآءَكِ",
            "ﰥ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "your water"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ _____ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَيَٰسَمَآءُ",
          "options": [
            "وَيَٰسَمَآءُ",
            "قَالَ",
            "مِنْ",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "and O sky"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ _____ وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَقْلِعِى",
          "options": [
            "عَجُوزٌ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "أَقْلِعِى",
            "تَمَسُّوهَا"
          ],
          "translation": "Withhold"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى _____ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَغِيضَ",
          "options": [
            "رِزْقُهَا",
            "وَغِيضَ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And subsided"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ _____ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَآءُ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "وَإِنَّنَا",
            "ٱلْمَآءُ"
          ],
          "translation": "the water"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ _____ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَقُضِىَ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "وَقُضِىَ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "and was fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ _____ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَمَا",
            "مِنْهُمْ",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "the Command"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَوَتْ",
          "options": [
            "وَٱسْتَوَتْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بَعْضَ",
            "يَٰنُوحُ"
          ],
          "translation": "And it rested"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ _____ ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنْ",
            "عَلَى",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى _____ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْجُودِىِّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰵ",
            "يَٰصَٰلِحُ",
            "ٱلْجُودِىِّ"
          ],
          "translation": "the Judi"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ _____ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَقِيلَ",
            "بِهِم",
            "ٱلْبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "And it was said"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ _____ لِّلْقَوْمِ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بُعْدًا",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "بُعْدًا",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Away"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لِّلْقَوْمِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَلِيلٌ",
            "لِّلْقَوْمِ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "with the people"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَقِيلَ يَٰٓأَرْضُ ٱبْلَعِى مَآءَكِ وَيَٰسَمَآءُ أَقْلِعِى وَغِيضَ ٱلْمَآءُ وَقُضِىَ ٱلْأَمْرُ وَٱسْتَوَتْ عَلَى ٱلْجُودِىِّ وَقِيلَ بُعْدًا لِّلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "صَنَعُوا۟"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "11:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 740,
          "question": "_____ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَنَادَىٰ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "أَمْرُنَا",
            "وَنَادَىٰ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And Nuh called"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَنَادَىٰ _____ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "نُوحٌ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "And Nuh called"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ _____ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "رَّبَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱبْنِى",
            "رَّبَّهُۥ",
            "قَبْلُ",
            "مُوسَى"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ _____ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "تَكُ",
            "يَمَسُّهُم",
            "أَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ _____ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قُلْتَ",
            "ثَمُودَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ _____ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَهُمُ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ _____ مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱبْنِى",
          "options": [
            "ٱبْنِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَكْثَرَ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "my son"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى _____ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَٱدْعُوا۟",
            "مُّلَٰقُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ _____ وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَهْلِى",
          "options": [
            "مِن",
            "يَدْعُونَ",
            "أَهْلِى",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "my family"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى _____ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "كُلٍّ",
            "مِنَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ _____ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَعْدَكَ",
          "options": [
            "وَعْدَكَ",
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "نَرَىٰكَ",
            "صُدُورَهُمْ"
          ],
          "translation": "Your promise"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ _____ وَأَنتَ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مُّنِيبٌ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ _____ أَحْكَمُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "أَخَافُ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "ٱلْفُلْكَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ _____ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَحْكَمُ",
          "options": [
            "أَحْكَمُ",
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "يُصِيبَكُم",
            "عَادٌ"
          ],
          "translation": "(are) the Most Just"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَنَادَىٰ نُوحٌ رَّبَّهُۥ فَقَالَ رَبِّ إِنَّ ٱبْنِى مِنْ أَهْلِى وَإِنَّ وَعْدَكَ ٱلْحَقُّ وَأَنتَ أَحْكَمُ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "options": [
            "لَفِى",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "تُنصَرُونَ",
            "أَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the judges"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "11:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 755,
          "question": "_____ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "قَالَ",
            "وَأَنَا۠",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قَالَ _____ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "يَٰنُوحُ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "يَٰنُوحُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "O Nuh"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ _____ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَيْهِ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ _____ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "نَّفْعَلَ",
            "إِلَٰهَ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "(is) not"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ _____ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَدُودٌ",
            "دَآبَّةٍ",
            "نَسْخَرُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ _____ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَهْلِكَ",
          "options": [
            "تُشْرِكُونَ",
            "قُلْ",
            "يَٰنُوحُ",
            "أَهْلِكَ"
          ],
          "translation": "your family"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ _____ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "نَذِيرٌ",
            "يَأْتِيكُم",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "indeed, [he]"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ _____ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَمَلٌ",
          "options": [
            "عَمَلٌ",
            "لَآ",
            "وَرَآءِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(his) deed"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ _____ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "وَأَنتَ",
            "إِن",
            "أُمَمٍ"
          ],
          "translation": "(is) other than"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ _____ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "صَٰلِحٍ",
          "options": [
            "يَحْبِسُهُۥٓ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "بِبَعِيدٍ",
            "صَٰلِحٍ"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ _____ تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "غَلِيظٍ",
            "تَكَلَّمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا _____ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "تَسْـَٔلْنِ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "تَسْـَٔلْنِ",
            "وَلَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "ask Me"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ _____ لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(about) what"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا _____ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "ءَالِهَتِنَا",
            "لَيْسَ",
            "وَلَا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "لَكَ",
            "رَقِيبٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ _____ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "بِهِۦ",
            "فَلَا",
            "عَصَيْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ _____ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "إِن",
            "ءَأَلِدُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ _____ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "أَرَىٰكُم",
            "يُؤْتِيَهُمُ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ _____ أَن تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَعِظُكَ",
          "options": [
            "أَعِظُكَ",
            "ﱩ",
            "وَعَلَىٰٓ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "admonish you"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ _____ تَكُونَ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَحَلِيمٌ",
            "رَبِّكَ",
            "أَن",
            "تَكُ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن _____ مِنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "إِلَيْهِ",
            "إِنَّهُم",
            "أَعَزُّ"
          ],
          "translation": "you be"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ _____ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "رَبِّكَ",
            "مِنَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قَالَ يَٰنُوحُ إِنَّهُۥ لَيْسَ مِنْ أَهْلِكَ إِنَّهُۥ عَمَلٌ غَيْرُ صَٰلِحٍ فَلَا تَسْـَٔلْنِ مَا لَيْسَ لَكَ بِهِۦ عِلْمٌ إِنِّىٓ أَعِظُكَ أَن تَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "11:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 778,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلرَّوْعُ",
            "يَوْمِئِذٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "مَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ _____ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَعُوذُ",
          "options": [
            "أَعُوذُ",
            "وَمَوْعِظَةٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ _____ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "بِكَ",
            "كَفُورٌ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "in You"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ _____ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "مَوْعِدَهُمُ",
            "لَيَـُٔوسٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ _____ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلَكَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "كَانُوا۟",
            "رَبِّكَ",
            "أَسْـَٔلَكَ"
          ],
          "translation": "I (should) ask You"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ _____ لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَن",
            "وَقُل",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا _____ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "ٱلْمَوْجُ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ﰾ",
            "لِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "I have"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى _____ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "تُجْرِمُونَ",
            "فَقَدْ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ _____ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "ٱلْمَوْجُ",
            "كَمَا",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ _____ تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَإِلَّا",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِلَّا",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "And unless"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا _____ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "تَغْفِرْ",
          "options": [
            "قَلِيلٌ",
            "دَآبَّةٍ",
            "تَغْفِرْ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "You forgive"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ _____ وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "مَا",
            "لِى",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى _____ أَكُن مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَتَرْحَمْنِىٓ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "أَتَنْهَىٰنَآ",
            "وَتَرْحَمْنِىٓ"
          ],
          "translation": "and You have mercy on me"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ _____ مِّنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَكُن",
          "options": [
            "أَكُن",
            "كَانُوا۟",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَنصَحَ"
          ],
          "translation": "I will be"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّىٓ أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَسْـَٔلَكَ مَا لَيْسَ لِى بِهِۦ عِلْمٌ وَإِلَّا تَغْفِرْ لِى وَتَرْحَمْنِىٓ أَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِسُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "11:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 797,
          "question": "_____ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "فِيهَا",
            "فَيَأْخُذَكُمْ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "It was said"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "قِيلَ _____ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰنُوحُ",
          "options": [
            "يَٰنُوحُ",
            "قَلِيلٌ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "O Nuh"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ _____ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱهْبِطْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱهْبِطْ",
            "إِن",
            "أَكُن"
          ],
          "translation": "Go down"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ _____ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِسَلَٰمٍ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "with peace"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ _____ وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مِّنَّا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا _____ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَبَرَكَٰتٍ",
          "options": [
            "وَجَآءَكَ",
            "مَسَّتْهُ",
            "إِلَىٰ",
            "وَبَرَكَٰتٍ"
          ],
          "translation": "and blessings"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ _____ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "جِدَٰلَنَا",
            "لَكَ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ _____ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَعَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "بِسْمِ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "وَعَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ _____ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "لَا",
            "لَكُم",
            "أُمَمٍ"
          ],
          "translation": "the nations"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ _____ مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّمَّن",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مِنَّا",
            "مِّمَّن",
            "نُصْحِىٓ"
          ],
          "translation": "from those"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن _____ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَّعَكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَوْمِ",
            "مَّعَكَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ _____ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَأُمَمٌ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَأُمَمٌ",
            "تَصِلُ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "But (to other) nations"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ _____ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سَنُمَتِّعُهُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰱ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سَنُمَتِّعُهُمْ"
          ],
          "translation": "We will grant enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ _____ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَقُولُ",
            "مَّا",
            "كِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ _____ مِّنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَمَسُّهُم",
          "options": [
            "يَمَسُّهُم",
            "وَلَا",
            "أَلَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "will touch them"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "رَّبِّى",
            "إِلَىٰ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَذَابٌ",
            "كُنتَ",
            "عَادًا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "قِيلَ يَٰنُوحُ ٱهْبِطْ بِسَلَٰمٍ مِّنَّا وَبَرَكَٰتٍ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ أُمَمٍ مِّمَّن مَّعَكَ وَأُمَمٌ سَنُمَتِّعُهُمْ ثُمَّ يَمَسُّهُم مِّنَّا عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "قَآئِمٌ",
            "أَلِيمٌ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "11:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 815,
          "question": "_____ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "يَقْدُمُ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "تِلْكَ _____ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "مِنْ",
            "إِلَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "تِلْكَ مِنْ _____ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَابَ",
            "نَحْنُ",
            "أَنۢبَآءِ"
          ],
          "translation": "the news"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "يَنصُرُنِى",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ٱبْنَهُۥ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ _____ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "نُوحِيهَآ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ءَالِهَتُهُمُ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "نُوحِيهَآ"
          ],
          "translation": "(which) We reveal"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ _____ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "تِلْكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ _____ كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "مَا",
            "مَلَكٌ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا _____ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "سَبَقَ",
            "ٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ _____ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "تَعْلَمُهَآ",
          "options": [
            "تَعْلَمُهَآ",
            "مَسَّتْهُ",
            "وَمَا",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "knowing it"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ _____ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنْهَىٰكُمْ",
            "أَنتَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرْضِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ _____ قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا _____ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَوْمُكَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "لَيْسَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَوْمُكَ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ _____ قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "خَبِيرٍ",
            "بِهِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن _____ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "بِطَارِدِ",
            "ﱭ",
            "قَبْلِ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ _____ فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "هَٰذَا",
            "رَّحِمَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا _____ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "إِن",
            "ذَهَبَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ _____ ٱلْعَٰقِبَةَ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَادًا",
            "تَجْرِى",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْعَٰقِبَةَ",
          "options": [
            "لَّيَقُولُنَّ",
            "أَنتُم",
            "لَشَىْءٌ",
            "ٱلْعَٰقِبَةَ"
          ],
          "translation": "the end"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "تِلْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهَآ إِلَيْكَ مَا كُنتَ تَعْلَمُهَآ أَنتَ وَلَا قَوْمُكَ مِن قَبْلِ هَٰذَا فَٱصْبِرْ إِنَّ ٱلْعَٰقِبَةَ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "إِنِّىٓ",
            "نَحْنُ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "(is) for the God fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "11:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 834,
          "question": "_____ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "يَٰٓأَرْضُ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "ﱊ",
            "قَوْمَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ _____ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "إِن",
            "ٱلَّذِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(We sent) their brother"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "هُودًا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أُنزِلَ",
            "هُودًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Hud"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالَ",
            "لَهُمْ",
            "يُغْوِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "قُوَّةً",
            "جَآءَ",
            "ٱلْقُرُونِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "مُنتَظِرُونَ",
            "ﰞ",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ضَرَّآءَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "هُودًا",
            "مَا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "عَلَيْهِ",
            "مَنِ",
            "وَكُلَّمَا"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَهِىَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "مِنَ",
            "وَكُلَّمَا",
            "يَٰٓأَرْضُ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "غَيْرُهُۥٓ",
          "options": [
            "غَيْرُهُۥٓ",
            "ظِهْرِيًّا",
            "عَلَيْهِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ _____ أَنتُمْ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَوْفُوا۟",
            "عَجِيبٌ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ _____ إِلَّا مُفْتَرُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّى",
            "أَنتُمْ",
            "بِأَهْلِكَ",
            "وَأَوْجَسَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ _____ مُفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(are) but"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥٓ إِنْ أَنتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "مُفْتَرُونَ",
          "options": [
            "غَيْرُهُۥ",
            "لُوطٍ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "مُفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "inventors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "11:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 851,
          "question": "_____ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "عَذَابَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "يَٰقَوْمِ _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَآ",
            "ٱلْمَآءُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ _____ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "مُّغْرَقُونَ",
            "وَسَعِيدٌ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰉ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "وَهُوَ",
            "إِنَّ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "any reward"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا _____ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "إِنْ",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ _____ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَجْرِىَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أَجْرِىَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "(is) my reward"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ _____ عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَرَدتُّ",
            "وَرَآءِ",
            "ءَاخِذٌۢ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا _____ ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "عَلَى",
            "فَضَحِكَتْ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى _____ فَطَرَنِىٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "إِنَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَطَرَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
            "لَنَا",
            "فَطَرَنِىٓ",
            "يُؤْمِنَ"
          ],
          "translation": "created me"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "ﱫ",
            "رَّحِمَ",
            "أَفَلَا",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "يَٰقَوْمِ لَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ أَجْرًا إِنْ أَجْرِىَ إِلَّا عَلَى ٱلَّذِى فَطَرَنِىٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "وَلِلَّهِ",
            "مِّمَّا",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "11:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 864,
          "question": "_____ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "وَيَٰسَمَآءُ",
            "أَن",
            "قَوْمِكَ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "مَّا",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ _____ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِّنْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ _____ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﱸ",
            "عَذَابٌ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ _____ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "تُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَفَلَا",
            "تُوبُوٓا۟",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ _____ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "جَمِيعًا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "يُرْسِلِ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلْنِ",
            "يُرْسِلِ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "He will send"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ _____ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "وَإِنِّىٓ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "(from) the sky (rain)"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ _____ مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "بَادِىَ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِنَّ",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم _____ وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِّدْرَارًا",
          "options": [
            "يَوْمٌ",
            "مِّدْرَارًا",
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(in) abundance"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا _____ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَيَزِدْكُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَلَا",
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "and increase you"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ _____ إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "وَدُودٌ",
            "مِّنَّا",
            "وَرَزَقَنِى"
          ],
          "translation": "(in) strength"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً _____ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "إِلَىٰ",
            "ءَاتَيْنَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(added) to"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ _____ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قُوَّتِكُمْ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "قُوَّتِكُمْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "your strength"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ _____ تَتَوَلَّوْا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَبِّى",
            "ﰮ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا _____ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "تَتَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَرَهْطِىٓ",
            "سِىٓءَ",
            "تَتَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا وَيَزِدْكُمْ قُوَّةً إِلَىٰ قُوَّتِكُمْ وَلَا تَتَوَلَّوْا۟ _____",
          "answer": "مُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "لَهُمُ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(as) criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "11:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 881,
          "question": "_____ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَمُرْسَىٰهَآ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰهُودُ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "يَٰهُودُ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "O Hud"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ _____ جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لِّمَنْ",
            "وَبَرَكَٰتٍ",
            "وَإِنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "You have not brought us"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا _____ بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "جِئْتَنَا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "كَٱلْأَعْمَىٰ",
            "أَهْلِكَ",
            "جِئْتَنَا"
          ],
          "translation": "You have not brought us"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا _____ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِبَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَتَرْحَمْنِىٓ",
            "ثُمَّ",
            "بِبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ _____ نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَوْلِكَ",
            "جَآءَتْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا _____ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "نَحْنُ",
            "أَمْرَ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ _____ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِتَارِكِىٓ",
          "options": [
            "بِتَارِكِىٓ",
            "ثُمَّ",
            "وَيَسْتَخْلِفُ",
            "أَسْـَٔلَكَ"
          ],
          "translation": "(will) leave"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ _____ عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَالِهَتِنَا",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "غَيْرُ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "our gods"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا _____ قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "وَكُلَّمَا",
            "عَلَيْكُم",
            "عَن",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن _____ وَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَوْلِكَ",
          "options": [
            "قَوْلِكَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "أُخَالِفَكُمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "your saying"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ _____ نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "فَأَمَّا",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا _____ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "يَنصُرُنِى",
            "نَحْنُ",
            "ٱلصَّيْحَةُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "we (are)"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ _____ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "عِندِهِۦ",
            "لَكَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "in you"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰهُودُ مَا جِئْتَنَا بِبَيِّنَةٍ وَمَا نَحْنُ بِتَارِكِىٓ ءَالِهَتِنَا عَن قَوْلِكَ وَمَا نَحْنُ لَكَ _____",
          "answer": "بِمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "رِزْقُهَا",
            "وَسَعِيدٌ",
            "تَقُولُ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "11:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 896,
          "question": "_____ نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "لَا",
            "فَإِن",
            "وَعْدٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "إِن _____ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "نَّقُولُ",
          "options": [
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "مِّنَّا",
            "نَّقُولُ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "we say"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "إِن نَّقُولُ _____ ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "إِلَّا",
            "إِلَى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "except (that)"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا _____ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱعْتَرَىٰكَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱعْتَرَىٰكَ",
            "ﱒ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "have seized you"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ _____ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "أُحْكِمَتْ",
            "فِى",
            "بَعْضُ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ _____ بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ءَالِهَتِنَا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ﰖ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "ءَالِهَتِنَا"
          ],
          "translation": "(of) our gods"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا _____ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِسُوٓءٍ",
          "options": [
            "ذِكْرَىٰ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "أَظْلَمُ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "with evil"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ _____ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَخْذُ",
            "قَالَ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ _____ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "فَضْلَهُۥ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ _____ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أُشْهِدُ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "تَابَ",
            "أُشْهِدُ",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "[I] call Allah to witness"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ _____ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "فَأَكْثَرْتَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "[I] call Allah to witness"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ _____ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَٱشْهَدُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱشْهَدُوٓا۟",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱعْمَلُوا۟"
          ],
          "translation": "and (you) bear witness"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ _____ بَرِىٓءٌ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "وَيَوْمَ",
            "هَٰذِهِ",
            "وَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that I am"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى _____ مِّمَّا تُشْرِكُونَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "وَمَا",
            "بَيِّنَةٍ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "innocent"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ _____ تُشْرِكُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "مِّمَّا",
            "تَتْبِيبٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "إِن نَّقُولُ إِلَّا ٱعْتَرَىٰكَ بَعْضُ ءَالِهَتِنَا بِسُوٓءٍ قَالَ إِنِّىٓ أُشْهِدُ ٱللَّهَ وَٱشْهَدُوٓا۟ أَنِّى بَرِىٓءٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "تُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَىٰ",
            "تُشْرِكُونَ",
            "مِّثْلُ"
          ],
          "translation": "you associate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "11:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 912,
          "question": "_____ دُونِهِۦ فَكِيدُونِى جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مِن",
            "وَحَاقَ",
            "يُذْهِبْنَ"
          ],
          "translation": "Other than Him"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "مِن _____ فَكِيدُونِى جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "نَجَّيْنَا",
            "فِى",
            "نُوَفِّ"
          ],
          "translation": "Other than Him"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "مِن دُونِهِۦ _____ جَمِيعًا ثُمَّ لَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "فَكِيدُونِى",
          "options": [
            "وَرَحْمَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "فَكِيدُونِى",
            "ٱلرَّوْعُ"
          ],
          "translation": "So plot against me"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "مِن دُونِهِۦ فَكِيدُونِى _____ ثُمَّ لَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنْ",
            "جَمِيعًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "مِن دُونِهِۦ فَكِيدُونِى جَمِيعًا _____ لَا تُنظِرُونِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَعْرِضْ",
            "ثُمَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "مِن دُونِهِۦ فَكِيدُونِى جَمِيعًا ثُمَّ _____ تُنظِرُونِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَٰكِنِّىٓ",
            "نُوحِيهَآ",
            "سِىٓءَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "مِن دُونِهِۦ فَكِيدُونِى جَمِيعًا ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "تُنظِرُونِ",
          "options": [
            "تَكُ",
            "مَوْجٍ",
            "تُنظِرُونِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "give me respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "11:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 919,
          "question": "_____ تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "نَشَٰٓؤُا۟",
            "وَهُم",
            "إِنِّى",
            "فِينَا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "إِنِّى _____ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "سِىٓءَ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "تَرْكَنُوٓا۟",
            "بَعْلِى"
          ],
          "translation": "[I] put my trust"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ _____ ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "عَلَى",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى _____ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَنْهَوْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "جَرَمَ",
            "لَيْسَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى _____ مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَرَبِّكُم",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "وَرَبِّكُم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم _____ مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "بِنَاصِيَتِهَآ",
            "وَمَا",
            "مَّا",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "(There is) not"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا _____ دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "يُؤْتِيَهُمُ",
            "إِنِّى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of a moving creature"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن _____ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "دَآبَّةٍ",
          "options": [
            "جِئْتَنَا",
            "ﱗ",
            "دَآبَّةٍ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "of a moving creature"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ _____ هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "غَيْرُهُۥ",
            "إِنِّى",
            "إِلَّا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا _____ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنَ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ _____ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ءَاخِذٌۢ",
          "options": [
            "ءَاخِذٌۢ",
            "لَعْنَةً",
            "ﱖ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "has grasp"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ _____ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِنَاصِيَتِهَآ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "أَخَّرْنَا",
            "بِنَاصِيَتِهَآ",
            "مَرَّ"
          ],
          "translation": "of its forelock"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ _____ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمِ",
            "ٱلرُّسُلِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ _____ عَلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "كَثِيرًا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُوَّتِكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "صِرَٰطٍ",
            "نَّعْبُدَ",
            "فَمَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "إِنِّى تَوَكَّلْتُ عَلَى ٱللَّهِ رَبِّى وَرَبِّكُم مَّا مِن دَآبَّةٍ إِلَّا هُوَ ءَاخِذٌۢ بِنَاصِيَتِهَآ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "هَٰذَآ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "11:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 937,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "ﱱ",
            "فَإِن",
            "صَنَعُوا۟"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "فَإِن _____ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مَّا",
            "قَوْمِ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "أَنَّ",
            "فَقَدْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "then verily"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ _____ مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "أَبْلَغْتُكُم",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَبْلَغْتُكُم",
            "رُسُلُنَا",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "I have conveyed to you"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم _____ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بُعْدًا",
            "مَّآ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ _____ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "أُرْسِلْتُ",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "ٱلصُّبْحُ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "I was sent"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ _____ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِهِۦٓ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ _____ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "وَعَصَوْا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ _____ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "وَيَسْتَخْلِفُ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "وَيَسْتَخْلِفُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And my Lord will give succession"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ _____ قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مِّنْ",
            "أُمَّةً",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "And my Lord will give succession"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى _____ غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "قَوْمًا",
            "ﰋ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(to) a people"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا _____ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "غَيْرَكُمْ",
          "options": [
            "غَيْرَكُمْ",
            "لَءَايَةً",
            "وَلَآ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "other than you"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ _____ تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "وَلَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا _____ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "تَضُرُّونَهُۥ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "تَغْفِرْ",
            "تَضُرُّونَهُۥ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "you will harm Him"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ _____ إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "شَيْـًٔا",
            "إِنَّكُم",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا _____ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِعِلْمِ",
            "عَنْهُمُ",
            "إِنَّ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "يَٰنُوحُ",
            "كَانَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى _____ كُلِّ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "مَعَهُۥ",
            "عَلَىٰ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ _____ شَىْءٍ حَفِيظٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "تَأْكُلْ",
            "رُسُلُ",
            "ٱرْكَبُوا۟",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ _____ حَفِيظٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "شَىْءٍ",
            "مَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقَدْ أَبْلَغْتُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦٓ إِلَيْكُمْ وَيَسْتَخْلِفُ رَبِّى قَوْمًا غَيْرَكُمْ وَلَا تَضُرُّونَهُۥ شَيْـًٔا إِنَّ رَبِّى عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "حَفِيظٌ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "حَفِيظٌ",
            "مَّعْدُودٍ",
            "يَنفَعُكُمْ"
          ],
          "translation": "a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "11:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 958,
          "question": "_____ جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "وَلَمَّا",
            "مَا",
            "لَغَفُورٌ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَلَمَّا _____ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "وَيَوْمَ",
            "جَآءَ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ _____ نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Our command"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا _____ هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "نَجَّيْنَا",
          "options": [
            "نَجَّيْنَا",
            "أَنۢبَآءِ",
            "سِحْرٌ",
            "فَإِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "هُودًا",
          "options": [
            "هُودًا",
            "عَلَىٰ",
            "فِينَا",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "Hud"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نَّفْعَلَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "لُوطٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "وَرَزَقَنِى",
            "مَعَهُۥ",
            "بِسُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "لَكُم",
            "صَٰلِحٍ"
          ],
          "translation": "by a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ _____ وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَّا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا _____ مِّنْ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "وَنَجَّيْنَٰهُم",
          "options": [
            "إِن",
            "وَنَجَّيْنَٰهُم",
            "هُودًا",
            "مَّعْدُودَةٍ"
          ],
          "translation": "and We saved them"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم _____ عَذَابٍ غَلِيظٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَّعَنَا",
            "ﰨ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ _____ غَلِيظٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَصَيْتُهُۥ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "فَعَلَىَّ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا هُودًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَنَجَّيْنَٰهُم مِّنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "غَلِيظٍ",
          "options": [
            "غَلِيظٍ",
            "وَإِن",
            "مَا",
            "هُودٍ"
          ],
          "translation": "severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "11:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 972,
          "question": "_____ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "بِسْمِ",
            "مَا",
            "مَنِ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "وَتِلْكَ _____ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "عَادٌ",
          "options": [
            "وَأُمَمٌ",
            "عَادٌ",
            "قُلْنَا",
            "لُوطًا"
          ],
          "translation": "(was) Aad"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "جَحَدُوا۟",
          "options": [
            "وَزِينَتَهَا",
            "جَحَدُوا۟",
            "كَمَآ",
            "عَرْشُهُۥ"
          ],
          "translation": "they rejected"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ _____ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "يَسْتَغْشُونَ",
            "ﱝ",
            "رَجُلٌ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "وَعَصَوْا۟",
          "options": [
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "جَآءَ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "وَعَصَوْا۟"
          ],
          "translation": "and disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ _____ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "رُسُلَهُۥ",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رُسُلَهُۥ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ _____ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَأَهْلَكَ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "and followed"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ _____ كُلِّ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "أَمْرَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَمْرَ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "(the) command"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ _____ جَبَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلْفَرِيقَيْنِ",
            "ذَهَبَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) every"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ _____ عَنِيدٍ",
          "answer": "جَبَّارٍ",
          "options": [
            "جَبَّارٍ",
            "قَالَ",
            "ﰜ",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "tyrant"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَتِلْكَ عَادٌ جَحَدُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَعَصَوْا۟ رُسُلَهُۥ وَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ كُلِّ جَبَّارٍ _____",
          "answer": "عَنِيدٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نُوحٌ",
            "عَنِيدٍ",
            "ءَالِهَتُهُمُ"
          ],
          "translation": "obstinate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "11:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 984,
          "question": "_____ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "وَأُتْبِعُوا۟",
          "options": [
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "وَرَحْمَةً",
            "بِخَيْرٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And they were followed"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ _____ هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فِى",
            "مُعْجِزِينَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى _____ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "ٱلْعَٰقِبَةَ",
            "رَبَّكَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ _____ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "لِيَسْتَخْفُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِّنَّا",
            "ٱلْعَٰقِبَةَ"
          ],
          "translation": "world"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا _____ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "لَعْنَةً",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "لَعْنَةً",
            "ﰱ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(with) a curse"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً _____ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "زَفِيرٌ",
            "لَهُمُ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ _____ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مُخْتَلِفِينَ",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "شَقِىٌّ",
            "ثُمَّ",
            "وَقُضِىَ",
            "أَلَآ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ _____ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تُنظِرُونِ",
            "إِنَّ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "عَادًا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱺ",
            "عَادًا"
          ],
          "translation": "Aad"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا _____ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "تَابَ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ _____ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "إِن",
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَأَخْبَتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ _____ بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "أَلَا",
            "ﰅ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "So"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا _____ لِّعَادٍ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "بُعْدًا",
          "options": [
            "بِبَعِيدٍ",
            "حَمِيدٌ",
            "وَأَنتُمْ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "away"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا _____ قَوْمِ هُودٍ",
          "answer": "لِّعَادٍ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "لِّعَادٍ",
            "فَعَقَرُوهَا"
          ],
          "translation": "with Aad"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ _____ هُودٍ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "وَرَبِّكُم",
            "قَالُوا۟",
            "قَوْمِ",
            "وَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِ ٱلدُّنْيَا لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَلَآ إِنَّ عَادًا كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّعَادٍ قَوْمِ _____",
          "answer": "هُودٍ",
          "options": [
            "مَّجِيدٌ",
            "عَنْ",
            "هُودٍ",
            "إِجْرَامِى"
          ],
          "translation": "(of) Hud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "11:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "_____ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "قَدْ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "ثَمُودَ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "لِيَسْتَخْفُوا۟",
            "هَٰذَا",
            "ثَمُودَ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ _____ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "كَٰفِرُونَ",
            "لَّيَقُولُنَّ"
          ],
          "translation": "(We sent) their brother"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "صَٰلِحًا",
            "ذَهَبَ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قَالَ",
            "مِنَ",
            "أَعُوذُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "سِىٓءَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْمِ",
            "مَّعْدُودَةٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱭ",
            "قَرِيبٌ",
            "تَعْلَمُهَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَجَآءَهُۥ",
            "لَكُم",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you have"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ﱂ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَقُل",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "وَيَحِلُّ",
            "عَجِيبٌ",
            "إِلَٰهٍ",
            "يَٰصَٰلِحُ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "غَيْرُهُۥ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَّا",
            "رَبِّى",
            "غَيْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ _____ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فَسَوْفَ",
            "قُلْنَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "أَنشَأَكُم",
          "options": [
            "أَنشَأَكُم",
            "ثُمَّ",
            "مِنَ",
            "أُنِيبُ"
          ],
          "translation": "produced you"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم _____ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ _____ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَيَوْمَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "وَٱسْتَعْمَرَكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "هَٰذَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَٱسْتَعْمَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "and settled you"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ _____ فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "وَكَانَ",
            "فِيهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا _____ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "بُعْدًا",
            "وَنَادَىٰ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "So ask forgiveness of Him"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ _____ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "فَقَدْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ _____ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "تُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "مَن",
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ _____ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "لَفِى",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ رَبِّى قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "إِنَّ",
            "أَنْ",
            "نَّعْبُدَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ _____ قَرِيبٌ مُّجِيبٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تُوبُوٓا۟",
            "رَبِّى",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى _____ مُّجِيبٌ",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "مَا",
            "أُخَالِفَكُمْ",
            "ثِيَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) near"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَٰلِحًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ هُوَ أَنشَأَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ وَٱسْتَعْمَرَكُمْ فِيهَا فَٱسْتَغْفِرُوهُ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى قَرِيبٌ _____",
          "answer": "مُّجِيبٌ",
          "options": [
            "ذَهَبَ",
            "لَكُمْ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "مُّجِيبٌ"
          ],
          "translation": "All-Responsive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "11:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "_____ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لِّثَمُودَ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "مِّمَّا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "قَالُوا۟ _____ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "يَٰصَٰلِحُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "أَخَاهُمْ",
            "يَٰصَٰلِحُ",
            "تَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "O Salih"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ _____ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "وَمَآ",
            "قَدْ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ _____ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كُنتَ",
            "فَلَا",
            "ءَالِهَتِنَا"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ _____ مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "فِينَا",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "فِيهَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "فِينَا"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا _____ قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مَرْجُوًّا",
          "options": [
            "فِينَا",
            "مُسْتَقَرَّهَا",
            "مَرْجُوًّا",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "the one in whom hope was placed"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا _____ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "رَبَّكُمْ",
            "يَوْمَ",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ _____ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذَآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ _____ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَتَنْهَىٰنَآ",
          "options": [
            "كَنزٌ",
            "جَآءَ",
            "أَنتَ",
            "أَتَنْهَىٰنَآ"
          ],
          "translation": "Do you forbid us"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ _____ نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَّقُولُ",
            "أَنْ",
            "ءَايَةً",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن _____ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "نَّعْبُدَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "نَّعْبُدَ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "we worship"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شُعَيْبًا",
            "ٱلْجُودِىِّ",
            "مِّنَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا _____ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "بِمَا",
            "أَرْضِ",
            "أَنُلْزِمُكُمُوهَا"
          ],
          "translation": "our forefathers worshipped"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ _____ وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَا",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَا",
            "مِن",
            "فَفِى",
            "يُرْسِلِ"
          ],
          "translation": "our forefathers worshipped"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا _____ لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَإِنَّنَا",
          "options": [
            "وَإِنَّنَا",
            "عَلَيْنَا",
            "مُرِيبٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed we"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا _____ شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "لَا",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "surely (are) in"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى _____ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "لَآ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ _____ تَدْعُونَآ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "نُوحٌ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "مِّمَّا",
            "قَوْمُكَ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا _____ إِلَيْهِ مُرِيبٍ",
          "answer": "تَدْعُونَآ",
          "options": [
            "تَدْعُونَآ",
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "you call us"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ _____ مُرِيبٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "إِلَيْهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰصَٰلِحُ قَدْ كُنتَ فِينَا مَرْجُوًّا قَبْلَ هَٰذَآ أَتَنْهَىٰنَآ أَن نَّعْبُدَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَا وَإِنَّنَا لَفِى شَكٍّ مِّمَّا تَدْعُونَآ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "مُرِيبٍ",
          "options": [
            "مُرِيبٍ",
            "مِنَ",
            "ﰥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "suspicious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "11:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "قَالَ",
            "سَلَٰمٌ",
            "وَٱدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "قَالَ _____ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَلَٰكِنِّىٓ",
            "ٱلْمَآءِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "دُونِ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ _____ كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مِنَ",
            "أَقُولُ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "إِنَّ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نَجَّيْنَا",
            "فَمَن",
            "مَجْر۪ىٰهَا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "يُصِيبَكُم",
            "بَيِّنَةٍ",
            "صُدُورَهُمْ",
            "مِّمَّن"
          ],
          "translation": "a clear proof"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَعْدٌ",
            "مِّن",
            "ءَامَنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "رَّبِّى",
            "شَآءَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى _____ مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "وَءَاتَىٰنِى",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "ٱلرُّسُلِ"
          ],
          "translation": "and He has given me"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى _____ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "بُعْدًا",
            "مِنْهُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ _____ فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "أَمْرِ",
            "مَن",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً _____ يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "بَنَاتِكَ",
            "ﰺ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "then who"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن _____ مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "يَنصُرُنِى",
          "options": [
            "يَنصُرُنِى",
            "بِئْسَ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(can) help me"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى _____ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَقُوا۟",
            "مِنَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ _____ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ظِهْرِيًّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰿ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ _____ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ﰹ",
            "سَـَٔاوِىٓ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ _____ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "عَصَيْتُهُۥ",
          "options": [
            "تَكَلَّمُ",
            "مَا",
            "وَلَقَدْ",
            "عَصَيْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "I (were to) disobey Him"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ _____ تَزِيدُونَنِى غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "مِنَ",
            "فَمَا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا _____ غَيْرَ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "تَزِيدُونَنِى",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَلَقَدْ",
            "تَزِيدُونَنِى",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "you would increase me"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى _____ تَخْسِيرٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "سِتَّةِ",
            "غَيْرَ",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَءَاتَىٰنِى مِنْهُ رَحْمَةً فَمَن يَنصُرُنِى مِنَ ٱللَّهِ إِنْ عَصَيْتُهُۥ فَمَا تَزِيدُونَنِى غَيْرَ _____",
          "answer": "تَخْسِيرٍ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "تَخْسِيرٍ",
            "يُغْوِيَكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(in) loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "11:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "ﱗ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَوْ",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "ﱛ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ _____ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "نَاقَةُ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُم",
            "رَبِّهِمْ",
            "نَاقَةُ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتُ"
          ],
          "translation": "she-camel"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ _____ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أُنزِلَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ _____ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "مِّنْهُ",
            "أَجْرًا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ _____ فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ءَايَةً",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً _____ تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "فَذَرُوهَا",
          "options": [
            "فَذَرُوهَا",
            "وَلَا",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "so leave her"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا _____ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "تَأْكُلْ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَأْكُلْ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to eat"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ _____ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "صَبَرُوا۟",
            "وَكُلَّمَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ _____ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "أَرْضِ",
          "options": [
            "أَرْضِ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "سَبَقَ",
            "وَمَوْعِظَةٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ _____ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَوْلِكَ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَدِيدٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ _____ تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَذَابٌ",
            "ثَمُودَا۟",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا _____ بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "تَمَسُّوهَا",
          "options": [
            "تَمَسُّوهَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَا",
            "بِقَرِيبٍ"
          ],
          "translation": "touch her"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا _____ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "بِسُوٓءٍ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "خَلَقَهُمْ",
            "بِسُوٓءٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "with harm"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ _____ عَذَابٌ قَرِيبٌ",
          "answer": "فَيَأْخُذَكُمْ",
          "options": [
            "أَتَنْهَىٰنَآ",
            "خَزَآئِنُ",
            "أَفَلَا",
            "فَيَأْخُذَكُمْ"
          ],
          "translation": "lest will seize you"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ _____ قَرِيبٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "لَشَىْءٌ",
            "عَذَابٌ",
            "فَٱخْتُلِفَ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ هَٰذِهِۦ نَاقَةُ ٱللَّهِ لَكُمْ ءَايَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِىٓ أَرْضِ ٱللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوٓءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "لَهُمْ",
            "مَّعْدُودَةٍ",
            "يُضِيعُ"
          ],
          "translation": "impending"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "11:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "_____ فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "فَعَقَرُوهَا",
          "options": [
            "مُعْجِزِينَ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "But they hamstrung her"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "فَعَقَرُوهَا _____ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "فَقَالَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "So he said"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ _____ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "تَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "مِّن",
            "مَجْذُوذٍ"
          ],
          "translation": "Enjoy (yourselves)"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ _____ دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱐ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى _____ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "دَارِكُمْ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "فَلَمَّا",
            "دَارِكُمْ"
          ],
          "translation": "your home(s)"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ _____ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "ثَلَٰثَةَ",
          "options": [
            "أَذَقْنَا",
            "ﱣ",
            "ثَلَٰثَةَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(for) three"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ _____ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "أَيَّامٍ",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "days"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ _____ وَعْدٌ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تَجْهَلُونَ",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ _____ غَيْرُ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "وَعْدٌ",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "رَبُّكَ",
            "وَجَآءَكَ",
            "وَعْدٌ"
          ],
          "translation": "(is) a promise"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ _____ مَكْذُوبٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "رُسُلُنَآ",
            "عَادٍ",
            "وَلَمَّا",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "فَعَقَرُوهَا فَقَالَ تَمَتَّعُوا۟ فِى دَارِكُمْ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ وَعْدٌ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَكْذُوبٍ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "مَّشْهُودٌ",
            "مِّن",
            "مَكْذُوبٍ"
          ],
          "translation": "(to) be belied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "11:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "_____ جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فِيهِ",
            "لَكُمْ",
            "وَأُتْبِعُوا۟"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "فَلَمَّا _____ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَلَا",
            "ءَاوِىٓ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "أَمْرُنَا",
            "وَإِنَّكَ",
            "كُلًّا"
          ],
          "translation": "Our command"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا _____ صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "نَجَّيْنَا",
          "options": [
            "فَفِى",
            "كَبِيرٍ",
            "نَجَّيْنَا",
            "شَقُوا۟"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "مَآ",
            "صَٰلِحًا",
            "أُمَمٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Salih"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَى",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "وَمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱشْهَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَمَآ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "أَن",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "by a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ _____ وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِّنَّا",
            "دَآبَّةٍ",
            "مُّحِيطٍ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا _____ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "وَأَن",
            "مَا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ _____ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "خِزْىِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مَرْدُودٍ",
            "خِزْىِ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "(the) disgrace"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ _____ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "يَوْمِئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمِئِذٍ",
            "مَسَّتْهُ",
            "ءَابَآؤُهُم",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "(of) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ _____ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مُّلَٰقُوا۟",
            "إِنَّ",
            "عَنِيدٍ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ _____ هُوَ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "رَبَّكَ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "بِهِمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ _____ ٱلْقَوِىُّ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يُعْرَضُونَ",
            "كَثِيرًا",
            "هُوَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ ٱلْعَزِيزُ",
          "answer": "ٱلْقَوِىُّ",
          "options": [
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "لَّآ",
            "وَضَلَّ",
            "وَيَزِدْكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Strong"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا صَٰلِحًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَمِنْ خِزْىِ يَوْمِئِذٍ إِنَّ رَبَّكَ هُوَ ٱلْقَوِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "كُنتُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "All-Mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "11:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "وَأَخَذَ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَأَخَذَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "And seized"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَأَخَذَ _____ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "يُذْهِبْنَ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "لِى"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "the thunderous blast"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ _____ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَّمَّا",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "then they became"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ _____ دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "إِلَّا",
            "بِطَارِدِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى _____ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "دِيَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "قَبْلُ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "هُودًا"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَأَخَذَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ _____",
          "answer": "جَٰثِمِينَ",
          "options": [
            "بَيِّنَةٍ",
            "ﰖ",
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "fallen prone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "11:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "_____ لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "ٱلْمَوْجُ",
            "ﰏ",
            "مِّنْهُ",
            "كَأَن"
          ],
          "translation": "As if"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "كَأَن _____ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "لَّمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "خَسِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "كَأَن لَّمْ _____ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "يَغْنَوْا۟",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "تُجْرِمُونَ",
            "تَبْتَئِسْ",
            "يَغْنَوْا۟"
          ],
          "translation": "they (had) prospered"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ _____ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِيهَآ",
            "سَبَقَتْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ _____ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "أَلَآ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "مَّجْمُوعٌ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "No doubt"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ _____ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِٱلْبُشْرَىٰ",
            "بِقَرِيبٍ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "ثَمُودَا۟",
          "options": [
            "مَّآ",
            "وَضَلَّ",
            "ثَمُودَا۟",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "Thamud"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ _____ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يَدْعُونَ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ _____ أَلَا بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "رَبَّهُمْ",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(in) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ _____ بُعْدًا لِّثَمُودَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ﰴ",
            "وَهُوَ",
            "تَنقُصُوا۟"
          ],
          "translation": "so"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا _____ لِّثَمُودَ",
          "answer": "بُعْدًا",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "بُعْدًا",
            "مِّمَّا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "away"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَآ إِنَّ ثَمُودَا۟ كَفَرُوا۟ رَبَّهُمْ أَلَا بُعْدًا _____",
          "answer": "لِّثَمُودَ",
          "options": [
            "مِّدْرَارًا",
            "حَسَنًا",
            "لِّثَمُودَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "with Thamud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "11:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "_____ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بِكَ",
            "تَسْـَٔلْنِ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَلَقَدْ _____ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "جَآءَتْ",
            "أَرَىٰكُمْ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ _____ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "رُسُلُنَآ",
          "options": [
            "رُسُلُنَآ",
            "ٱلرَّشِيدُ",
            "مَا",
            "بِعَشْرِ"
          ],
          "translation": "Our messengers"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ _____ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَأَخْبَتُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "(to) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ _____ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "بِٱلْبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "بِٱلْبُشْرَىٰ",
            "وَٱرْتَقِبُوٓا۟",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "with glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ _____ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "عَلَيْكَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ _____ قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "سَلَٰمًا",
          "options": [
            "سَلَٰمًا",
            "وَإِن",
            "وَدُودٌ",
            "بِنَاصِيَتِهَآ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا _____ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَعَلَىٰٓ",
            "ٱلْمَآءُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ _____ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "سَلَٰمٌ",
          "options": [
            "سَلَٰمٌ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَأَجْرٌ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Peace"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ _____ لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلْمُغْرَقِينَ"
          ],
          "translation": "and not he delayed"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا _____ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "لَبِثَ",
          "options": [
            "لِّلْقَوْمِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَبِثَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "and not he delayed"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ _____ جَآءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "لَكُمْ",
            "لِّمَا",
            "دَآبَّةٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن _____ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "قَوْمَ",
            "جَآءَ",
            "كَٰرِهُونَ"
          ],
          "translation": "bring"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ _____ حَنِيذٍ",
          "answer": "بِعِجْلٍ",
          "options": [
            "يَصِلُوٓا۟",
            "صَٰلِحٍ",
            "لَا",
            "بِعِجْلٍ"
          ],
          "translation": "a calf"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَلَقَدْ جَآءَتْ رُسُلُنَآ إِبْرَٰهِيمَ بِٱلْبُشْرَىٰ قَالُوا۟ سَلَٰمًا قَالَ سَلَٰمٌ فَمَا لَبِثَ أَن جَآءَ بِعِجْلٍ _____",
          "answer": "حَنِيذٍ",
          "options": [
            "أَعِظُكَ",
            "مَآ",
            "حَنِيذٍ",
            "تُخْزُونِ"
          ],
          "translation": "roasted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "11:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "_____ رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَطْغَوْا۟",
            "وَرَزَقَنِى",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "فَلَمَّا _____ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "رَءَآ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "رَءَآ",
            "إِنَّهُ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ _____ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَوْ",
            "وَقَالَ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ _____ تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "قُلْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا _____ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "تَصِلُ",
          "options": [
            "لَآ",
            "تَصِلُ",
            "تَسْخَرُوا۟",
            "ءَأَلِدُ"
          ],
          "translation": "reaching"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ _____ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰٓ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ _____ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "نَكِرَهُمْ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "نَكِرَهُمْ",
            "ٱثْنَيْنِ",
            "لَعْنَةُ"
          ],
          "translation": "he felt unfamiliar of them"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ _____ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "وَأَوْجَسَ",
          "options": [
            "وَأَوْجَسَ",
            "مُوسَىٰ",
            "لَّمَّا",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "and felt apprehension"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ _____ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَصُدُّونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ _____ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "خِيفَةً",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خِيفَةً",
            "وَأَنَا۠",
            "جَٰثِمِينَ"
          ],
          "translation": "[a fear]"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً _____ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "نَجَّيْنَا",
            "قَالُوا۟",
            "مِنۢ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ _____ تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "قُلْنَا",
            "لَا",
            "كِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا _____ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ثُمَّ",
            "تَخَفْ",
            "شَيْخًا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ _____ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "أَوْ",
            "كُنتُ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ _____ إِلَىٰ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "أُرْسِلْنَآ",
          "options": [
            "أُرْسِلْنَآ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "[we] have been sent"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ _____ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَحَبِطَ",
            "فِى",
            "دِيَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ _____ لُوطٍ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "وَحَالَ",
            "أَجْرِىَ",
            "وَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "فَلَمَّا رَءَآ أَيْدِيَهُمْ لَا تَصِلُ إِلَيْهِ نَكِرَهُمْ وَأَوْجَسَ مِنْهُمْ خِيفَةً قَالُوا۟ لَا تَخَفْ إِنَّآ أُرْسِلْنَآ إِلَىٰ قَوْمِ _____",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "كَٰرِهُونَ",
            "مَن",
            "مَآ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "11:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "_____ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
          "options": [
            "وَٱمْرَأَتُهُۥ",
            "دُونِ",
            "مِّمَّا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And his wife"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ _____ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "قَآئِمَةٌ",
          "options": [
            "مَرْجُوًّا",
            "وَبَرَكَٰتٍ",
            "وَإِنِّىٓ",
            "قَآئِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(was) standing"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ _____ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "فَضَحِكَتْ",
          "options": [
            "فَضَحِكَتْ",
            "ﰑ",
            "وَغِيضَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and she laughed"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ _____ بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "فَبَشَّرْنَٰهَا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "وَيُؤْتِ",
            "فَبَشَّرْنَٰهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then We gave her glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا _____ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "بِإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of Isaac"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ _____ وَرَآءِ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "وَمِن",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن _____ إِسْحَٰقَ يَعْقُوبَ",
          "answer": "وَرَآءِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "وَرَآءِ",
            "ﰅ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ _____ يَعْقُوبَ",
          "answer": "إِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "إِسْحَٰقَ",
            "ﱊ",
            "إِنْ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "Isaac"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَٱمْرَأَتُهُۥ قَآئِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَٰهَا بِإِسْحَٰقَ وَمِن وَرَآءِ إِسْحَٰقَ _____",
          "answer": "يَعْقُوبَ",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "يَعْقُوبَ",
            "لَكُمْ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Yaqub"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "11:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "_____ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "جَمِيعًا",
            "بِعِجْلٍ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "قَالَتْ _____ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "يَٰوَيْلَتَىٰٓ",
          "options": [
            "فَإِلَّمْ",
            "ٱعْتَرَىٰكَ",
            "بِهِۦ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Woe to me"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ _____ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "ءَأَلِدُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَأَلِدُ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "Shall I bear a child"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ _____ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "بِتَارِكِىٓ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "while I am"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ _____ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "عَجُوزٌ",
          "options": [
            "وَلَئِنْ",
            "مُصْلِحُونَ",
            "عَجُوزٌ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "an old woman"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ _____ بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "جَٰدَلْتَنَا",
            "أَتَنْهَىٰنَآ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا _____ شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "بَعْلِى",
          "options": [
            "يُخْزِيهِ",
            "ﱎ",
            "بَعْلِى",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "my husband"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى _____ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "شَيْخًا",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "شَيْخًا",
            "هَٰذَا",
            "نَعْمَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) an old man"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا _____ هَٰذَا لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَوْمٌ",
            "وَأَنَا۠",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ _____ لَشَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "مَّشْهُودٌ",
            "لَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا _____ عَجِيبٌ",
          "answer": "لَشَىْءٌ",
          "options": [
            "وَرَآءَكُمْ",
            "لَقَدْ",
            "كُلِّ",
            "لَشَىْءٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely a thing"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "قَالَتْ يَٰوَيْلَتَىٰٓ ءَأَلِدُ وَأَنَا۠ عَجُوزٌ وَهَٰذَا بَعْلِى شَيْخًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ _____",
          "answer": "عَجِيبٌ",
          "options": [
            "عَجِيبٌ",
            "ثُمَّ",
            "ﰷ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "amazing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "11:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "_____ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "بِهِۦ",
            "عَنْهُ",
            "يُضَٰعَفُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "أَتَعْجَبِينَ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَأَمَّا",
            "أَتَعْجَبِينَ"
          ],
          "translation": "Are you amazed"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ _____ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "عَنْهُمْ",
            "مِنْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ _____ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "وَكِيلٌ",
            "إِمَامًا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "(the) decree of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ _____ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) decree of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "رَحْمَتُ",
          "options": [
            "بَنَاتِكَ",
            "رَحْمَتُ",
            "وَيَوْمَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "The Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ _____ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَنْ",
            "بَعْلِى"
          ],
          "translation": "The Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ _____ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "وَبَرَكَٰتُهُۥ",
          "options": [
            "سِجِّيلٍ",
            "ٱلنَّارُ",
            "وَمَا",
            "وَبَرَكَٰتُهُۥ"
          ],
          "translation": "and His blessings"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ _____ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "لَءَايَةً",
            "أَمْرَ"
          ],
          "translation": "(be) upon you"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ _____ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "لَأَنتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَهْلَ"
          ],
          "translation": "people"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ _____ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "بَعْلِى",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "تَأْمُرُكَ",
            "هُودٍ"
          ],
          "translation": "(of) the house"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ _____ حَمِيدٌ مَّجِيدٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَا",
            "مَآ",
            "نَقُصُّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ _____ مَّجِيدٌ",
          "answer": "حَمِيدٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "هُنَّ",
            "هُودٍ",
            "حَمِيدٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Praiseworthy"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَتَعْجَبِينَ مِنْ أَمْرِ ٱللَّهِ رَحْمَتُ ٱللَّهِ وَبَرَكَٰتُهُۥ عَلَيْكُمْ أَهْلَ ٱلْبَيْتِ إِنَّهُۥ حَمِيدٌ _____",
          "answer": "مَّجِيدٌ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "أَقُولُ",
            "وَلَمَّا",
            "مَّجِيدٌ"
          ],
          "translation": "All-Glorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "11:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "_____ ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "مِرْيَةٍ",
            "فَعَّالٌ",
            "فَلَمَّا",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "ذَهَبَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "مِنْهُ",
            "قَالَ",
            "ذَهَبَ"
          ],
          "translation": "(had) gone away"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ _____ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "وَأَقِمِ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "وَقُضِىَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ _____ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "جَعَلْنَا",
            "وَمَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "ٱلرَّوْعُ",
          "options": [
            "ٱلرَّوْعُ",
            "مِّثْلَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَكْذُوبٍ"
          ],
          "translation": "the fright"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ _____ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "وَجَآءَتْهُ",
          "options": [
            "وَجَآءَتْهُ",
            "مَآ",
            "خَيْرٌ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "and had reached him"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ _____ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "ٱلْبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "بِعَزِيزٍ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "ٱلْبُشْرَىٰ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "the glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ _____ فِى قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "يُجَٰدِلُنَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يُجَٰدِلُنَا",
            "لَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "he argued with Us"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا _____ قَوْمِ لُوطٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فِى",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى _____ لُوطٍ",
          "answer": "قَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَنَجَّيْنَٰهُم",
            "قَوْمِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبَ عَنْ إِبْرَٰهِيمَ ٱلرَّوْعُ وَجَآءَتْهُ ٱلْبُشْرَىٰ يُجَٰدِلُنَا فِى قَوْمِ _____",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "لُوطٍ",
            "لَقَدْ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "of Lut"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "11:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "_____ إِبْرَٰهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّٰهٌ مُّنِيبٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَنْهَىٰكُمْ",
            "وَبَرَكَٰتٍ",
            "تَأْكُلْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "إِنَّ _____ لَحَلِيمٌ أَوَّٰهٌ مُّنِيبٌ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَمِن",
            "ﱏ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ _____ أَوَّٰهٌ مُّنِيبٌ",
          "answer": "لَحَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَحَلِيمٌ",
            "أَنۢبَآءِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(was) certainly forbearing"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَحَلِيمٌ _____ مُّنِيبٌ",
          "answer": "أَوَّٰهٌ",
          "options": [
            "أَوَّٰهٌ",
            "زَوْجَيْنِ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "imploring"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "إِنَّ إِبْرَٰهِيمَ لَحَلِيمٌ أَوَّٰهٌ _____",
          "answer": "مُّنِيبٌ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "رَّبِّكَ",
            "مُّنِيبٌ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "and oft-returning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "11:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "_____ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "شَقُوا۟",
            "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ",
            "فَأَسْرِ"
          ],
          "translation": "O Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ _____ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "أَعْرِضْ",
          "options": [
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "أَعْرِضْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "Turn away"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ _____ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "مَّتَٰعًا",
            "بَشَرًا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ _____ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "قُوَّةً",
            "هَٰذَآ",
            "تَابَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ _____ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَقَالَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَخَاهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ _____ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ﰗ",
            "كِتَٰبٍ",
            "مِنَّا"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ _____ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "ﱄ",
            "أَيَّامٍ",
            "فَٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "has come"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ _____ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "هِىَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ _____ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "شِقَاقِىٓ",
            "رَبِّكَ",
            "بِحَفِيظٍ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ _____ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَعْدٌ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "مِّمَّنْ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and indeed, [they]"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ _____ عَذَابٌ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "ءَاتِيهِمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نَشَٰٓؤُا۟",
            "مَثَلُ",
            "ءَاتِيهِمْ"
          ],
          "translation": "(will) come (for) them"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ _____ غَيْرُ مَرْدُودٍ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "وَحَاقَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ _____ مَرْدُودٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "زَوْجَيْنِ",
            "رَجُلٌ",
            "غَيْرُ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "(which) cannot"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "يَٰٓإِبْرَٰهِيمُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَآ إِنَّهُۥ قَدْ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَإِنَّهُمْ ءَاتِيهِمْ عَذَابٌ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَرْدُودٍ",
          "options": [
            "مَن",
            "نَذِيرٌ",
            "مِرْيَةٍ",
            "مَرْدُودٍ"
          ],
          "translation": "(be) repelled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "11:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "_____ جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ءَامَنَ",
            "إِنَّآ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَلَمَّا _____ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "جَآءَتْ",
          "options": [
            "وَسَعِيدٌ",
            "ﱩ",
            "أَنَّهُمْ",
            "جَآءَتْ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ _____ لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "رُسُلُنَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "رُسُلُنَا",
            "صِرَٰطٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Our messengers"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا _____ سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "لُوطًا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "فَعَلَىَّ",
            "لُوطًا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(to) Lut"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا _____ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "سِىٓءَ",
          "options": [
            "سِىٓءَ",
            "ضَيْفِىٓ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "he was distressed"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ _____ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "لِأَجَلٍ",
            "بِهِمْ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "أَرَهْطِىٓ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ _____ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "وَضَاقَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَضَاقَ",
            "أَتَعْجَبِينَ"
          ],
          "translation": "and felt straitened"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ _____ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "بِهِمْ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ _____ وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "ذَرْعًا",
          "options": [
            "ذَرْعًا",
            "وَمِنْ",
            "نَّعْبُدَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "(and) uneasy"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا _____ هَٰذَا يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِنْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ _____ يَوْمٌ عَصِيبٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "هَٰذَا",
            "قَآئِمَةٌ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا _____ عَصِيبٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "يَوْمٌ",
            "لِى",
            "أَقُولُ"
          ],
          "translation": "(is) a day"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَتْ رُسُلُنَا لُوطًا سِىٓءَ بِهِمْ وَضَاقَ بِهِمْ ذَرْعًا وَقَالَ هَٰذَا يَوْمٌ _____",
          "answer": "عَصِيبٌ",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "أَرَاذِلُنَا",
            "عَصِيبٌ"
          ],
          "translation": "distressful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "11:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "_____ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "وَجَآءَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "ٱبْنِى",
            "وَجَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "And came (to) him"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَجَآءَهُۥ _____ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "قَوْمُهُۥ",
          "options": [
            "قَوْمُهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "تَوْفِيقِىٓ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ _____ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "يُهْرَعُونَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "مُّلَٰقُوا۟",
            "يُهْرَعُونَ"
          ],
          "translation": "rushing"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ _____ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "لِّثَمُودَ",
            "نُصْحِىٓ",
            "إِلَيْهِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ _____ قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "مِنْهُ",
            "لَيْسَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "تَزْدَرِىٓ",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ _____ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﱞ",
            "كَانُوا۟",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "they (had) been"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "doing"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قَوْمِ",
            "إِلَّا",
            "يُغْوِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ _____ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "مَثَلُ",
            "ﰁ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ _____ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ _____ هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "بَنَاتِى",
          "options": [
            "مِّمَّنْ",
            "بَنَاتِى",
            "ﱌ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "(are) my daughters"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى _____ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "هُنَّ",
          "options": [
            "يَحْبِسُهُۥٓ",
            "يُرِيدُ",
            "هُنَّ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ _____ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "أَطْهَرُ",
          "options": [
            "أَطْهَرُ",
            "إِنَّ",
            "لَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) purer"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "وَأَنِ",
            "لَكُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ _____ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "بَعْلِى",
            "جَٰثِمِينَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ _____ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَفِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَإِنِّىٓ",
            "أَفَلَا",
            "وَكِيلٌ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا _____ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "تُخْزُونِ",
          "options": [
            "تُخْزُونِ",
            "وَمَآ",
            "ءَاخِذٌۢ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "disgrace me"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ _____ ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَحْكَمُ",
            "مِّدْرَارًا",
            "شَىْءٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى _____ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "ضَيْفِىٓ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ضَيْفِىٓ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "my guests"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ _____ مِنكُمْ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "رَقِيبٌ",
            "أَلَيْسَ",
            "مِنْ",
            "أَيُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Is (there) not"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ _____ رَجُلٌ رَّشِيدٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَإِنِّىٓ",
            "تَضُرُّونَهُۥ",
            "مِنكُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ _____ رَّشِيدٌ",
          "answer": "رَجُلٌ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "وَمَنْ",
            "إِلَّا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَجَآءَهُۥ قَوْمُهُۥ يُهْرَعُونَ إِلَيْهِ وَمِن قَبْلُ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ قَالَ يَٰقَوْمِ هَٰٓؤُلَآءِ بَنَاتِى هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلَا تُخْزُونِ فِى ضَيْفِىٓ أَلَيْسَ مِنكُمْ رَجُلٌ _____",
          "answer": "رَّشِيدٌ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَعْدٌ",
            "رَّشِيدٌ",
            "لَحَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "right-minded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "11:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "_____ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "وَحَصِيدٌ",
            "مَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "قَالُوا۟ _____ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ﱹ",
            "إِنَّهُۥ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ _____ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "عَلِمْتَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "عَلِمْتَ",
            "إِنَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ _____ لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "مَا",
            "شَآءَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(that) not"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا _____ فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "يُجَٰدِلُنَا",
            "لَنَا",
            "وَٱصْنَعِ"
          ],
          "translation": "we have"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا _____ بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عِندِهِۦ",
            "فِى",
            "خَٰلِدِينَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى _____ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "بَنَاتِكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالُوا۟",
            "بَنَاتِكَ",
            "ٱلْعَٰقِبَةَ"
          ],
          "translation": "your daughters"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ _____ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "مِنْ",
            "تُوبُوٓا۟",
            "ءَاخِذٌۢ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ _____ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "حَقٍّ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "حَقٍّ",
            "رِزْقُهَا",
            "تَتْبِيبٍ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ _____ لَتَعْلَمُ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "وَإِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "وَإِنَّكَ",
            "ﰿ",
            "ءَاتَيْنَا"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ _____ مَا نُرِيدُ",
          "answer": "لَتَعْلَمُ",
          "options": [
            "لَتَعْلَمُ",
            "ثُمَّ",
            "أَرْضِ",
            "حَنِيذٍ"
          ],
          "translation": "surely know"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ _____ نُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "ﰇ",
            "ٱعْتَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "قَالُوا۟ لَقَدْ عَلِمْتَ مَا لَنَا فِى بَنَاتِكَ مِنْ حَقٍّ وَإِنَّكَ لَتَعْلَمُ مَا _____",
          "answer": "نُرِيدُ",
          "options": [
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نُرِيدُ"
          ],
          "translation": "we want"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "11:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "_____ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تَدْعُونَآ",
            "وَقِيلَ",
            "أَخَافُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "قَالَ _____ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "شُعَيْبًا",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "قَالَ لَوْ _____ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "لَفِى",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ _____ بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "I had"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى _____ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "غَيْرُهُۥ",
            "بِكُمْ",
            "أَعْيُنُكُمْ",
            "وَأُوحِىَ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ _____ أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "قُوَّةً",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "ﱠ",
            "رَبُّكَ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "power"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً _____ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْحَسَنَٰتِ",
            "إِن",
            "أَوْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ _____ إِلَىٰ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "ءَاوِىٓ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ءَاوِىٓ",
            "ﱉ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "I could take refuge"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ _____ رُكْنٍ شَدِيدٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَهَٰذَا",
            "يَوْمِئِذٍ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ _____ شَدِيدٍ",
          "answer": "رُكْنٍ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "تُجْرِمُونَ",
            "رُكْنٍ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "a support"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "قَالَ لَوْ أَنَّ لِى بِكُمْ قُوَّةً أَوْ ءَاوِىٓ إِلَىٰ رُكْنٍ _____",
          "answer": "شَدِيدٍ",
          "options": [
            "لَجَعَلَ",
            "شَدِيدٍ",
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "strong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "11:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "_____ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "ءَابَآؤُنَا",
            "وَيَصْنَعُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "يَٰلُوطُ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَٰلُوطُ",
            "مِّمَّا",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "O Lut"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ _____ رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "قَالَ",
            "نُؤَخِّرُهُۥٓ",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا _____ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "رُسُلُ",
          "options": [
            "مَا",
            "رُسُلُنَا",
            "إِلَّا",
            "رُسُلُ"
          ],
          "translation": "(are) messengers"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ _____ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "رَبِّكَ",
            "قَالَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ _____ يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "لَن",
            "ﰬ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن _____ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "يَصِلُوٓا۟",
          "options": [
            "يَصِلُوٓا۟",
            "فِى",
            "ﱷ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "they will reach"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ _____ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَصِيبٌ",
            "إِلَيْكَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ _____ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "فَأَسْرِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "فَأَسْرِ",
            "ﰆ",
            "مِّمَّن"
          ],
          "translation": "So travel"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ _____ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "بِأَهْلِكَ",
          "options": [
            "عَصِيبٌ",
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "بِأَهْلِكَ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "with your family"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ _____ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "بِقِطْعٍ",
          "options": [
            "بِقِطْعٍ",
            "عَلَيْكَ",
            "سَبِيلِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "in a part"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ _____ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَنصُرُنِى",
            "يَزَالُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ _____ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ﰄ",
            "لَفِى",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ _____ يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (let) not"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا _____ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "يَلْتَفِتْ",
          "options": [
            "كَنزٌ",
            "مَا",
            "يَلْتَفِتْ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "look back"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ _____ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "خَبِيرٍ",
            "تَجْرِى",
            "إِنَّمَآ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "anyone of you"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ _____ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "أَحَدٌ",
            "كَذِبًا",
            "جَٰثِمِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "anyone of you"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ _____ ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّا",
            "أَرَىٰكُم",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا _____ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "ٱمْرَأَتَكَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "تَوْفِيقِىٓ",
            "ٱمْرَأَتَكَ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "your wife"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ _____ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "شَآءَ",
            "كُلِّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ _____ مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "مُصِيبُهَا",
          "options": [
            "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
            "وَمَا",
            "ﱨ",
            "مُصِيبُهَا"
          ],
          "translation": "will strike her"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا _____ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "مَنقُوصٍ",
            "مِنَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ _____ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "أَصَابَهُمْ",
          "options": [
            "أَخْذُ",
            "أَصَابَهُمْ",
            "عَنِ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "will strike them"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ _____ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "شُعَيْبًا",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "جَآءَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ _____ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "مَوْعِدَهُمُ",
          "options": [
            "مَوْعِدَهُمُ",
            "سُوَرٍ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "بِبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "their appointed time"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ _____ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "ٱلصُّبْحُ",
          "options": [
            "عَاصِمَ",
            "هُودٍ",
            "إِنَّ",
            "ٱلصُّبْحُ"
          ],
          "translation": "(is) morning"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ _____ ٱلصُّبْحُ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "جَٰثِمِينَ",
            "لَأَنتَ",
            "أَلَيْسَ",
            "مِّدْرَارًا"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ _____ بِقَرِيبٍ",
          "answer": "ٱلصُّبْحُ",
          "options": [
            "ٱلصُّبْحُ",
            "يَعْصِمُنِى",
            "وَضَآئِقٌۢ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "the morning"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰلُوطُ إِنَّا رُسُلُ رَبِّكَ لَن يَصِلُوٓا۟ إِلَيْكَ فَأَسْرِ بِأَهْلِكَ بِقِطْعٍ مِّنَ ٱلَّيْلِ وَلَا يَلْتَفِتْ مِنكُمْ أَحَدٌ إِلَّا ٱمْرَأَتَكَ إِنَّهُۥ مُصِيبُهَا مَآ أَصَابَهُمْ إِنَّ مَوْعِدَهُمُ ٱلصُّبْحُ أَلَيْسَ ٱلصُّبْحُ _____",
          "answer": "بِقَرِيبٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَلِيمُ",
            "فَٱخْتُلِفَ",
            "بِقَرِيبٍ",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "11:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "_____ جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "أَهْلِى",
            "لَيَقُولَنَّ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "فَلَمَّا _____ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَىٰ",
            "جَآءَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ _____ جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "ءَايَةً",
            "أَمْرُنَا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Our Command"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا _____ عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "مَّعَ",
            "جَعَلْنَا",
            "مُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا _____ سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "عَٰلِيَهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "عَٰلِيَهَا",
            "تَتْبِيبٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "its upside"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا _____ وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "سَافِلَهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَقُولُ",
            "سَافِلَهَا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "its downside"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا _____ عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "وَأَمْطَرْنَا",
          "options": [
            "ﱪ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "بِهِمْ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "and We rained"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا _____ حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "نَجَّيْنَا",
            "يَوْمٍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا _____ مِّن سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "حِجَارَةً",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَن",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "حِجَارَةً"
          ],
          "translation": "stones"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً _____ سِجِّيلٍ مَّنضُودٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰦ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مِّن",
            "وَجَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن _____ مَّنضُودٍ",
          "answer": "سِجِّيلٍ",
          "options": [
            "جِئْتَنَا",
            "مِنْهُ",
            "ﰤ",
            "سِجِّيلٍ"
          ],
          "translation": "baked clay"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "فَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا جَعَلْنَا عَٰلِيَهَا سَافِلَهَا وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهَا حِجَارَةً مِّن سِجِّيلٍ _____",
          "answer": "مَّنضُودٍ",
          "options": [
            "تُجْرِمُونَ",
            "إِلَّا",
            "مَّنضُودٍ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(in) layers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "11:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "_____ عِندَ رَبِّكَ وَمَا هِىَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "مُّسَوَّمَةً",
          "options": [
            "تَزْدَرِىٓ",
            "ﱞ",
            "وَيَسْتَخْلِفُ",
            "مُّسَوَّمَةً"
          ],
          "translation": "Marked"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "مُّسَوَّمَةً _____ رَبِّكَ وَمَا هِىَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "عِندَ",
            "وَدُودٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ _____ وَمَا هِىَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "سَخِرُوا۟",
            "أَرْضِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ _____ هِىَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "وَمَا",
            "رِزْقًا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ وَمَا _____ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "غَيْرُ",
            "هِىَ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "رَّبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ وَمَا هِىَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "مِّنكُم",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ وَمَا هِىَ مِنَ _____ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يُؤْمِنَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "مُّسَوَّمَةً عِندَ رَبِّكَ وَمَا هِىَ مِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ _____",
          "answer": "بِبَعِيدٍ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "نَجَّيْنَا",
            "مِنْهُمْ",
            "بِبَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "11:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "_____ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "وَإِلَىٰ",
            "حَسَنًا",
            "وَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "وَإِلَىٰ _____ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "مَدْيَنَ",
            "لَقَدْ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "Madyan"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ _____ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "أَخَاهُمْ",
          "options": [
            "مُسْتَقَرَّهَا",
            "وَإِلَيْهِ",
            "أَخَاهُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "their brother"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "شُعَيْبًا",
            "مِنْهُمْ",
            "وَعَصَوْا۟"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا _____ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَذَابٌ",
            "مِّنكُم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مَن",
            "إِن",
            "جِئْتَنَا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ءَالِهَتِنَا",
            "مَا",
            "أَكْثَرَ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ _____ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱللَّهَ",
            "يَوْمٌ",
            "نَاقَةُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "أُو۟لُوا۟",
            "مَّا",
            "وَٱلْبَصِيرِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا _____ مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مُحِيطٌ",
            "وَٱتَّخَذْتُمُوهُ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم _____ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "بَعْضَ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "إِنَّهُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ _____ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "تَبْتَئِسْ",
            "غَيْرُ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ _____ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "غَيْرُهُۥ",
          "options": [
            "يُرْسِلِ",
            "أَنَّمَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَيْرُهُۥ"
          ],
          "translation": "other than Him"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ _____ تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَقُولُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَلَا",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا _____ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "تَنقُصُوا۟",
          "options": [
            "تَنقُصُوا۟",
            "بِرَشِيدٍ",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "decrease"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ _____ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "ٱلْمِكْيَالَ",
          "options": [
            "عَٰمِلٌ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْمِكْيَالَ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "(from) the measure"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the scale"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ _____ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "بَادِىَ",
            "أُرْسِلْنَآ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ _____ بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "أَرَىٰكُم",
          "options": [
            "أَرَىٰكُم",
            "مَعَهُۥٓ",
            "وَيَٰسَمَآءُ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "see you"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم _____ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "بِخَيْرٍ",
          "options": [
            "بِخَيْرٍ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْمُغْرَقِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "in prosperity"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "وَإِنِّىٓ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "وَإِنِّىٓ",
            "غَيْرُهُۥ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "but indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ﰋ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَرَزَقَنِى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عِندَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ مُّحِيطٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "وَرَآءَكُمْ",
            "جَآءَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ مُّحِيطٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "تَأْكُلْ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "ﱏ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَٰقَوْمِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ مَا لَكُم مِّنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُۥ وَلَا تَنقُصُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ إِنِّىٓ أَرَىٰكُم بِخَيْرٍ وَإِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "مُّحِيطٍ",
          "options": [
            "بَعْلِى",
            "وَإِلَيْهِ",
            "مُّحِيطٍ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "all-encompassing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "11:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "_____ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "رَبِّهِمْ",
            "مِّنْهُ",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَوْفُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَعَهُۥ",
            "أَخَاهُمْ",
            "أَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "Give full"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ _____ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْمِكْيَالَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِيهَا",
            "نَذِيرٌ",
            "ٱلْمِكْيَالَ"
          ],
          "translation": "measure"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ _____ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱلْمِيزَانَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "أَفَلَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and weight"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ _____ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "يَوْمٌ",
            "وَٱرْتَقِبُوٓا۟",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ _____ تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱱ",
            "وَلَا",
            "إِلَىٰ",
            "تَصِلُ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا _____ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَبْخَسُوا۟",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "مِّن",
            "عَلَيْهِ",
            "تَبْخَسُوا۟"
          ],
          "translation": "deprive"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ _____ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰕ",
            "لَحَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ _____ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَشْيَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَشْيَآءَهُمْ",
            "تُنصَرُونَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) their things"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ _____ تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "يُرِيدُ",
            "لَتَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَعْثَوْا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَعْثَوْا۟",
            "قَبْلِهِۦ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "act wickedly"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِعَشْرِ",
            "فِى",
            "أُرِيدُ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى _____ مُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَٰنُوحُ",
            "لِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ أَوْفُوا۟ ٱلْمِكْيَالَ وَٱلْمِيزَانَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا تَبْخَسُوا۟ ٱلنَّاسَ أَشْيَآءَهُمْ وَلَا تَعْثَوْا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "مُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مُفْسِدِينَ",
            "وَشَهِيقٌ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "spreading corruption"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "11:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "_____ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "بَقِيَّتُ",
          "options": [
            "أُمِرْتَ",
            "بَقِيَّتُ",
            "نَاقَةُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(What) remains"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "بَقِيَّتُ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِن",
            "رَّبِّى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "(from) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "لُوطٍ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "ﰘ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ﰳ",
            "كُنتُم",
            "بِمَا",
            "إِنَّكُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم _____ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ثُمَّ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "believers"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ _____ أَنَا۠ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَلَقَدْ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ _____ عَلَيْكُم بِحَفِيظٍ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ﰂ",
            "أَنَا۠",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ _____ بِحَفِيظٍ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "أَنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "بَقِيَّتُ ٱللَّهِ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ وَمَآ أَنَا۠ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "بِحَفِيظٍ",
          "options": [
            "تَكُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "كُلٌّ",
            "بِحَفِيظٍ"
          ],
          "translation": "a guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "11:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "_____ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "شُعَيْبًا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْحَلِيمُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "يَٰشُعَيْبُ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱهْبِطْ",
            "يَٰشُعَيْبُ"
          ],
          "translation": "O Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ _____ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "أَصَلَوٰتُكَ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "أَصَلَوٰتُكَ",
            "أَرَدتُّ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Does your prayer"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ _____ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "تَأْمُرُكَ",
          "options": [
            "تَأْمُرُكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "شَآءَ",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "command you"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ _____ نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ﱀ",
            "أَن",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن _____ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "نَّتْرُكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "نَّتْرُكَ",
            "مَعَكَ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "we leave"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "فِيهَا",
            "مَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا _____ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَمُرْسَىٰهَآ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ _____ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "ءَابَآؤُنَآ",
          "options": [
            "ءَابَآؤُنَآ",
            "إِلَٰهٍ",
            "يُرْسِلِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ _____ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "لَيْسَ",
            "لِّمَنْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ _____ نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَأَخَذَتِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن _____ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "نَّفْعَلَ",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "نَّفْعَلَ",
            "ٱلْمِكْيَالَ"
          ],
          "translation": "we do"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ _____ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "مَآءَكِ",
            "عَلَى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ _____ مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "أَمْوَٰلِنَا",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِنَا",
            "كَانُوا۟",
            "لَمْ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "our wealth"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا _____ نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "أَصَلَوٰتُكَ",
            "ﱸ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا _____ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "نَشَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَرَاذِلُنَا",
            "نَشَٰٓؤُا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "we will"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ _____ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ﱳ",
            "فَٱلنَّارُ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed you"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ _____ ٱلْحَلِيمُ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "لَأَنتَ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "لَأَنتَ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْحَلِيمُ"
          ],
          "translation": "surely you"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ _____ ٱلرَّشِيدُ",
          "answer": "ٱلْحَلِيمُ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْحَلِيمُ",
            "أَعْرِضْ",
            "أَنجَيْنَا"
          ],
          "translation": "(are) the forbearing"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ أَصَلَوٰتُكَ تَأْمُرُكَ أَن نَّتْرُكَ مَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُنَآ أَوْ أَن نَّفْعَلَ فِىٓ أَمْوَٰلِنَا مَا نَشَٰٓؤُا۟ إِنَّكَ لَأَنتَ ٱلْحَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّشِيدُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَنفَعُكُمْ",
            "كَذِبًا",
            "ٱلرَّشِيدُ"
          ],
          "translation": "the right-minded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "11:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "إِلَّا",
            "قَالَ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "قَالَ _____ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "إِلَّا",
            "فَقَدْ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "وَيَقُولُ",
            "إِنَّ",
            "أَرَءَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ _____ كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "وَأَخَذَتِ",
            "ثِيَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كُنتُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ _____ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ _____ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "بَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "بَيِّنَةٍ",
            "أَحَدٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "a clear evidence"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ _____ رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَكْذُوبٍ",
            "ﱪ",
            "مِّن",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن _____ وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "رَّبِّى",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى _____ مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "وَرَزَقَنِى",
          "options": [
            "نَرَىٰكَ",
            "وَرَزَقَنِى",
            "أَكُن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and He has provided me"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى _____ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِنْهُ",
            "مَن",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "from Himself"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ _____ حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "فَكِيدُونِى",
            "رِزْقًا",
            "أَن",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "a good provision"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا _____ وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "أَهْلَ",
            "وَإِنَّكَ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "a good provision"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا _____ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "قَبْلُ",
            "رَءَآ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ _____ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "يَٰنُوحُ",
            "أُرِيدُ",
            "أَعِظُكَ",
            "قُوَّةً"
          ],
          "translation": "I intend"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ _____ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "عَجِيبٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَارِكٌۢ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ _____ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أُخَالِفَكُمْ",
          "options": [
            "أُخَالِفَكُمْ",
            "ضَعِيفًا",
            "أَمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "I differ from you"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ _____ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "جَحَدُوا۟",
            "يَكْفُرْ",
            "لَيَـُٔوسٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ _____ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "لَن",
            "بِهِۦٓ",
            "صِرَٰطٍ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ _____ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أَنْهَىٰكُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَنْهَىٰكُمْ",
            "مَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "I forbid you"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ _____ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "حَقٍّ",
            "عَنْهُ",
            "قَدْ",
            "أَخَّرْنَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ _____ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَأُوحِىَ",
            "كِتَٰبٌ",
            "لَحَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ _____ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "I intend"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ _____ ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَرْجُوًّا",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "نَفْقَهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا _____ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ٱلْإِصْلَٰحَ",
          "options": [
            "عَادٍ",
            "عَطَآءً",
            "ٱلْإِصْلَٰحَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "the reform"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ _____ ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "يَوْمٍ",
            "مَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "as much as I am able"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا _____ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "ٱسْتَطَعْتُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ٱسْتَطَعْتُ",
            "مَن",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "as much as I am able"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ _____ تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَمَا",
            "كَانَ",
            "لَأَنتَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا _____ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "تَوْفِيقِىٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "تَوْفِيقِىٓ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(is) my success"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ _____ بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّا",
            "بِكُمْ",
            "وَأُوحِىَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا _____ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِلَىٰ",
            "ذَهَبَ",
            "عَلَى",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ _____ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "رَحْمَتُ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "Upon Him"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ وَإِلَيْهِ أُنِيبُ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "عَلَىٰ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "I trust"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ _____ أُنِيبُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَحَصِيدٌ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَءَيْتُمْ إِن كُنتُ عَلَىٰ بَيِّنَةٍ مِّن رَّبِّى وَرَزَقَنِى مِنْهُ رِزْقًا حَسَنًا وَمَآ أُرِيدُ أَنْ أُخَالِفَكُمْ إِلَىٰ مَآ أَنْهَىٰكُمْ عَنْهُ إِنْ أُرِيدُ إِلَّا ٱلْإِصْلَٰحَ مَا ٱسْتَطَعْتُ وَمَا تَوْفِيقِىٓ إِلَّا بِٱللَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "أُنِيبُ",
          "options": [
            "أُنِيبُ",
            "يَٰلُوطُ",
            "مِنْ",
            "كَٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "I turn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "11:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "_____ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "بِنَاصِيَتِهَآ",
            "وَيَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْمَآءُ",
            "إِسْحَٰقَ",
            "فَلَمَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Let) not cause you to sin"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا _____ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "يَجْرِمَنَّكُمْ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(Let) not cause you to sin"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ _____ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "شِقَاقِىٓ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلَكَ",
            "فِى",
            "قَالَ",
            "شِقَاقِىٓ"
          ],
          "translation": "my dissension"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ _____ يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن _____ مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "يُصِيبَكُم",
          "options": [
            "دَارِكُمْ",
            "يُصِيبَكُم",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "بِطَارِدِ"
          ],
          "translation": "befalls you"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم _____ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "مِّثْلُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّثْلُ",
            "إِلَىٰ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "similar"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ _____ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَنَجَّيْنَٰهُم",
            "إِنَّ",
            "وَمَنْ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(to) what"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ _____ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "أَصَابَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَنَادَىٰ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "أَصَابَ"
          ],
          "translation": "befell"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ _____ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْمَ",
            "إِنْ",
            "أَرْضِ"
          ],
          "translation": "(the) people of Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ _____ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ﱡ",
            "وَلَا",
            "نُوحٍ",
            "ٱلْحَسَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) people of Nuh"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ _____ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْفَسَادِ",
            "أَوْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ _____ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "إِلَّا",
            "قَوْمَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(the) people of Hud"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ _____ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "هُودٍ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "تَمَسُّوهَا",
            "هُودٍ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "(the) people of Hud"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ _____ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَتَوَكَّلْ",
            "أَوْ",
            "فَذَرُوهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ _____ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "قَوْمَ",
            "ﰞ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "people of Salih"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ _____ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "صَٰلِحٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "صَٰلِحٍ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "people of Salih"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ _____ قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنْ",
            "غَيْبُ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا _____ لُوطٍ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "يَكُونُوا۟",
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "(are the) people of Lut"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ _____ مِّنكُم بِبَعِيدٍ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "قَالُوا۟",
            "جَآءَ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(are the) people of Lut"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ _____ بِبَعِيدٍ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ﱁ",
            "إِنِّىٓ",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ لَا يَجْرِمَنَّكُمْ شِقَاقِىٓ أَن يُصِيبَكُم مِّثْلُ مَآ أَصَابَ قَوْمَ نُوحٍ أَوْ قَوْمَ هُودٍ أَوْ قَوْمَ صَٰلِحٍ وَمَا قَوْمُ لُوطٍ مِّنكُم _____",
          "answer": "بِبَعِيدٍ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَجُلٌ",
            "بِبَعِيدٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "far off"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "11:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "_____ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُغْرَقِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "And ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ _____ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَبَّكُمْ",
            "بِنَاصِيَتِهَآ",
            "فَإِنَّ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ _____ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ _____ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "تُوبُوٓا۟",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "ﰻ",
            "مَعَهُۥ",
            "فَتَمَسَّكُمُ"
          ],
          "translation": "turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ _____ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "مُعْجِزِينَ",
            "وَدُودٌ",
            "أَسْـَٔلَكَ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ رَبِّى رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "مِنْ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ _____ رَحِيمٌ وَدُودٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "أَخَاهُمْ",
            "عِندِهِۦ",
            "أَهْلِى",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى _____ وَدُودٌ",
          "answer": "رَحِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عِوَجًا",
            "نَظُنُّكُمْ",
            "رَحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ ثُمَّ تُوبُوٓا۟ إِلَيْهِ إِنَّ رَبِّى رَحِيمٌ _____",
          "answer": "وَدُودٌ",
          "options": [
            "وَدُودٌ",
            "مِّن",
            "مِّمَّنْ",
            "يَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "Most Loving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "11:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "_____ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "بِأَهْلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "يَٰشُعَيْبُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلَا",
            "إِنَّهُمْ",
            "يَٰشُعَيْبُ"
          ],
          "translation": "O Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ _____ نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مَا",
            "لَّمْ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا _____ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "نَفْقَهُ",
          "options": [
            "مَن",
            "نَفْقَهُ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "أَتَعْجَبِينَ"
          ],
          "translation": "we understand"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ _____ مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "صِرَٰطٍ",
            "لَّدُنْ",
            "مَثَلُ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا _____ تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "خَبِيرٌ",
            "لُوطٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا _____ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "تَقُولُ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "تَقُولُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ _____ لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "يُعْرَضُونَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَأُوحِىَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا _____ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "لَنَرَىٰكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "وَلَوْلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "surely [we] see you"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ _____ ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "فِينَا",
          "options": [
            "فِينَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱸ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا _____ وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "ضَعِيفًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ضَعِيفًا",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَأَخَذَتِ"
          ],
          "translation": "weak"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا _____ رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "عِلْمٌ",
            "تَبْخَسُوا۟",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا _____ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "رَهْطُكَ",
          "options": [
            "يَنصُرُنِى",
            "أَن",
            "مَلَكٌ",
            "رَهْطُكَ"
          ],
          "translation": "for your family"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ _____ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "لَرَجَمْنَٰكَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "لَرَجَمْنَٰكَ",
            "يُؤْتِيَهُمُ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "surely we would have stoned you"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ _____ أَنتَ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "مِنْ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and you are not"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ _____ عَلَيْنَا بِعَزِيزٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "أَنتَ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "and you are not"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ _____ بِعَزِيزٍ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "يَٰلُوطُ",
            "وَيَٰسَمَآءُ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "against us"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰشُعَيْبُ مَا نَفْقَهُ كَثِيرًا مِّمَّا تَقُولُ وَإِنَّا لَنَرَىٰكَ فِينَا ضَعِيفًا وَلَوْلَا رَهْطُكَ لَرَجَمْنَٰكَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "بِعَزِيزٍ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "وَتَوَكَّلْ",
            "بِعَزِيزٍ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "mighty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "11:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱤ",
            "مِّنْهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "قَالَ _____ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "أَرَهْطِىٓ",
          "options": [
            "لَفَرِحٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَجَلٍ",
            "أَرَهْطِىٓ"
          ],
          "translation": "Is my family"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ _____ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "أَعَزُّ",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "أَعَزُّ",
            "إِذًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "mightier"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "وَحَبِطَ",
            "ﱉ",
            "شَدِيدٍ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم _____ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "مِّنَ",
            "أَخْذُ",
            "يَٰصَٰلِحُ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ _____ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "يُبْخَسُونَ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَٱتَّخَذْتُمُوهُ",
          "options": [
            "وَٱتَّخَذْتُمُوهُ",
            "إِنَّ",
            "هَلْ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "And you have taken Him"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ _____ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَرَآءَكُمْ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "وَرَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "behind your"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ _____ إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "ظِهْرِيًّا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "جَآءَ",
            "ظِهْرِيًّا",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "backs"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا _____ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "إِنَّ",
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "رَبِّى",
            "يَمَسُّهُم"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى _____ تَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يُرِيدُ",
            "إِلَّا",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا _____ مُحِيطٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰜ",
            "وَمَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ أَرَهْطِىٓ أَعَزُّ عَلَيْكُم مِّنَ ٱللَّهِ وَٱتَّخَذْتُمُوهُ وَرَآءَكُمْ ظِهْرِيًّا إِنَّ رَبِّى بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "مُحِيطٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰆ",
            "مُحِيطٌ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "11:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "_____ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "وَيَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "يَنْهَوْنَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "And O my people"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ _____ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "رَّشِيدٌ",
            "وَيَقُولُ",
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "Work"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ _____ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "لَّمَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(according) to"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ _____ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "مَكَانَتِكُمْ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "قَالُوا۟",
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "your position"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ _____ عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "رَّبِّى",
            "أَنَّهُمْ",
            "إِنِّى",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى _____ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "عَٰمِلٌ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "عَٰمِلٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "working"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ _____ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "سَوْفَ",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "ﱙ",
            "عَمَلًا",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "Soon"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ _____ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَٰحِدَةً",
            "تَعْلَمُونَ",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "you will know"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ _____ يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "مَن",
            "بَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن _____ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "يَأْتِيهِ",
          "options": [
            "يَأْتِيهِ",
            "حَمِيدٌ",
            "بِهِمْ",
            "فَذَرُوهَا"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ _____ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "فَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَذَابٌ",
            "ثَمُودَا۟"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ _____ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "يُخْزِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "مَنِ",
            "يُخْزِيهِ",
            "غَيْرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(that will) disgrace him"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ _____ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَعْدٌ",
            "مِّنَّا",
            "مِنَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ _____ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فِى",
            "بِرَحْمَةٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[he]"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ _____ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "كَٰذِبٌ",
          "options": [
            "كَٰذِبٌ",
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(is) a liar"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ _____ إِنِّى مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "وَٱرْتَقِبُوٓا۟",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "وَٱرْتَقِبُوٓا۟",
            "مَكَانَتِكُمْ"
          ],
          "translation": "And watch"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ _____ مَعَكُمْ رَقِيبٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "سَنُمَتِّعُهُمْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى _____ رَقِيبٌ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱرْكَبُوا۟",
            "لَنَا",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "وَيَٰقَوْمِ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنِّى عَٰمِلٌ سَوْفَ تَعْلَمُونَ مَن يَأْتِيهِ عَذَابٌ يُخْزِيهِ وَمَنْ هُوَ كَٰذِبٌ وَٱرْتَقِبُوٓا۟ إِنِّى مَعَكُمْ _____",
          "answer": "رَقِيبٌ",
          "options": [
            "رَقِيبٌ",
            "هُمْ",
            "مِّنْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "a watcher"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "11:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "_____ جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "رَبُّكَ",
            "أَن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَلَمَّا _____ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ٱلصُّبْحُ",
            "جَآءَ",
            "مِّنَّا",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ _____ نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "أَمْرُنَا",
          "options": [
            "أَمْرُنَا",
            "ﰛ",
            "ﱁ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Our Command"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا _____ شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "نَجَّيْنَا",
          "options": [
            "حَفِيظٌ",
            "نَجَّيْنَا",
            "تَصِلُ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "شُعَيْبًا",
          "options": [
            "شُعَيْبًا",
            "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Shuaib"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا _____ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ _____ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَعْبُدُ",
            "وَكَانُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "شِقَاقِىٓ",
            "مَعَهُۥ",
            "ﰟ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ _____ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "بِرَحْمَةٍ",
          "options": [
            "لُوطًا",
            "فَعَلَىَّ",
            "لَفَرِحٌ",
            "بِرَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "by a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ _____ وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "مِّنَّا",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "وَأَخَذَتِ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "أَوْفُوا۟",
            "وَأَخَذَتِ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "And seized"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ _____ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَيَّامٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ﱓ",
            "عَنْهُم",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةُ",
          "options": [
            "سَخِرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلصَّيْحَةُ"
          ],
          "translation": "the thunderous blast"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ _____ فِى دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "أَجْرِىَ",
            "ثُمَّ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "then they became"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ _____ دِيَٰرِهِمْ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱶ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى _____ جَٰثِمِينَ",
          "answer": "دِيَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "فِى",
            "مُصْلِحُونَ",
            "دِيَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "وَلَمَّا جَآءَ أَمْرُنَا نَجَّيْنَا شُعَيْبًا وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَعَهُۥ بِرَحْمَةٍ مِّنَّا وَأَخَذَتِ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ ٱلصَّيْحَةُ فَأَصْبَحُوا۟ فِى دِيَٰرِهِمْ _____",
          "answer": "جَٰثِمِينَ",
          "options": [
            "جَٰثِمِينَ",
            "مِنكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "تَقُولُ"
          ],
          "translation": "fallen prone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "11:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "_____ لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "كَأَن",
          "options": [
            "كَأَن",
            "فِيهَا",
            "مَّآ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "As if"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "كَأَن _____ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "رَّحِمَ",
            "فَعَلَىَّ",
            "لَّمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "كَأَن لَّمْ _____ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "يَغْنَوْا۟",
          "options": [
            "يَغْنَوْا۟",
            "يَوْمٍ",
            "كَذَبُوا۟",
            "ٱلْمِكْيَالَ"
          ],
          "translation": "they (had) prospered"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ _____ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "ﰁ",
            "ﰚ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ _____ بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "قَالَتْ",
            "مَثَلُ",
            "أَلَا"
          ],
          "translation": "So"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا _____ لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "بُعْدًا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بُعْدًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "away"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا _____ كَمَا بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "لِّمَدْيَنَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "إِلَّا",
            "لِّمَدْيَنَ",
            "يَعْبُدُ"
          ],
          "translation": "with Madyan"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ _____ بَعِدَتْ ثَمُودُ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "لَيَقُولَنَّ",
            "كَمَا",
            "خَلَقَهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا _____ ثَمُودُ",
          "answer": "بَعِدَتْ",
          "options": [
            "بَعِدَتْ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "يَعْقُوبَ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "was taken away"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "كَأَن لَّمْ يَغْنَوْا۟ فِيهَآ أَلَا بُعْدًا لِّمَدْيَنَ كَمَا بَعِدَتْ _____",
          "answer": "ثَمُودُ",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "ثَمُودُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَهْلِكَ"
          ],
          "translation": "the Thamud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "11:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَقَدْ",
            "بِمُعْجِزِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "ءَاخِذٌۢ",
            "يَوْمٌ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا _____ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "دُونِ",
            "مَرْجُوًّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ _____ وَسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمُغْرَقِينَ"
          ],
          "translation": "with Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "رَبِّكَ",
            "فِيهِ",
            "وَٱتَّبَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and an authority"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا مُوسَىٰ بِـَٔايَٰتِنَا وَسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "وَعْدَكَ",
            "مُّبِينٍ",
            "غَلِيظٍ",
            "مِّثْلُ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "11:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَإِنَّنَا",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "إِلَىٰ _____ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "تَذَكَّرُونَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "بِإِسْحَٰقَ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "وَمَلَإِي۟هِۦ",
          "options": [
            "وَمَلَإِي۟هِۦ",
            "إِن",
            "هُودًا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and his chiefs"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ _____ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "فَٱتَّبَعُوٓا۟",
          "options": [
            "مَوْجٍ",
            "فَٱتَّبَعُوٓا۟",
            "أَلِيمٌ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "but they followed"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ _____ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "أَمْرَ",
          "options": [
            "أَمْرَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَأَمَّا",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(the) command of Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ _____ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "إِنَّ",
            "إِنْ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "(the) command of Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ _____ أَمْرُ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "وَمَآ",
            "وَٱسْتَعْمَرَكُمْ",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ _____ فِرْعَوْنَ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "يَٰنُوحُ",
            "مِنْهَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "(the) command of Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ _____ بِرَشِيدٍ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "نَاقَةُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "يَكُونُوا۟",
            "يَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "(the) command of Firaun"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَإِي۟هِۦ فَٱتَّبَعُوٓا۟ أَمْرَ فِرْعَوْنَ وَمَآ أَمْرُ فِرْعَوْنَ _____",
          "answer": "بِرَشِيدٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِرَشِيدٍ",
            "إِنَّ",
            "أَذَقْنَا"
          ],
          "translation": "was right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "11:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "_____ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "يَقْدُمُ",
          "options": [
            "جَبَلٍ",
            "قُلْتَ",
            "مَّجِيدٌ",
            "يَقْدُمُ"
          ],
          "translation": "He will precede"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "يَقْدُمُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "قَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "قَوْمَهُۥ",
            "ﱦ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "قَوْمُهُۥ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ _____ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "مَا",
            "شَقِىٌّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "فَأَوْرَدَهُمُ",
          "options": [
            "يَٰهُودُ",
            "فَأَوْرَدَهُمُ",
            "ذَهَبَ",
            "وَمَوْعِظَةٌ"
          ],
          "translation": "and lead them"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ _____ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "وَمَا",
            "وَدُودٌ",
            "كَنزٌ"
          ],
          "translation": "(into) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ _____ ٱلْوِرْدُ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "بَنَاتِى",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "أَنْ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "And wretched"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ _____ ٱلْمَوْرُودُ",
          "answer": "ٱلْوِرْدُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْوِرْدُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) the place"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "يَقْدُمُ قَوْمَهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَأَوْرَدَهُمُ ٱلنَّارَ وَبِئْسَ ٱلْوِرْدُ _____",
          "answer": "ٱلْمَوْرُودُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "إِلَٰهٍ",
            "مَا",
            "ٱلْمَوْرُودُ"
          ],
          "translation": "to which (they are) led"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "11:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "_____ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "وَأُتْبِعُوا۟",
          "options": [
            "فَإِلَّمْ",
            "مِنَّا",
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "And they were followed"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ _____ هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَأْمُرُكَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى _____ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "مَّعَنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَٱسْتَوَتْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ _____ وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "لَعْنَةً",
          "options": [
            "لَعْنَةً",
            "سَوْفَ",
            "فِيهَا",
            "خِزْىِ"
          ],
          "translation": "(by) a curse"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً _____ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "يَزَالُونَ",
            "أَن",
            "فَضَحِكَتْ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and (on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ _____ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "أَفَمَن",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "كَمَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ ٱلرِّفْدُ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "بِئْسَ",
          "options": [
            "بِئْسَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "لَا",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "Wretched"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ _____ ٱلْمَرْفُودُ",
          "answer": "ٱلرِّفْدُ",
          "options": [
            "قَوْمِكَ",
            "أَن",
            "عَن",
            "ٱلرِّفْدُ"
          ],
          "translation": "(is) the gift"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "وَأُتْبِعُوا۟ فِى هَٰذِهِۦ لَعْنَةً وَيَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ بِئْسَ ٱلرِّفْدُ _____",
          "answer": "ٱلْمَرْفُودُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلْمَرْفُودُ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "which (will) be given"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "11:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "_____ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلَّذِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "لَفِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "ﱄ",
            "عَن",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) the cities"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ _____ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "نَقُصُّهُۥ",
          "options": [
            "نَقُصُّهُۥ",
            "ءَالِهَتُهُمُ",
            "لَّمِنَ",
            "تَعْثَوْا۟"
          ],
          "translation": "(which) We relate"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ _____ مِنْهَا قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَءَاتَىٰنِى",
            "فِرْعَوْنَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ _____ قَآئِمٌ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﱱ",
            "مِنْهَا",
            "وَٱصْنَعِ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا _____ وَحَصِيدٌ",
          "answer": "قَآئِمٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "مُفْتَرُونَ",
            "قَآئِمٌ",
            "نَاقَةُ"
          ],
          "translation": "some are standing"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْقُرَىٰ نَقُصُّهُۥ عَلَيْكَ مِنْهَا قَآئِمٌ _____",
          "answer": "وَحَصِيدٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَحَصِيدٌ",
            "يُؤْتِيَهُمُ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "and (some) mown"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "11:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "_____ ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﱉ",
            "ﱛ",
            "سُعِدُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "وَمَا _____ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "ظَلَمْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "تَكُ",
            "ظَلَمْنَٰهُمْ",
            "أَحْسَنُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "We wronged them"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ _____ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلْمَرْفُودُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَعْرِضْ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن _____ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "مِنْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "they wronged"
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ _____ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "أَمْوَٰلِنَا"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ _____ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "أَغْنَتْ",
          "options": [
            "أَغْنَتْ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "availed"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ _____ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ _____ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "ءَالِهَتُهُمُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْأَخْسَرُونَ",
            "يُعْلِنُونَ",
            "ءَالِهَتُهُمُ"
          ],
          "translation": "their gods"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ _____ يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "ﱄ",
            "ﱋ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَدْعُونَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "they invoked"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "خَافَ",
            "إِلَيْهِ",
            "تَمَتَّعُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَدُودٌ",
            "كُنتُ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ _____ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "وَإِنَّكَ",
            "تَصِلُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "other than Allah"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَضَلَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مِن",
            "وَيَٰسَمَآءُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن _____ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَبْلَغْتُكُم",
            "ٱتَّبَعَكَ",
            "وَمَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "ﱩ",
            "لَّمَّا",
            "وَقِيلَ",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا _____ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "جَآءَ",
            "بَعْضُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ _____ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "وَإِنِّىٓ",
            "إِلَٰهٍ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "(the) command (of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ _____ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُوَ",
            "بَقِيَّتُ"
          ],
          "translation": "(the) command (of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ _____ زَادُوهُمْ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يُضَٰعَفُ",
            "مَآ",
            "وَمَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا _____ غَيْرَ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "زَادُوهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْرُودُ",
            "ٱلرَّوْعُ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "زَادُوهُمْ"
          ],
          "translation": "they increased them"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ _____ تَتْبِيبٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "غَيْرَ",
            "وَأُمَمٌ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَمَا ظَلَمْنَٰهُمْ وَلَٰكِن ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَمَآ أَغْنَتْ عَنْهُمْ ءَالِهَتُهُمُ ٱلَّتِى يَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ لَّمَّا جَآءَ أَمْرُ رَبِّكَ وَمَا زَادُوهُمْ غَيْرَ _____",
          "answer": "تَتْبِيبٍ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "أَنْ",
            "أَذَقْنَا",
            "تَتْبِيبٍ"
          ],
          "translation": "ruin"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "11:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "_____ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ٱلْمَوْجُ",
            "قَبْلُ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "أَخْذُ",
          "options": [
            "أَخْذُ",
            "رَبِّى",
            "أَمْ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "(is) the seizure (of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ _____ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَلَا",
            "قَوْمُهُۥ",
            "مِّثْلَنَا"
          ],
          "translation": "(is) the seizure (of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ _____ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "قَدْ",
            "إِذَآ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ _____ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "الٓر",
            "بَقِيَّتُ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "He seizes"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ _____ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ _____ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ءَامَنَ",
            "وَهِىَ",
            "يَمَسُّهُم"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ _____ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "ظَٰلِمَةٌ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ظَٰلِمَةٌ",
            "نَجَّيْنَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(are) doing wrong"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ _____ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "لَكُمْ",
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ _____ أَلِيمٌ شَدِيدٌ",
          "answer": "أَخْذَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَخْذَهُۥٓ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "His seizure"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ _____ شَدِيدٌ",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "مِنَ",
            "أَلِيمٌ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(is) painful"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَخْذُ رَبِّكَ إِذَآ أَخَذَ ٱلْقُرَىٰ وَهِىَ ظَٰلِمَةٌ إِنَّ أَخْذَهُۥٓ أَلِيمٌ _____",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "شَدِيدٌ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(and) severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "11:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِنَّ",
            "مَآءَكِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "فِى",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "وَأُوحِىَ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "يَعْقُوبَ",
            "رَبِّى",
            "بِهِۦ",
            "لَءَايَةً"
          ],
          "translation": "(is) surely a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "لِّمَنْ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "سِجِّيلٍ",
            "لِّمَنْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ _____ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "خَافَ",
          "options": [
            "خَافَ",
            "هُوَ",
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ _____ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ءَامَنَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "حَفِيظٌ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ _____ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبِّهِمْ",
            "شَاهِدٌ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ _____ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "رَبِّكَ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Day"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ _____ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "مَّجْمُوعٌ",
          "options": [
            "أُتْرِفُوا۟",
            "إِنِّىٓ",
            "رُكْنٍ",
            "مَّجْمُوعٌ"
          ],
          "translation": "(will) be gathered"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ _____ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "لَّهُ",
          "options": [
            "لَّهُ",
            "رَّبِّى",
            "يَغْنَوْا۟",
            "يَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ _____ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ _____ يَوْمٌ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْأَشْهَٰدُ",
            "أَخَاهُمْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ _____ مَّشْهُودٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "يَٰهُودُ",
            "يَوْمٌ",
            "تَزْدَرِىٓ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "(is) a Day"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لِّمَنْ خَافَ عَذَابَ ٱلْءَاخِرَةِ ذَٰلِكَ يَوْمٌ مَّجْمُوعٌ لَّهُ ٱلنَّاسُ وَذَٰلِكَ يَوْمٌ _____",
          "answer": "مَّشْهُودٌ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "مَّشْهُودٌ",
            "لَّمَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "witnessed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "11:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "_____ نُؤَخِّرُهُۥٓ إِلَّا لِأَجَلٍ مَّعْدُودٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِندِى",
            "فَقَالَ",
            "لَكُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا لِأَجَلٍ مَّعْدُودٍ",
          "answer": "نُؤَخِّرُهُۥٓ",
          "options": [
            "نُؤَخِّرُهُۥٓ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِى",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "We delay it"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "وَمَا نُؤَخِّرُهُۥٓ _____ لِأَجَلٍ مَّعْدُودٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "غَيْرَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "وَمَا نُؤَخِّرُهُۥٓ إِلَّا _____ مَّعْدُودٍ",
          "answer": "لِأَجَلٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِأَجَلٍ",
            "وَقُضِىَ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for a term"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "وَمَا نُؤَخِّرُهُۥٓ إِلَّا لِأَجَلٍ _____",
          "answer": "مَّعْدُودٍ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "صَٰلِحٍ",
            "مَّعْدُودٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "limited"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "11:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "_____ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَصَمِّ",
            "أَوْ",
            "ﰐ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "يَوْمَ _____ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "يَأْتِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لِيَسْتَخْفُوا۟"
          ],
          "translation": "(it) comes"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ _____ تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنَا۠",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَلَإِي۟هِۦ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا _____ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "تَكَلَّمُ",
          "options": [
            "تَكَلَّمُ",
            "يُعْرَضُونَ",
            "إِنَّهُم",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "will speak"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ _____ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "رَبُّكَ",
            "مِنَّا",
            "لِّلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ _____ بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْقَوِىُّ",
            "إِلَّا",
            "هَٰذَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا _____ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "فَلَا",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "نَّقُصُّ"
          ],
          "translation": "by His leave"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ _____ شَقِىٌّ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "فَمِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَمِنْهُمْ",
            "جَٰثِمِينَ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "يَأْتِيهِ"
          ],
          "translation": "Then among them"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ _____ وَسَعِيدٌ",
          "answer": "شَقِىٌّ",
          "options": [
            "شَقِىٌّ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَبَّكَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(will be the) wretched"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "يَوْمَ يَأْتِ لَا تَكَلَّمُ نَفْسٌ إِلَّا بِإِذْنِهِۦ فَمِنْهُمْ شَقِىٌّ _____",
          "answer": "وَسَعِيدٌ",
          "options": [
            "لَّهُ",
            "وَسَعِيدٌ",
            "قَالَ",
            "وَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "and (the) glad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "11:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "تُرْجَعُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "فَأَمَّا _____ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "مَوْعِدُهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَجَّيْنَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "شَقُوا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَأْتِ",
            "إِذَا",
            "شَقُوا۟"
          ],
          "translation": "were wretched"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ _____ ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "فَفِى",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ﱕ",
            "فَفِى",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "then (they will be) in"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى _____ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِبَعِيدٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ _____ فِيهَا زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "هَٰذَا",
            "لَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ _____ زَفِيرٌ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِن",
            "فِيهَا",
            "زَوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا _____ وَشَهِيقٌ",
          "answer": "زَفِيرٌ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "إِلَّا",
            "أَنَّمَآ",
            "زَفِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) sighing"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ شَقُوا۟ فَفِى ٱلنَّارِ لَهُمْ فِيهَا زَفِيرٌ _____",
          "answer": "وَشَهِيقٌ",
          "options": [
            "ٱلتَّنُّورُ",
            "تَخْسِيرٍ",
            "لِّمَنْ",
            "وَشَهِيقٌ"
          ],
          "translation": "and wailing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "11:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "_____ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(Will be) abiding"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "نُوحٍ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "هُمْ",
            "مَا",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "as long as remain"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "دَامَتِ",
          "options": [
            "دَامَتِ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "قَوْلِكَ"
          ],
          "translation": "as long as remain"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ _____ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "أَمْرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "تَزِيدُونَنِى"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِذَا",
            "قَوْمَهُۥ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ _____ مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ءَايَٰتُهُۥ",
            "مِّنَّا",
            "غَيْرُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا _____ شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بِخَيْرٍ",
            "ٱلْجُودِىِّ",
            "بِطَارِدِ"
          ],
          "translation": "what your Lord wills"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا _____ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "أَن",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "ضَرَّآءَ"
          ],
          "translation": "what your Lord wills"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ _____ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "رَبُّكَ",
            "وَنَادَىٰ",
            "تَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "what your Lord wills"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ _____ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَهُمْ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ _____ فَعَّالٌ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "نَكِرَهُمْ",
            "أَحْسَنُ",
            "رَبَّكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ _____ لِّمَا يُرِيدُ",
          "answer": "فَعَّالٌ",
          "options": [
            "مُّلَٰقُوا۟",
            "فَعَّالٌ",
            "ثُمَّ",
            "نَّقُولُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Accomplisher"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ _____ يُرِيدُ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "يُصِيبَكُم",
            "نَصِيبَهُمْ",
            "عَذَابَ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ إِنَّ رَبَّكَ فَعَّالٌ لِّمَا _____",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "لَا",
            "يُرِيدُ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "يُغْوِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "He intends"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "11:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَأَمَّا",
            "بَلْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "وَأَمَّا _____ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "سُعِدُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "أَمْرُنَا",
            "ٱلْوِرْدُ",
            "سُعِدُوا۟"
          ],
          "translation": "were glad"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ _____ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "فَفِى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَفِى",
            "مَن",
            "إِن"
          ],
          "translation": "then (they will be) in"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "إِنَّآ",
            "إِلَّا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ _____ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَمَآ",
            "أَرَدتُّ"
          ],
          "translation": "(will be) abiding"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ _____ مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَجْر۪ىٰهَا",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "فِيهَا",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَأَهْلُهَا",
            "عَادًا",
            "مَا",
            "ثِيَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "as long as remains"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "دَامَتِ",
          "options": [
            "دَامَتِ",
            "ٱعْتَرَىٰكَ",
            "ﱆ",
            "هُودًا"
          ],
          "translation": "as long as remains"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ _____ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "عَلَى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "يَقُولُوا۟",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ _____ مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَخْسِيرٍ",
            "إِلَّا",
            "مَآ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا _____ شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِعِجْلٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَسَنًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what your Lord wills "
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا _____ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "قَالَ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "what your Lord wills "
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ _____ عَطَآءً غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَبُّكَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "what your Lord wills "
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ _____ غَيْرَ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "عَطَآءً",
          "options": [
            "إِلَى",
            "عَطَآءً",
            "ﱲ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "a bestowal"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً _____ مَجْذُوذٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَأَنِ",
            "غَيْرَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ سُعِدُوا۟ فَفِى ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا مَا دَامَتِ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ إِلَّا مَا شَآءَ رَبُّكَ عَطَآءً غَيْرَ _____",
          "answer": "مَجْذُوذٍ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَجْذُوذٍ",
            "لَيْسَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "interrupted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "11:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "_____ تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "كُلٍّ",
            "فَلَا",
            "وَمُسْتَوْدَعَهَا"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "فَلَا _____ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "تَكُ",
          "options": [
            "وَشَهِيقٌ",
            "يَغْنَوْا۟",
            "لَيْسَ",
            "تَكُ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "فَلَا تَكُ _____ مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱسْتَطَعْتُ",
            "فِى",
            "ﰍ",
            "بِعِلْمِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى _____ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "مِرْيَةٍ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "مِرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ _____ يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "رَّشِيدٌ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "as to what"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا _____ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَآ",
            "يَعْبُدُ",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "worship"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ _____ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَذَقْنَٰهُ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "these (polytheists)"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ _____ يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مُفْتَرَيَٰتٍ",
            "مَا",
            "ٱلْوِرْدُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا _____ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "أَنْ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "they worship"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ _____ كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "بِسُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا _____ يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "قُلْتَ",
            "كَمَا",
            "مَثَلًا",
            "خَافَ"
          ],
          "translation": "as what"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا _____ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "يَعْبُدُ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "يَعْبُدُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "worshipped"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ _____ مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "ءَابَآؤُهُم",
          "options": [
            "ﱂ",
            "أَجَلٍ",
            "ءَابَآؤُهُم",
            "وَإِنَّنَا"
          ],
          "translation": "their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم _____ قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﱔ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَعَهُۥ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن _____ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "قَبْلُ",
            "يَنصُرُنِى",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ _____ لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "فَمِنْهُمْ",
            "وَإِنَّا",
            "وَهِىَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا _____ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "لَمُوَفُّوهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَٰقَوْمِ",
            "لَمُوَفُّوهُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "will surely pay them in full"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ _____ غَيْرَ مَنقُوصٍ",
          "answer": "نَصِيبَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بَنَاتِى",
            "نَصِيبَهُمْ",
            "أُرِيدُ"
          ],
          "translation": "their share"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ _____ مَنقُوصٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَعَقَرُوهَا",
            "غَيْرَ",
            "تَوْفِيقِىٓ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "فَلَا تَكُ فِى مِرْيَةٍ مِّمَّا يَعْبُدُ هَٰٓؤُلَآءِ مَا يَعْبُدُونَ إِلَّا كَمَا يَعْبُدُ ءَابَآؤُهُم مِّن قَبْلُ وَإِنَّا لَمُوَفُّوهُمْ نَصِيبَهُمْ غَيْرَ _____",
          "answer": "مَنقُوصٍ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَنقُوصٍ",
            "سَخِرُوا۟",
            "وَرَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "being diminished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "11:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "_____ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلْفُلْكَ",
            "هُوَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ءَاتَيْنَا",
          "options": [
            "يَأْتِيكُم",
            "ءَاتَيْنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَمِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "We gave"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا _____ ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مُوسَى",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "وَٱلْبَصِيرِ",
            "مُوسَى",
            "هُنَّ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى _____ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ _____ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "فَٱخْتُلِفَ",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "جَآءَ",
            "فَٱخْتُلِفَ",
            "وَبَٰطِلٌ"
          ],
          "translation": "but differences arose"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ _____ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْمِكْيَالَ",
            "ﰦ",
            "إِلَّا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ _____ كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "أَنشَأَكُم",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا _____ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "ﰫ",
            "مَا",
            "كَلِمَةٌ"
          ],
          "translation": "(for) a Word"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ _____ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَجَلٍ",
            "سَبَقَتْ"
          ],
          "translation": "(that) preceded"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ _____ رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "مَآ",
            "مُرِيبٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن _____ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "يُرْجَعُ",
            "عَمَلًا",
            "ذَهَبَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ _____ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَقُضِىَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَهْلَكَ",
            "لَقُضِىَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "surely would have been judged"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ _____ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "إِنَّ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "يَٰشُعَيْبُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ _____ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "فِى",
            "مِّن",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ _____ شَكٍّ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "وَأَمْطَرْنَا",
            "لَفِى",
            "بَعْلِى"
          ],
          "translation": "surely (are) in"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى _____ مِّنْهُ مُرِيبٍ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "شَكٍّ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ _____ مُرِيبٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "بِرَشِيدٍ",
            "مَّآ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "وَلَقَدْ ءَاتَيْنَا مُوسَى ٱلْكِتَٰبَ فَٱخْتُلِفَ فِيهِ وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَقُضِىَ بَيْنَهُمْ وَإِنَّهُمْ لَفِى شَكٍّ مِّنْهُ _____",
          "answer": "مُرِيبٍ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَصُدُّونَ",
            "ضَيْفِىٓ",
            "مُرِيبٍ"
          ],
          "translation": "suspicious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "11:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "_____ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ٱلرَّوْعُ",
            "إِنَّ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "كُلًّا",
          "options": [
            "كُلًّا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فَأَوْرَدَهُمُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to each [when]"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا _____ لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "لَّمَّا",
            "يَفْعَلُونَ",
            "أَنۢبَآءِ"
          ],
          "translation": "to each [when]"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا _____ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَفَلَا",
            "لَيُوَفِّيَنَّهُمْ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "surely will pay them in full"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ _____ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "يُبْخَسُونَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ _____ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "تَتْبِيبٍ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَلَآ",
            "وَعْدٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ _____ يَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يُضَٰعَفُ",
            "رَحْمَةً",
            "ﱣ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "يَعْمَلُونَ",
            "يَصُدُّونَ",
            "لِيُهْلِكَ"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "وَإِنَّ كُلًّا لَّمَّا لَيُوَفِّيَنَّهُمْ رَبُّكَ أَعْمَٰلَهُمْ إِنَّهُۥ بِمَا يَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "أَقُولُ",
            "خَبِيرٌ",
            "أَن",
            "مُّنِيبٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "11:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "_____ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فَٱسْتَقِمْ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "إِلَٰهٍ",
            "فَٱسْتَقِمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "So stand firm"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ _____ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "كَمَآ",
            "مِنَ",
            "لَّمْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ _____ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أُمِرْتَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أُمِرْتَ"
          ],
          "translation": "you are commanded"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ _____ تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يُضِيعُ",
            "إِنَّهُم",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "and (those) who"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن _____ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَخْذَهُۥٓ",
            "شَكٍّ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "turn (in repentance)"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ _____ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "إِن",
            "مَعَكَ",
            "نَّفْعَلَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ _____ تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَهُمُ",
            "غَيْرَكُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا _____ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَطْغَوْا۟",
          "options": [
            "تَطْغَوْا۟",
            "فَفِى",
            "ظَٰلِمَةٌ",
            "أَوْفُوا۟"
          ],
          "translation": "transgress"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلَمَّا",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَكُمْ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "كَثِيرًا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "فَٱسْتَقِمْ كَمَآ أُمِرْتَ وَمَن تَابَ مَعَكَ وَلَا تَطْغَوْا۟ إِنَّهُۥ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "نَسْخَرُ",
            "بَصِيرٌ",
            "ﰍ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "11:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "_____ تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلْبَصِيرِ",
            "يُرِيدُ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "وَلَا _____ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "تَرْكَنُوٓا۟",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "يَقْدُمُ",
            "تَرْكَنُوٓا۟",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "incline"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَا",
            "إِلَى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى _____ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَ",
            "ﱪ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "لَغَفُورٌ",
            "إِلَّا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "فَتَمَسَّكُمُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "جَآءَتْ",
            "فَتَمَسَّكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "lest touches you"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ _____ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "مَا",
            "ٱلنَّارُ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ _____ لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "وَمَا",
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "مَوْعِدُهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "ﰉ",
            "لَكُم",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم _____ دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَٰمِلٌ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَإِنَّا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن _____ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "يَلْتَفِتْ",
            "رُسُلُ",
            "لِيُهْلِكَ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ _____ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "ٱلرَّأْىِ",
            "مِّنْهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "besides Allah"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "صَٰلِحًا",
            "مِنْ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ _____ ثُمَّ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "إِذَآ",
            "نَّتْرُكَ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ _____ لَا تُنصَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلرَّشِيدُ",
            "ثُمَّ",
            "ءَالِهَتُهُمُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ _____ تُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِّمَّا",
            "فِيهَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "وَلَا تَرْكَنُوٓا۟ إِلَى ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ فَتَمَسَّكُمُ ٱلنَّارُ وَمَا لَكُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ مِنْ أَوْلِيَآءَ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "تُنصَرُونَ",
          "options": [
            "تُنصَرُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَعْنَةً",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "you will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "11:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "_____ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَأَقِمِ",
          "options": [
            "يَعْقُوبَ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَأَقِمِ",
            "مَّعَ"
          ],
          "translation": "And establish"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "وَأَقِمِ _____ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "طَرَفَىِ",
          "options": [
            "طَرَفَىِ",
            "مِّنْهُ",
            "لِلذَّٰكِرِينَ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(at the) two ends"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ _____ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْمَرْفُودُ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the day"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ _____ مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَزُلَفًا",
          "options": [
            "بِقَرِيبٍ",
            "وَزُلَفًا",
            "بَلْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and (at) the approach"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا _____ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ _____ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ _____ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "يَحْبِسُهُۥٓ",
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ _____ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَسَنَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فُؤَادَكَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْحَسَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ _____ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يُذْهِبْنَ",
          "options": [
            "ٱلرِّفْدُ",
            "يُذْهِبْنَ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "remove"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ _____ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّيِّـَٔاتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَيَّامٍ",
            "قَبْلِ",
            "ٱلسَّيِّـَٔاتِ"
          ],
          "translation": "the evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ _____ ذِكْرَىٰ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "قَالَ",
            "مُوسَى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ _____ لِلذَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ذِكْرَىٰ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "أَحْكَمُ"
          ],
          "translation": "(is) a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ طَرَفَىِ ٱلنَّهَارِ وَزُلَفًا مِّنَ ٱلَّيْلِ إِنَّ ٱلْحَسَنَٰتِ يُذْهِبْنَ ٱلسَّيِّـَٔاتِ ذَٰلِكَ ذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلذَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "لِلذَّٰكِرِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَرْجُوًّا"
          ],
          "translation": "for those who remember"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "11:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "_____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "مَرَّ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "And be patient"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "وَٱصْبِرْ _____ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "for indeed"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "وَٱصْبِرْ فَإِنَّ _____ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَأَوْجَسَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "وَٱصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنَ",
            "لَكُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "وَٱصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُضِيعُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مُّقِيمٌ",
            "يُضِيعُ",
            "لَّمَّا"
          ],
          "translation": "let go waste"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "وَٱصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "ٱلرِّفْدُ",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱧ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "وَٱصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ﰾ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "11:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "_____ كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "ﱈ",
            "تَتَوَلَّوْا۟",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "So why not"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "فَلَوْلَا _____ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "لَا",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "had been"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ _____ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مِنْ",
            "تَأْكُلْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ _____ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "ٱبْنَهُۥ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "قَوْمَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ _____ قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱثْنَيْنِ",
            "قَبْلِ",
            "وَمَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن _____ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "مُنتَظِرُونَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ _____ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "تَسْـَٔلْنِ",
            "أَمْرِ",
            "ٱلْأَحْزَابِ"
          ],
          "translation": "those possessing a remnant"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ _____ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "بَقِيَّةٍ",
          "options": [
            "أَلَا",
            "لَن",
            "مِنكُمْ",
            "بَقِيَّةٍ"
          ],
          "translation": "those possessing a remnant"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ _____ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "يَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "يَنْهَوْنَ",
            "مِن",
            "دَامَتِ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "forbidding"
        },
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ _____ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "يَٰشُعَيْبُ",
            "مِّنَ",
            "هُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْفَسَادِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْفَسَادِ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "the corruption"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ _____ ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "كُلِّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى _____ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَتِلْكَ",
            "مُّحِيطٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ _____ قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "إِذَآ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا _____ مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "وَسُلْطَٰنٍ",
            "قَلِيلًا",
            "ﰡ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a few"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا _____ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِّمَّنْ",
          "options": [
            "مُّجِيبٌ",
            "وَنَادَىٰ",
            "مِّمَّنْ",
            "فَضْلٍۭ"
          ],
          "translation": "of those"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ _____ مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَنجَيْنَا",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "أَنجَيْنَا",
            "قَوْمُ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا _____ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "وَمَآ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "فِينَا",
            "قَالَ",
            "أُشْهِدُ",
            "وَٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "But followed"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ _____ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَعْرِضْ",
            "أَنجَيْنَا",
            "سَـَٔاوِىٓ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ _____ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "أَرَدتُّ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "did wrong"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "أَنتَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ _____ فِيهِ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أُتْرِفُوا۟",
          "options": [
            "يَغْنَوْا۟",
            "كُلَّ",
            "أُتْرِفُوا۟",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "luxury they were given"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ _____ وَكَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَمَن",
            "مَا",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ _____ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مَعَكُمْ",
            "وَلَئِنْ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "فَلَوْلَا كَانَ مِنَ ٱلْقُرُونِ مِن قَبْلِكُمْ أُو۟لُوا۟ بَقِيَّةٍ يَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْفَسَادِ فِى ٱلْأَرْضِ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّنْ أَنجَيْنَا مِنْهُمْ وَٱتَّبَعَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ مَآ أُتْرِفُوا۟ فِيهِ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "إِنِّى",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "11:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "_____ كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﱣ",
            "وَمَا",
            "وَرَحْمَةً",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "وَمَا _____ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نَزَعْنَٰهَا",
            "عَرْشُهُۥ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "would"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "مَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ _____ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "لِيُهْلِكَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "لِيُهْلِكَ",
            "تَزْدَرِىٓ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "destroy"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ _____ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "أَرَهْطِىٓ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِأَعْيُنِنَا",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "the cities"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ _____ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ",
          "answer": "بِظُلْمٍ",
          "options": [
            "مَعَكَ",
            "إِنَّنِى",
            "بِظُلْمٍ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "unjustly"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ _____ مُصْلِحُونَ",
          "answer": "وَأَهْلُهَا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَأَهْلُهَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "while its people"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ ٱلْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا _____",
          "answer": "مُصْلِحُونَ",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "مُصْلِحُونَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "هُودٍ"
          ],
          "translation": "(were) reformers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "11:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "_____ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "بِطَارِدِ",
            "إِنِّىٓ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "وَلَوْ _____ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "شَآءَ",
            "يَعْقُوبَ",
            "ٱلْمَآءِ"
          ],
          "translation": "your Lord (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ _____ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "تَبْخَسُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَلَى",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord (had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ _____ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "لَجَعَلَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "سَبَقَتْ",
            "أَعُوذُ",
            "لَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "surely He (could) have made"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "حِينَ",
            "وَلَئِن",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ _____ وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "كُلِّ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَٱلسَّمِيعِ"
          ],
          "translation": "one community"
        },
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً _____ وَلَا يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "one community"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ يَزَالُونَ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "مَا",
            "عَذَابٍ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا _____ مُخْتَلِفِينَ",
          "answer": "يَزَالُونَ",
          "options": [
            "لَفَرِحٌ",
            "بِعَشْرِ",
            "وَيَٰقَوْمِ",
            "يَزَالُونَ"
          ],
          "translation": "they will cease"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "وَلَوْ شَآءَ رَبُّكَ لَجَعَلَ ٱلنَّاسَ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَا يَزَالُونَ _____",
          "answer": "مُخْتَلِفِينَ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "مُخْتَلِفِينَ",
            "وَإِنَّا",
            "ٱلْقَوِىُّ"
          ],
          "translation": "to differ"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "11:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "_____ مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَذَكَّرُونَ",
            "إِلَّا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "إِلَّا _____ رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "مَّشْهُودٌ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "إِلَّا مَن _____ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "رَّحِمَ",
          "options": [
            "مِّمَّنْ",
            "رَّحِمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَخْبَتُوٓا۟"
          ],
          "translation": "your Lord has bestowed Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ _____ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "وَٱلْمِيزَانَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلرَّشِيدُ"
          ],
          "translation": "your Lord has bestowed Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ _____ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَلِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﱀ",
            "وَلِذَٰلِكَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "and for that"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ _____ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "خَلَقَهُمْ",
          "options": [
            "تُوبُوٓا۟",
            "خَلَقَهُمْ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "He created them"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ _____ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَتَمَّتْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَنَرَىٰكَ",
            "وَتَمَّتْ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "And will be fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ _____ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "كَلِمَةُ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "كَلِمَةُ",
            "أَعُوذُ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(the) Word of your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ _____ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "يُجَٰدِلُنَا",
            "رَبِّكَ",
            "رِزْقُهَا",
            "بُعْدًا"
          ],
          "translation": "(the) Word of your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ _____ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأَمْلَأَنَّ",
          "options": [
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "وَزِينَتَهَا",
            "أَلَيْسَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Surely I will fill"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ _____ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "فَذَرُوهَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "فِى",
            "نَاقَةُ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ _____ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَىٰ",
            "ﱅ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ _____ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجِنَّةِ",
            "أَلَا",
            "إِنَّ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "the Jinn"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "غَيْرُهُۥ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "يَعْبُدُ",
            "وَيَٰسَمَآءُ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ رَبُّكَ وَلِذَٰلِكَ خَلَقَهُمْ وَتَمَّتْ كَلِمَةُ رَبِّكَ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ ٱلْجِنَّةِ وَٱلنَّاسِ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "لِيُهْلِكَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "عَٰمِلُونَ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "all together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "11:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "_____ نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَكُلًّا",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "رَبِّى",
            "كَمَا",
            "وَٱنتَظِرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And each"
        },
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "وَكُلًّا _____ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَّقُصُّ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَّقُصُّ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "We relate"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ _____ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَلَمَّا",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ _____ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "نَّعْبُدَ",
            "مِنْ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ _____ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "هُودٍ",
            "وَأُتْبِعُوا۟",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلِ",
          "options": [
            "وَكُلًّا",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "كَلِمَةُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(of) the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ _____ نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَوْمِ",
            "وَقُضِىَ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(for) that"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا _____ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نُثَبِّتُ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "نُثَبِّتُ"
          ],
          "translation": "We may make firm"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ _____ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "ﰵ",
            "أَجَلٍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ _____ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فُؤَادَكَ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "وَلَقَدْ",
            "فُؤَادَكَ"
          ],
          "translation": "your heart"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ _____ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَجَآءَكَ",
          "options": [
            "مَّشْهُودٌ",
            "وَجَآءَكَ",
            "فَٱسْتَغْفِرُوهُ",
            "مَرْجِعُكُمْ"
          ],
          "translation": "And has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ _____ هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمُ",
            "إِجْرَامِى",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى _____ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "بَعْضُ",
            "يَوْمٌ",
            "فَٱخْتُلِفَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ _____ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "مَثَلُ",
            "جَآءَتْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ _____ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَوْعِظَةٌ",
          "options": [
            "يُعْلِنُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَمَوْعِظَةٌ",
            "وَأَقِمِ"
          ],
          "translation": "and an admonition"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ _____ لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "لُوطٍ",
            "فَقَالَ",
            "وَتَرْحَمْنِىٓ"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "وَكُلًّا نَّقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلرُّسُلِ مَا نُثَبِّتُ بِهِۦ فُؤَادَكَ وَجَآءَكَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَقُّ وَمَوْعِظَةٌ وَذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لَقُضِىَ",
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "مُّقِيمٌ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "for the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "11:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "_____ لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "مَا",
            "وَقُل",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَمْطَرْنَا"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "وَقُل _____ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "دَامَتِ",
            "وَهُم",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ _____ يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَا",
            "فَعُمِّيَتْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا _____ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "لَا",
            "يَثْنُونَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ _____ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "ٱعْمَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱعْمَلُوا۟",
            "مَن",
            "مَّجْمُوعٌ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Work"
        },
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ _____ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَىٰ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(according) to"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ _____ إِنَّا عَٰمِلُونَ",
          "answer": "مَكَانَتِكُمْ",
          "options": [
            "مَكَانَتِكُمْ",
            "أَذَقْنَا",
            "وَيَزِدْكُمْ",
            "فَكَانَ"
          ],
          "translation": "your position"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ _____ عَٰمِلُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "تَخْسِيرٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُعْجِزِينَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "وَقُل لِّلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ ٱعْمَلُوا۟ عَلَىٰ مَكَانَتِكُمْ إِنَّا _____",
          "answer": "عَٰمِلُونَ",
          "options": [
            "مَآءَكِ",
            "عَٰمِلُونَ",
            "رُسُلُنَا",
            "بِعِجْلٍ"
          ],
          "translation": "(are also) working"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "11:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "_____ إِنَّا مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "وَٱنتَظِرُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمُرْسَىٰهَآ",
            "وَٱنتَظِرُوٓا۟",
            "مَّنضُودٍ"
          ],
          "translation": "And wait"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "وَٱنتَظِرُوٓا۟ _____ مُنتَظِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "غَيْرُ",
            "قَدْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "وَٱنتَظِرُوٓا۟ إِنَّا _____",
          "answer": "مُنتَظِرُونَ",
          "options": [
            "مُنتَظِرُونَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "شَقِىٌّ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) ones who wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "11:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "_____ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "صَنَعُوا۟",
            "وَلِلَّهِ",
            "بَيِّنَةٍ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "غَيْبُ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "إِلَّا",
            "مَنقُوصٍ",
            "غَيْبُ"
          ],
          "translation": "(is the) unseen"
        },
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَنِّى",
            "وَإِلَيْهِ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مَّبْعُوثُونَ",
            "قَالَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحَسَنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "رَجُلٌ",
            "بِبَيِّنَةٍ",
            "وَإِلَيْهِ",
            "زَادُوهُمْ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ _____ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُرْجَعُ",
          "options": [
            "يُرْجَعُ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلرِّفْدُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "will be returned"
        },
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ _____ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "يَنفَعُكُمْ",
            "ﰤ",
            "بِمَا",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ _____ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُلُّهُۥ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "كُلُّهُۥ",
            "كَانُوا۟",
            "كَٰذِبٌ"
          ],
          "translation": "all (of) it"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ _____ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَٱعْبُدْهُ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "فَٱعْبُدْهُ",
            "ﰍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ _____ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "فَلَمَّا",
            "وَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "and put your trust"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ _____ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَلَيْهِ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ _____ رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﱉ",
            "إِلَىٰ",
            "سَبَقَتْ"
          ],
          "translation": "And your Lord is not"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا _____ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "أَخَافُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَأَخَذَتِ"
          ],
          "translation": "And your Lord is not"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ _____ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَٰفِلٍ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "إِلَٰهٍ",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "unaware"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَمَّا",
            "ﰺ",
            "مُنتَظِرُونَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "وَلِلَّهِ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُ ٱلْأَمْرُ كُلُّهُۥ فَٱعْبُدْهُ وَتَوَكَّلْ عَلَيْهِ وَمَا رَبُّكَ بِغَٰفِلٍ عَمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱعْتَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    }
  ]
}